武侠（2）

　　 这竟是小师弟的气息！
　　小师弟为什么会在这里？！莫非……他也因为飞升失败，死过来了？
　　不可能！小师弟天赋比我还好，怎么可能……
　　萧燚沉默了。
　　他本人不也是天资卓绝，最后飞升时被劈了第八十二道雷，成了现在这样吗。
　　［吾有要事要办，借汝之躯体一用，这段时间汝可待在吾为汝开辟之空间。］
　　［好。］
　　萧燚尝试着掌管这具身体，不出所料，天道虽然蠢蠢欲动，却没有把自己压回去。
　　看样子，自己只要与身体原主达成协议，就可以自由使用原主的身体。
　　萧燚用那弱鸡般的身体站了起来，给六师弟发了一道讯息。不一会儿，就有了回应。
　　果然是小师弟。
　　还是那欠揍的语气，不过好像多了些什么，又少了些什么。
　　远处一道玄色身影背着阳光而来，脚步再不复往年的轻盈，肩上仿佛背负了太多东西，往日潇洒的身影仿佛被无数东西束缚住，表情变得坚毅果敢，整个人都变得更像掌门。
　　萧燚不由叹息：“小师弟，汝变了很多。”
　　“汝却是一丝未变。”小师弟凌渊用与自己极为相似的文绉绉的语气回答道。
　　啊，小师弟居然用这种语气说话！这说明，师弟他承受的压力相当大啊。
　　他究竟遇到了什么事？
　　心知再这样下去，不知道要说到何时，萧燚也不多说，单刀直入：“究竟发生了何事？”
　　只见小师弟露出一副感慨万千沧桑无比追忆前程的表情，说了一个很长的故事。
　　“师兄飞升失败后，吾如先前一样四处探索险地秘境，直到一天，吾在一处秘境发觉一道空间裂缝，其中涌出魔气。”
　　“当时吾……唉，师兄汝明白，吾本着探索未知事物的心，做了一番准备，就通过了空间裂缝，未曾想，吾来到了魔界，幸好吾准备了敛息法器，否则……”
　　“吾伪装成高等纯魔，收集了不少消息和资源，后来，吾发觉，魔界资源正在枯竭，魔界正准备打开并稳固空间裂缝，入侵吾界，吾大惊之下，一面通知师门早做准备，一面挑起魔界内斗。”
　　“谁料，魔界气运之子横空出世，收拢魔界所有势力，尽管吾努力搅乱魔界形势，那位气运之子仍成功一统魔界。吾也因种种原因，根基受损。”
　　“后来……各个宗门人心不和，如何抵挡魔界突然进攻？最后，剩余三大宗门结盟，仙修与魔修结盟，人族与妖族联手，共抗魔界入侵，吾在一场战役中，败了。不过，魔族气运之子也伤的不轻。”
　　“吾本以为吾就此陨落，一个叫‘系统’之物护吾一线生机，它让吾到各个小世界完成一些人的心愿，以取得灵魂之力，回到苍玄大世界。”
　　萧燚正为小师弟的遭遇心痛不已，就看到小师弟的脸上出现了神奇的表情，这种表情，只有陷入情劫之人才会拥有。
　　“不过，吾遇到一位令吾心动之人。”
　　小师弟开窍了？！
　　“可否容燚一见那人？”是谁那么溜，让万年单身狗师弟开窍了？！
　　于是，小师弟带来一位……嗯，怎么说呢。
　　这位天道气息那么浓，铁定是位领悟天道的大能，他就不怕玩脱了？
　　还是提醒他一下吧。
　　小师弟的气息也变了许多，身上血腥味很重，还夹杂一些奇特的味道。
　　小师弟说的倒是轻巧，可他这个做师兄的会不清楚其中的艰难？去魔界搅风搅雨，抵抗魔族入侵，与气运之子交锋，哪一件事容易了？
　　如今小师弟身上……咦，小师弟身上怎么有那么多驳杂的气运和功德金光？还有那么多因果？
　　略一思索，萧燚就明白过来，小师弟这是在收集气运！
　　他一定是为了回去后对付魔族气运之子！
　　师弟疯了吗？！修道者最忌因果，而今小师弟因果缠身，是不想进阶了吗！
　　萧燚气笑了：“久未见师弟，为兄甚是想念，与为兄切磋一下。”
　　熊孩子就是要揍一顿嘛。
　　况且，打一架有助于缓解心理压力。
　　虽然凌渊在战场上千锤百炼的招式极为精妙，但在萧燚这个差点飞升的大佬眼里，处处是漏洞。
　　萧燚召唤出本命剑，招招向凌渊薄弱之处攻去。
　　虽然现在大家功力差不多，但境界可差远了。
　　一会儿，凌渊被虐成了一条狗。
　　萧燚默默叹了口气。
　　想不到，自己沦落到这种地步，还要为小师弟收拾烂摊子。
　　“师弟，为何要这样做？”
　　看着师弟那无法描述的表情，萧燚突然想到一件旧事。
　　当年小师弟无端昏迷数日，之后一连几天都在说什么“老子要拯救世界杀光那些伤害世界的人”，结合之前的种种表现——小师弟不会真想拯救世界吧！
　　按照师弟这撞了南墙都不回头还要把南墙撞个大洞继续走的性格——还真有可能啊！
　　“燚虽不能若汝一样，赌上一切，拯救世界，但，那毕竟为萧燚之出生之地，燚自当为他做些什么，如果汝需要吾，尽管找吾。”
　　自己一个人收集足以恢复一个世界的气运，迟早累死你！
　　然后——然后小师弟就快快的跑了。
　　萧燚摇摇头，将身体的掌控权还给公孙珩。
　　回去的路上，遇到一点意外。
　　一名男子横在路中央，他剑眉星目，面貌俊朗，眼角微微上挑，增添一番风流，一身黑衣，彰显出极具爆发力的身材，一看就是一个像师弟一样信奉“男要俏一身皂”的人。
　　如果是个普通的帅哥自然没有问题，但是——
　　公孙珩一见此人，就莫名产生好感，看这人看得眼睛都直了。
　　萧燚细细一观，噫，这家伙施展的不就是合欢宗的基础功法迷心术嘛。
　　呵呵，这家伙居然用修仙者的手段对付凡人，也不怕天道给他记一笔。
　　萧燚严肃的道：“此人修习迷心之术，汝应付不了，由吾来。”
　　用珍贵的功德金光来施展这种不入流的魅惑功法，萧燚都不得不赞叹一句：有想法！有勇气！
　　正好小师弟需要功德金光，不把他身上的功德金光榨干，怎么对得起自己昔日“太玄宗最强流氓”的称号！

武侠（4）

　　公孙.剑痴.珩很快做好了心理建设，他便潜入识海，虚心向前辈请教。
　　［前辈，珩先前在那人身上闻到一种异味，腥臭无比，令人作呕，又似曾相识，敢问前辈，这是什么味道？］
　　萧燚语气无比自然，没有一点不好意思：［此乃男子之欲.液。］
　　公孙珩还是个纯洁的宝宝，他十分不解：［请问前辈，欲.液乃何物？］
　　萧燚：［……汝之父亲未曾教导汝？］
　　公孙珩摇头：［未曾。］
　　萧燚在识海中，望着面前这位目光纯澈的宝宝，瞬间有一种捂脸的冲动。
　　萧燚摆出一副高深莫测的模样，一拂袖，面前出现一个案几，上面摆了一套茶具，他端端正正地坐在案几前，示意公孙珩坐在他对面。
　　公孙珩见前辈以古礼正坐，动作生疏标准地坐了下来——公孙珩也学过正坐，只是山庄中所用大多是胡桌胡椅，有些不习惯。
　　身下是不知什么材料编织成的席，身前是一套茶具，公孙珩见前辈姿态严谨自持地煮茶，衣袖翻飞，不由肃穆起来。
　　煮完茶后，公孙珩双手接过前辈的茶，轻抿一口：好茶。至于好在哪里，不好意思，他不知道。
　　萧燚见这个13装得很成功，衣袖又是一拂，茶具消失，案几上出现了文房四宝，他声音肃穆，开口道：［此乃炎黄子孙繁衍之道，谨记。］
　　公孙珩郑重应道：［珩谨记。］
　　萧燚提笔，画了标准成年男子腰部到腿部的某个部分，公孙珩懵逼了一会儿，脸“唰”的一下红了起来，他结结巴巴地说：［前，前辈，这，这这这……］
　　萧燚一本正经地道：［此乃人之天性，不必如此。］
　　公孙珩的魂体剧烈波动了几下，半晌才恢复平静。
　　其间，萧燚细细地为公孙珩讲述了男性第二性征发育时的注意事项，男女，男男，女女，人兽等等，对待感情的态度，还举了几个经典例子说明，公孙珩的脸色从震惊到木然。
　　前辈真不愧是见多识广的剑道大能。
　　等等！
　　公孙珩脑中灵光一闪，想到了什么，他虚心向前辈请教：［前辈，珩心中有一疑问，但家丑不可外扬，前辈……］
　　萧燚点头，道：［可。］
　　公孙珩说了下去：［一日，珩练剑归来，误入舍妹温泉，亦闻到这种气味，然……］他有些难以启齿，［当时舍妹便在其中，若这种气味果真是欲.液，那。］
　　萧燚脸色更加肃然，这孩子还是太单纯了，还是把事实告诉他吧，省得一个资质不凡的剑修苗子被那三个孩子给害了。
　　［吾已知其中真相，汝须做好心理准备。］
　　公孙珩挺直上身。
　　萧燚的话，听在公孙珩耳中，宛如晴天霹雳：［汝父，汝弟，汝妹，已有吾先前所讲之关系，汝妹有汝父与汝弟之气息，伊妄图对汝下手，汝之直觉不差。］
　　公孙珩：！！！！
　　［怎，怎有可能？！］
　　［吾所言皆为事实，汝好生思量，须小心此三人。］
　　公孙珩浑浑噩噩地回归本体，脑中思绪宛如被猫玩过的毛线，一团乱。
　　前辈不是那种人，不屑于欺骗自己这个晚辈，莫非是前辈推断有误……
　　他在客栈中来回走动，间或拔出剑，细细擦拭，良久，他的情绪稍稍平静。
　　小妹怎么会对父亲弟弟下手？！她为什么还要对自己下手？！不自己要回山庄弄清楚……
　　公孙珩推开客栈门，刚准备回庄，想到前辈的“小心”二字，手顿住了。
　　［敢问前辈，小妹是不是被强迫的？还是……］
　　萧燚淡定地说出自己的推测：［吾不知先前如何，但吾来临之时，汝父汝弟汝妹两……算是三情相悦？总之，三人皆为自愿。］
　　公孙珩默然，他长叹一声，合上门，盘膝坐在床上。
　　前辈说要小心，那他就历练几年再回山庄吧。
　　他不敢细想，前些日子，家人对自己态度的变化。
　　======================
　　这几日，公孙珩过得浑浑噩噩。
　　他只感觉全世界都好像蒙了一层雾一样不真实，吃饭时，他有时会一筷子夹空，练剑时，他时不时停下动作，或是茫然地望着手中父亲请铸剑大师为他打造的剑，或是无目的地看向周围，眼神涣散，毫无焦距。
　　这是怎么回事？
　　为什么会这样？
　　周围的人都说公孙珩练剑练疯了。
　　公孙珩修炼时走火入魔，萧燚封住了公孙珩一身功力。
　　萧燚知道，公孙珩已经完全接受了这个事实，只是一时反应不过来罢了。这个过程，就是公孙珩打磨心境的过程，公孙珩若跨过这道坎，那么他未来的修行之路会平坦不少，若跨不过，那他的境界也只能止步于“技”。
　　转机很快就来了，公孙珩一天出门，如往常一般练剑，但他没注意周围的环境，一脚到一块鲜绿的、没被人踩过的苔藓上，脚一滑，身子一歪，落入水中。
　　萧燚：……
　　除了止步于此和勘破现实这两种可能，还有“出师未捷身先死”第三种可能啊！
　　公孙珩并不会游泳，但是他悟性过人，他手忙脚乱一通挣扎后，竟无师自通地学会了“狗刨式游泳”这种技能。
　　公孙珩狼狈不堪地爬上岸，趴在地上，呸了几口，将口中秽物吐出，然后一阵撕心裂肺惊天动地的咳嗽，许久，终于将肺部的水咳出。
　　公孙珩的发簪在挣扎中不知所踪，及腰的长发凌乱地散落在背后，外衫在挣扎间变得破破烂烂，中衣与里衣状况要好些，但也没好到哪里去。后来，公孙珩被路过的热心村民捡回家，热心村民为他拍干净了肺部的水，给他准备了一盆水和一条粗布毛巾，换了一套棉布衣服，还外带一根木簪。
　　公孙珩渐渐回过神来，穿上这一身粗劣的衣服，他沉吟许久，脸上的茫然之色渐渐消去，眼神中闪现一种明悟。
　　［前辈，珩明白了。无论发生何事，性命皆是万分重要的，若无性命，何谈剑道？世间较之珩更为悲惨之人千千万万，珩不当怨恨。］
　　萧燚：……
　　小子，你高兴就好。
　　公孙珩为报答热心村民，为村民们杀死了附近的野猪，并把野猪交与救自己的热心村民，他沉默地回到客栈。
　　他永远不会忘记，落入水中时，死亡逼近的恐惧，以及那些生活无比贫穷，依然能露出如此灿烂笑容的村民。
　　热心村民（淳朴的笑容.jpg）：这位少年人一看就是富家子弟啊，瞧这细皮嫩肉的模样，这滑溜溜的衣服，这亮闪闪的剑……哎呦，虽然他身上没多少银子，不过这野猪够我一家子吃好一阵子了……

武侠（5）

　　由于银票在水里泡没了，在用剩下的银子买了一套衣服后，公孙珩立马变得身无长物。
　　从未为银子发愁过的公孙珩：……
　　萧燚：哈哈哈哈哈~
　　没良心地笑了好一会儿后，萧燚还是很有良心地告诉公孙珩谋生的手段：［若不愿事事依靠家族，汝可于险地采药探宝，可于当地官府或隐楼寻任务做，可于富人家做护院……］
　　公孙珩擦剑擦了许久，这才决定去官府看看。
　　官府建立的英雄堂分堂中，任务繁多，分堂内大多是一脸风霜的江湖汉子，也有那么几个武功高强的人和初出江湖历练的家族子弟，公孙珩看了许久，这才在萧燚的指导下接了“护送商队前往镐城”的任务。
　　一路上风餐露宿，遇到山匪二十几波，其中有两波比较溜，公孙珩受了点小伤。由于公孙珩实在不能忍受干粮，萧燚便教他如何打猎和烤肉，几个月下来，公孙珩的烤肉手艺已登堂入室，厨艺堪比酒楼掌勺，当然也仅限于烤肉。公孙珩也曾跟小伙伴借了锅具，试图煮汤，然而煮汤耗的柴火实在太多，他马上放弃了这种费时费力的方法。
　　公孙珩请匠人做了个一个垫了层牛皮的防水小盒子，将银票放入其中收好，在镐城休整了几天后，他便按计划，前往曜焰山庄。
　　历练的第一战，是曜焰山庄的庄主柳钦。
　　曜焰山庄门口。
　　守门人看到一个气度不凡的少年人前来拜访，不敢怠慢，将拜帖递给庄主。
　　不一会儿，守门人又出现在门口：［公孙公子，庄主有请。］
　　进入曜焰山庄，绕过亭台楼阁，公孙珩见到了曜焰山庄庄主柳钦。
　　柳钦是个约莫三十岁的男子，满脸横肉，肌肉虬结，看上去不是个好人。他见到公孙珩，露出一个和蔼但看起来有些狰狞的笑容：“公孙世侄果然气度不凡，真不愧是公孙兄的儿子，不知公孙兄进来可好。”
　　公孙珩毕竟只是个少年，他脸色微妙地变了变，说：“父亲进来很好，多谢柳伯伯关心。”
　　柳钦见世侄似乎隐瞒了什么，以为是公孙珩年纪渐长，年轻气盛，与公孙兄有了什么矛盾，他心下了然，没想到看上去一板一眼的公孙珩也有这段年少轻狂的时光。
　　柳钦知道这个时候的少年人就像牛一样，你越让他做什么，他就越跟你对着干，于是，柳钦就讲了一些当年自己与公孙炑闯荡江湖的故事，以及公孙炑继承一个山庄的不容易。
　　“想当年，我和公孙兄得罪了blablabla……”
　　“想当年，公孙兄对你娘一见钟情blablabla……”
　　“柳伯伯……”
　　“世侄啊，你也认为公孙兄很厉害吧，想当年……”
　　……
　　公孙珩：……
　　#不是很明白，你们这些中年人都在想什么#
　　当柳钦终于讲完#我和你爸爸不得不说的故事#时，公孙珩看似神情冷肃，实则两眼木然。
　　#我一点都不想听我爸爸当年不小心招惹了几个小姑娘的故事谢谢#
　　柳钦见世侄精神不是很好，以为世侄远道而来舟车劳顿，便体贴地为他安排了房间。
　　公孙珩稀里糊涂地被安排到客房，半晌，他才从床上一跃而起。
　　我明明是要向柳伯伯请教啊！
　　算了，我先练会儿剑，明天再向柳伯伯请教吧。
　　第二天一早，他估摸着柳伯伯已经起身，便前去挑战。
　　柳钦早起练功，刚刚热了个身，就听说世侄向自己讨教武功。
　　武痴柳钦瞬间就开心了起来：“世侄小心，我的刀可是很重的，可不要硬接啊。”
　　公孙珩点头，向柳钦施了一礼，一剑直取柳钦胸口。柳钦刀一挡，直震的公孙珩虎口发麻。
　　公孙珩后退几步，缷去部分力量，柳钦顺势上前，既取得先机，招招毫不留情。公孙珩剑走轻灵，一面展开身法避开锋芒，一面寻找破绽。
　　柳钦成名多年，又正处壮年，自然有过人之处，他一招接一招攻向公孙珩，虽然招式中略有破绽，却一闪即逝，顷刻之间，公孙珩身上便多出几处伤痕。
　　公孙珩并未慌张，柳伯伯内力深厚，招式破绽极少，若要打败他，唯有……
　　好吧，虽然他看出来了，可惜他功力不够，身体跟不上。不过，不管怎么说，总要试试。
　　公孙珩开始与他游斗，不与他硬碰硬，柳钦见自己招式总不见效，心中渐渐焦躁，突然长喝一声，施展出最强的一刀：斩龙式。
　　公孙珩身体略微倾斜，本该刺入心脏的刀刺入左肩，公孙珩一剑刺向柳钦咽喉，柳钦猛然回刀，弹开了公孙珩的剑，但柳钦的胳膊上也留下一道浅浅的血痕。
　　柳钦连忙把一旁的大夫叫来为公孙珩处理伤口，道：“世侄可无碍？”
　　公孙珩微微喘气：“无碍，多谢柳伯伯关心。”
　　柳钦拍了拍公孙珩另一边肩膀：“谢什么，我与公孙兄可是好兄弟！”
　　公孙珩观察着大夫的手法，发现没什么问题，便细细思考刚刚的过招。
　　柳钦招式虽无十分精妙之处，却是破绽极少，只要展开攻势，便如浪潮一般，一招接一招，一招比一招强，他的防守更是难以攻破。
　　该怎样打败这样的对手？
　　柳钦爽朗的笑声打断了公孙珩的思绪：“世侄果然天纵奇才，过个几年，怕是我也赢不你，公孙兄真是生了个好儿子。”
　　又是一番寒暄后，公孙珩回到了客房。
　　肩上的伤虽只是皮肉伤，但若不好好休养，也会落下病根，公孙珩今日便没有练左手剑，只练右手剑。
　　由于前一日整夜睡不着，公孙珩很早就睡下了，而后，闷了许久萧燚，借公孙珩的壳子，出来放风。
　　经过功德金光的淬炼，萧燚神魂已恢复了十之二三，少则二三年年，多则七八年，他的神魂就能脱离这个躯壳了。
　　深夜时分，月光如水，倾泻在花园中，白日里鲜艳而美丽的花，青翠的竹子和树，在月光的照耀下，呈现出另一番美丽，它们的影子投射在地上，微风吹过，乍一看，如张牙舞爪的怪物。
　　萧燚负手站在凉亭中，静静地看着照射在地上的一方月光，张牙舞爪的影子，再抬头，就是一轮皓月，几颗明亮的星星。
　　多久没见过这么宁静的风景了？
　　修真界的风景虽然十分美丽，各有千秋，但总是带着浓厚的血腥味和杀伐之气，修真界，是个弱肉强食的世界。
　　萧燚总是不明白，师弟为何要拯救那样一个污秽的世界，修真者们不去体悟道法，却为争夺法宝和权力不择手段。过多关注外物，空有一身天才地宝堆积而成的修为，却没有一颗强者的心。一些修真者的道心，甚至比不上灵智低下的妖。
　　像师父和师兄弟师姐妹那样道心坚定的修者，少之又少，这样的世界，有什么值得拯救的。
　　“敢问阁下可是公孙公子？”一个清脆的声音打断了萧燚的思绪。

武侠（8）

　　公孙珩已将萧燚一开始给他的基础秘籍吃透，他便向萧燚讨教。
　　萧燚照例把公孙珩的魂体拉入识海。
　　［剑之道，浩如星辰，剑修证道之法，也各有不同。汝基础扎实，悟性过人。现吾传汝本门证道之法。
　　［第一层，熟练掌握基础剑招，汝已做到；第二层，览天下剑法，挑战天下。］
　　公孙珩开口问：［前辈，第三层呢？］
　　萧燚摇摇头：［不可好高骛远。］他心念一动，神识空间便多出一个房间，房间里摆满了不知名木头制成的架子，架子上是一个个大小颜色形状不同的玉简。
　　［前辈，这……］
　　［此乃吾年少时所见之剑法，汝只需拿起玉牌，抵于眉心。汝只可观第一个玉架，剑道精进之后，方可观第二个，以此类推，最深处玉架后，有剑道第三层修习之法。吾于藏功阁一角留下印记，汝可随时前往，印证剑招。］
　　公孙珩听完，便迫不及待地进入房间，拿起第一个玉简，往眉心一抵，然后……晕过去了。
　　萧燚：……
　　他无奈地往公孙珩眉心处打了道精神力，提醒道：［从玉架另一头看起。］
　　公孙珩板着张脸从地上爬起来，同手同脚地走向玉架另一边。
　　萧燚轻笑一声，便离开藏功阁，盘膝而坐，捧着他的宝贝剑，抵着额头，与剑灵沟通。
　　总感觉剑灵的脾气与那人很像，或许是自己太过思念那人，反映到剑灵上的结果吧。
　　只有飞升，才能超脱轮回，将那人寻回……不，想这些又有什么用，那人已经死了，还是被自己亲手杀死的，就算把他的魂魄找回，他也不再是那人了。
　　萧燚的本命剑与眉心剑纹交相辉映，原本和谐的场面，却透着一丝失去半身的悲戚，隐藏着毁灭一切的疯狂。
　　很快，这一点不和谐便消散得无影无踪，取而代之的，是铺天盖地的冷漠无情。
　　萧燚心神不稳，陷入过往的回忆之中。
　　『血衣男子懒散地躺在地上，右手轻点白衣男子眉心处剑纹，凤目微眯，轻笑道：“你的性格一点都不适合修仙，倒是很适合修魔，你简直是天生的魔修，若是你入魔，幽冥宫必有你的位子……”
　　白衣男子的星辰墨玉发冠滚落一旁，丝缎般的黑发铺散在清净竹席上，他左手按住血衣男子的右手，问道：“幽冥宫？吾为何从未听闻？”
　　血衣男子突然正经起来：“你当然没听过，因为……我还没开始建啊，这是我为我未来的势力取的名字，未来，幽冥宫必能……”』
　　要入魔吗？
　　入魔吧，自己本就是天生的魔修，而且这也是那人的期望……
　　入魔吧，自己已经忍得太久了……
　　……
　　不！如果入魔，那自己就再也找不到那人了！魔修逆天而行，为天道排斥，只有仙修，才能从天道的信息中推算出一个灵魂的下落……
　　萧燚魂体一震，周身缠绕的丝丝魔气散去，眼中的红光也渐渐消散。
　　他算了算时间，距离公孙珩进入藏功阁，已经五个时辰了。看不出来这孩子悟性那么高。
　　不对！公孙珩的魂魄绝对承受不了五个时辰！
　　萧燚心念一动，便出现在藏功阁内，他一看，果然，公孙珩早已晕倒在地，手上一枚玉简，周围十几块玉简散落一地。
　　萧燚：就猜到会是这样。
　　他将精神力耗尽的孩子抱了出去，摆成躺尸的姿势，朝公孙珩输入了一点精神力。
　　然后就毫不客气地接管了公孙珩的身体。
　　============
　　公孙珩拿起一枚名为《春雨》的玉简，抵于眉心，他的意识便被拉入虚幻的世界。
　　与识海相似却不同的世界。
　　这里，只有自己足下方圆几尺地是真正存在的，其余部分皆是绿色的雾气，身前看不清容貌温和俊秀的剑者一个起手式。
　　剑招连贯，如春风化雨般柔和，柔和中又隐含杀机。
　　公孙珩瞪大双眼。
　　不愧是前辈见识过的剑法，当真不凡！
　　他仔细体悟这套剑法。
　　剑者施展剑法时，将灵力不着痕迹地融入对方身体，如春雨般悄无声息。（公孙珩：他灵力真多。）
　　剑者可根据灵力掌握对方的状态，取其要害，必要时还可施展出最强的一招“萌芽”，引爆灵力，重创对方。（萧燚：我会告诉你们这招是根据师弟的大招“冰爆”改编的吗。）
　　公孙珩立马沉浸在学习中，他一次次地挥舞手中长剑，一次次地被对面的剑者击倒，终于，他完全领悟了这一招，击退了面前的剑者。
　　公孙珩脱离这枚玉简的空间后，又迫不及待地拿起下一枚玉简……
　　剑法虽好，然而公孙珩修为太弱，灵魂也很弱，所以，当公孙珩放下第十四个玉简时，他顿感一阵天旋地转，就此倒地不起。
　　不知过了多久，公孙珩终于醒了过来，他一跃而起，一脸兴奋。
　　萧燚正在外面用公孙珩的壳子浪，他感应到公孙珩苏醒，连忙拦住他：“汝欲做甚？”
　　公孙珩被前辈一拦，兴奋的大脑总算稍微冷静一些，他激动地说：“前辈，珩刚刚领悟了新的剑招，想前往试剑……”
　　萧燚将公孙珩微弱的反抗压下：“汝魂魄损耗过多，好生休息。”
　　公孙珩被萧燚压着休息了两个时辰，才得以前往试剑阁试剑。
　　他右手握剑，左手并指为剑，凝神注视面前虚影。
　　只见面前虚影抬起右手，摆了个姿势，动了动手指……他在干什么？
　　然后，一道冰蓝色的光芒袭向公孙珩面门。
　　公孙珩一惊，下意识地举剑一挡，挡下了这一招，他虎口发麻，连退几步，险些握不住剑。
　　虽然公孙珩挡下了第一道法术，然而他先前从未与法修交过手，他勉强躲过第二道法术，被第三道法术击中，扑通一声倒在地上，艰难地爬起来。
　　萧燚：……
　　这小孩剑术的基础是够了，但其他方面的基础还有待提高。
　　于是，公孙珩与剑的愉快相处的日子没持续多久，就陷入了水深火热之中。
　　萧燚毫不留情地封印了藏功阁，又开辟了一处演武场。他露出一个完美的笑容，道：【汝须躲避吾之攻击，直至合格为止。】
　　他心念一动，各种火系基础法术铺天盖地砸向公孙珩。
　　公孙珩一惊，反应不及，情急之下，身体依照本能摆成一个神奇的姿势，躲过了第一二三个法术，被第四个法术“残霞”打个正着，“残霞”顿时变幻成一张网，将公孙珩捆得严严实实。
　　演武场中，各种法术消失得无影无踪，待公孙珩恢复后，铺天盖地的法术又凭空出现，砸向公孙珩。
　　这次，公孙珩躲过了四道法术。
　　……
　　公孙珩本以为，他能躲过前辈的所有法术，就可以和剑相亲相爱。
　　事实证明，他太天真了。
　　前辈为他制定了一系列修炼方案，什么淬炼身体强度，封闭五感练剑，伤口处理，基础医术，基础毒术，游泳，爬山……虽然公孙珩天赋卓绝，架不住修炼强度大，每天都累得半死不活。
　　公孙珩（一脸崩溃）：虽然明白这些都是基础但是……我还是好想念前辈的藏功阁QAQ
　　公孙珩日子过的苦不堪言，萧燚却是越看越满意，这小子天赋不错，也肯吃苦，怎么看怎么顺眼。
　　要不要收他为徒呢？

伪宅斗（5）

　　离玥渐渐落于下风，可是他心中却无半分焦躁之意，他冷眼看着周围的这些气息驳杂的蝼蚁。

　　不，不对，他不该这么弱。

　　体内有一股力量蠢蠢欲动，终于，在他被逼到极限时，这股力量爆发出来。

　　以离玥为中心，形成一道漩涡，四周风声大作，这风不似启元宗天师施放出来的罡风，也不似妖魔鬼怪放出的妖风，而是一种更加强大纯粹的力量。

　　这道漩涡由无数风刃组成，它们在大和尚身上留下一道道血痕，风刃虽多，却未出现初学者控制不住力量的状态，每两道风刃之间都会留下一分微妙的距离，每一道风刃都会发挥出最强大的效用，不一会儿，离玥周围便碎尸一地，形成的风刃也全然消失无踪。

　　离玥的表情也不似平常一般，他此时看着一地惨绝人寰的景象，面含淡淡的笑意，似乎对自己的杰作很满意。

　　就像端木赮与萧燚初见时的模样。

　　红衣魔修面带笑容，静静地望着周围的鲜血碎肉，一滴鲜血自剑上滑落，万丈霞光映红了一地尸山血海，照亮了他邪魅狷狂的面容 。

　　多么美丽，萧燚一阵恍惚。

　　好在他凭借剑修坚定的意志恢复了理智，萧燚连忙上前，关切地问：“身体可有不适。”

　　“无。”离玥亦恢复常态，“我感觉到，我能够控制风。”

　　说完，离玥伸手在空中一抓，风凝结成了一柄与离玥差距极大的剑，剑身融古朴与轻灵飘渺于一体，好像风一吹，就要消散，剑上萦绕着隐晦而强烈的血腥气和杀气，血槽若隐若现，杀气在血槽处更加内敛，也更加浓厚。

　　当初子耀用的剑，也差不多如此，以深海玄晶为基，不用时，便是一柄普通的剑，一旦使用，上面便会多出一层薄而锋锐的风灵力，时不时还从剑上射出一道道风刃。刚刚那一招，正是他筑基期自创的“凛风之涡”。

　　他当时还狠狠嘲笑了一番魔修的取名水平。

　　以离玥此时的体质，动用凛风之涡还过于勉强，萧燚助他调理了一下气息，这才带着离玥去处理寺中残局。

　　紫别庙是个不那么正经的和尚庙，原本庙中只有一些酒肉和尚，其它和尚都是正经修佛的，故而香火旺盛。然而，随着得道高僧一个个的圆寂，剩下的和尚们耽于享乐，渐渐落下了佛法修行，和尚们实力大减，香火也少了很多。

　　若仅仅如此，这不过又是一个知名古刹没落的故事，但是有一天，一位和尚捡到一门左道法门，上面尽是些采补双修之法，采补得来的功力，自然要比苦修来的快许多，渐渐地，这个和尚庙已经成为一个污秽之地。一开始，他们的下手对象是一些久处深闺寂寞难耐的少妇，后来，少妇也满足不了他们，他们就开始对黄花大闺女下手，手段无外乎托梦之流，只要将这些如花似玉的大姑娘骗上山……

　　这种事情，少女是不敢说出去的，兼之那些伪高僧们手段高明，这么多年竟未引起他人注意。

　　萧燚也是观寺中气息污浊，这才将此地作为离玥的试炼之所。端木赮是个彻彻底底的魔修，即使他不知用何手段，成为离玥剑灵，他依旧是个魔修。萧燚无法改变这个事实，便尝试引导离玥杀该杀之生灵，勿要罪孽缠身，在雷劫下魂飞魄散。

　　先前那名女子则是飞快地裹上衣物，只露出一对妙目，看着两人瑟瑟发抖。

　　萧燚随即上前，与她保持了一定距离，问道：“汝可知寺中可否有其余伪僧？”

　　女子似是想到了什么极其恐怖的事：“兰、兰妹她、被带往东边……”

　　萧燚道：“汝安全了，离开吧。”

　　女子瘫软许久，终于有力量站起来，找出自己先前的衣物，匆匆下山。

　　萧燚带着离玥踏遍整个寺庙，却未看到有其余女子，紫别庙早已被萧燚用结界封印住，内中之人除非得到萧燚许可，否则绝对出不去的，由此可见，其中有猫腻。

　　虽说有猫腻，萧燚也懒得管这些，他看到寺中的一个隐秘的角落怨气冲天，便前往一观——

　　女子的尸身密密麻麻地被埋在地下，魂魄怨气冲天，不得解脱，紫别庙这些人，还不知害死多少女子。

　　萧燚先将未犯下罪行的和尚们清除记忆，放离寺庙，而后让离玥试试身手，杀光这些个和尚，最后一把太阳真火，烧尽此地邪秽。

　　又西三百二十里，曰大青山，山有一寺，曰紫别庙，庙中多淫僧，以女子元阴修炼邪术，一日，天火降临，紫别庙尽为白地。——《异闻录.紫别庙》

浴火重生（5）

　　骤然见到四千年未见的老大，是什么心情？

　　别人是怎么想的，萧燚不知道，萧燚只知道，他现在的心情混合着感动和不爽。

　　老大一见面就认出他不是原来的那个萧奕，他十分感动，但也有一些不爽。

　　萧燚并没有动用灵魂之力和太阳精火，他只是拍了拍老大的胳膊，道：“老大，吾，我只是穿越了又换了个身体穿回来了。”

　　梁石涧：……啊？？？

　　萧燚很快改了口，没有用那种装13的说话方式，而是自己穿越前的说话方式说：“老大你还记得么，当年我们被困在翠玉县……”

　　梁石涧干咳一声，打断了萧燚的话，手上的力道稍微轻了点：“萧奕啊，既然你这么说，我要确认一下你的身份。”

　　“我是什么时候把你带走的，在哪里带走的，怎样带走的？”

　　萧燚道：“是在我七岁的时候，那时孤儿院院长看我……相貌很好，想把我卖了，然后我就跑了出来，跑到我平时的秘密基地，看到了受伤的老大你。我一心想离开，老大你看我一个小孩那么机智，就把我带回去了。”萧燚的语气略带控诉：“那段时间为了给你弄伤药，我还把我所有的积蓄都用完了。”

　　梁石涧又干咳一声，道：“你第一次攻击网站被发现后，是怎么摆脱对方的追击的。”

　　萧燚干巴巴地说：“……我直接把基地的电闸给拉下来了。”

　　梁石涧又道：“最后一个问题，你为什么要回到长松市考大学。”

　　萧燚道：“我……”他突然反应过来，一脚踹向梁石涧的下三路：“好啊你居然套老子的话。”

　　梁石涧笑嘻嘻地松开手，躲过萧燚的攻击，道：“你小子穿越了一次，身手好了不少嘛。”他又道：“胆儿也肥了，居然自称老子。”

　　在知根知底的伙伴面前，萧燚也不装什么男神，他往久违的席梦思上一躺，语气深沉了不少：“是啊，那可真是个神奇的世界。”

　　梁石涧毫不客气地占用了萧燚的椅子：“有多神奇？”

　　萧燚一脸沧桑地道：“我都四千多岁了。”

　　梁石涧：……

　　萧燚又道：“我把我想做但做不成的事，几乎都做了一遍，现在就差上学和找家长了~”

　　梁石涧叹了口气：“你还对你那不负责任的父母抱有希望？”

　　萧燚也叹了口气：“不是抱有希望，只是……有点不甘心吧。”

　　他迅速转移话题：“我那天正准备去燕都大学的网站逛一圈，结果键盘突然失灵，然后我就穿越了，我穿越之后发生了什么？”

　　梁石涧道：“还能发生什么？你突然在长松市失踪，一点痕迹都没有，大家都很担心你，我们怀疑是浩风的人下的手，我来这里看看有没有线索，杨鹏正在和浩风扯皮，素琴还被打断了一条胳膊……”他没好气地说：“谁想到你小子是穿越去了。”

　　萧燚心里一个咯噔：“大嫂没事吧。”

　　梁石涧撇撇嘴：“能有啥事？胳膊还断着呢，就要跑过去跟浩风的人打，吓得老子连退三步，压着她养伤。”他看着萧燚那张奶油小生似的脸，用一种嫉妒的语气说道：“素琴对你居然比对老子还好，有时老子真怀疑到底谁才是她丈夫。”

　　萧燚哭笑不得：“大嫂只是把我当弟弟看。”他忙不迭地加了一句：“几乎每个比我年长的女性生物都会对我的皮相产生一种无关爱情的好感。”

　　梁石涧没好气地说：“我知道，可我心里还是很不爽啊……对了，你穿越来穿越去，四千多年过去了，还要上学吗？”

　　萧燚从床上爬起来，倒了杯水：“当然要啊，吾纵横异界多载，此生唯有两个心愿未达成，正好趁此机会，一举铲除心魔。”

　　梁石涧抽了抽嘴角，问道：“你现在穿越的是什么人？”

　　萧燚道：“著名明星屠寒柏，男，二十三岁，前几日因车祸死亡。他招惹上了姜家的小子，姜家的小子也是个人渣，伪造了他的死亡信息，就把他关起来了，如果他人还活着，虽然他的灵魂比我弱很多，抢不过我，但我在异界修炼那么久，法则早就不承认我了，我不能动他，要借助他的力量回到原来的身体。”

　　“原来的身体？”梁石涧问。

　　萧燚道：“我是带着身体一起穿越的，现在身体放在我的芥子空间，就是小说写的随身空间里。”

　　梁石涧大感兴趣，顺手在桌上拿了一个肾六：“这玩意能放进去吗？”

　　萧燚拿过自己四千多年前用过的肾六，放到芥子空间里，梁石涧见肾六果然不见了，兴致勃勃地模遍了萧燚全身，一面啧啧赞叹：“还真没了，萧奕你小子附身的明星身体素质倒是不错，只是不如你原来的身体。”

　　萧燚没好气地拍下梁石涧的爪子：“老大，梁老大，梁石涧，我们都是有家室的人了，不要动手动脚。”

　　梁石涧想起自己带回萧奕后，队员们用看变态的目光看着自己的场景，讪讪缩回手，下一刻他反应过来，用一种惊奇的语气问道：“你小子居然有家室？哦对你都四千多岁了，他/她多大了？好不好看？你有几个家室……”

　　萧燚穿越前的老窝一阵鸡飞狗跳，另一边，端木赮穿着当地人的衣服，到处逛。

　　这里的人虽然不能修炼，却能凭借自身智慧做到这种程度。这里是多么和平而软弱，人们不必挣扎求存，不必无止境地杀戮，遇到的最大的问题，也不过是考试不及格，被解雇这类问题，基本上只要人们稍微努力一下，就能活下去……

　　端木赮正以一副忧郁帅哥的模样眺望远方，突然，一个人蹦出来，并递给他一张名片，同时，他滔滔不绝：“帅哥，凭你的条件，成为影帝绝对没问题，你要不要考虑一下做明星，我们公司……”

　　端木赮语气冷淡，打断了男子的话：“没兴趣。”随即迈步离开。

　　男子锲而不舍地跟了上去：“你不想有千万粉丝为你尖叫吗？你不想拥有别墅豪车吗……”

　　端木赮皱了皱眉，道：“我没有兴趣，你是听不懂人话吗？我不想说第三遍。”

　　男子恼羞成怒：“你！你别得意，你迟早要跪倒在我脚下，成为我的踏脚石！”

　　眼见区区凡人竟然敢对自己说出这种话，端木赮反而不生气了，取而代之的是感兴趣，这个凡人究竟有什么倚仗，竟说出这种话？

　　美丽不似凡人的男子被自己的王霸之气折服，正看着自己，穿越过来并获得经纪人系统的沈志恒不由心中得意，他抬头挺胸，套上王霸之气光环，并打量着面前的人。

　　嗯，比自己手下那些个小明星还要漂亮，可惜是个男的，不过等自己玩腻了女人……或许可以尝尝男人的滋味。

　　端木赮见这个男子身上一股晦涩的气息闪过，自己竟对他产生一丝丝钦佩拜服之感，就像凡人谋士见到主公一样，端木赮的兴趣更加浓厚，开口道：“我们不如聊一聊？”他身上到底有什么神奇的东西，竟能影响自己的神志，哪怕这影响十分小……

浴火重生（8）

　　萧燚慌忙收回离玥，温养在识海中，细细检查。

　　过了好一会儿，萧燚才松了口气：由于此世界灵力过于稀薄，端木赮改为吸收太阳初升时的紫气以及太阳落山时的浊气，在这个世界里，这两种气息对于灵魂都有很大的好处，长此以往，端木赮遗失的记忆也恢复了一些。虽然只有一点，但这也教萧燚欣喜若狂了。他决定多收集一些这个世界的紫气和浊气。

　　梁石涧见到此景，内心宛若梁山泊一百单八将在水泊中游过。

　　他单知道在自己十几年前捡回来的小孩身上发现一些玄幻的事，导致萧奕穿越了又穿回来，年龄从十八变为四千多，但他万万没想到，萧奕的媳妇居然是一柄剑！那柄剑还会飞！当那柄剑飞到萧奕肚子那里的时候，他吓得魂不守舍，可惜剑的速度过快，他根本反应不过来，只好眼睁睁地看着那柄剑捅向萧奕的肚子，悲痛万分……

　　痛万分……

　　万分……

　　分……

　　梁石涧：！！！

　　那柄剑居然消失了！

　　梁石涧看着萧奕眉心处的那个闪闪发光的剑的纹路，目瞪口呆。

　　他果然还是太天真了，区区一柄剑，又如何奈何得了四千多岁的小伙伴，哦，或许现在应该被称作老伙伴。

　　萧燚对梁石涧的内心波动一无所知，他在确认了端木赮没有什么大碍后，睁开眼睛，道：“我们现在就收拾东西去燕都。”

　　梁石涧下意识地照做了，待他反应过来后，他已经拖出黑色旅行箱。

　　梁石涧：……

　　好吧，在四千多岁的小伙伴面前，他朔风佣兵团老大的威严是荡然无存了。

　　“对了，”萧燚又道：“老大，一会儿到了学校，还要麻烦你假扮我的父亲。”

　　梁石涧眼睛一亮：“好啊，乖儿子，来喊声爸爸。”

　　萧燚毫不害臊：“爸，该出发了。”

　　梁石涧：……他险些忘了面前这位不是当年脸皮薄的小孩子，而是四千多岁的滚刀肉了。

　　萧燚随口叫了声爸爸，就接着收拾东西了。

　　==============

　　火车上，萧燚在卧铺上盘膝打坐，用柔和的灵魂之力温养端木赮的灵魂。

　　与剑灵比较，端木赮的灵魂没有任何问题，甚至比一般剑灵强许多，但与人的灵魂比较，端木赮的灵魂堪称千疮百孔。

　　先前端木赮的灵魂甚至虚弱到无法接受外界的力量，只能自己恢复，如今端木赮吸了一些紫气和浊气，灵魂状况有所好转，总算恢复到能接受萧燚灵魂力量的程度了。

　　一旁的梁石涧看过一些小说，他估摸着这种状态的萧奕不能够被打扰，就摆出一副有个叛逆又中二的儿子的好爸爸形象，挡下了旁人的窥视。

　　萧燚就以这样的姿势坐了一夜，周围人的目光已经从看神经病的眼神变为惊诧。

　　就算是中二期青年，能这么坐一晚上，也很棒棒啊！

　　一到燕都，萧燚就睁开眼。

　　燕都乃华国气运汇聚之地，灵力相较其他地方要浓郁很多，藏龙卧虎。

　　火车一开进燕都地界，萧燚就感到丝丝灵力在身体周围徘徊，似要钻进去。

　　萧燚一惊，他先前看屠寒柏资质的时候，完全看不出来他的资质有那么好！

　　这次，萧燚仔仔细细地查探屠寒柏的身体，终于在身体不起眼的角落，发现了一些有趣的东西。

　　屠寒柏有几处经脉泛着微弱的红光，若不细细查探，根本发现不了，这些经脉上的物质有吞噬属性，它们组合在一起，形成一个天然的阵法——纳百川。

　　纳百川以各种吞噬性材料为基，吞噬一切力量，修真界拥有吞噬性经脉的修者，基本分为两类，一类是修行吞噬他人真元的魔功，另一类是修行采补功法。

　　以屠寒柏的资质，若是在修真界，一定会被各大魔宗疯抢——当然，最可能的结局是被撕成碎片，哪家都得不到好处。

　　萧燚的思绪诡异地飘了一下，真不知道那个上了屠寒柏的倒霉蛋现在如何了，有没有被屠寒柏吸干。不过，看屠寒柏记忆中姜家小子的状况，不像被采补过的样子，或许姜家小子有什么特殊体质。

　　二人很快到达燕都大学，梁石涧一副好爸爸的模样，萧燚也扮成一副乖儿子的模样，整理宿舍，把上铺的知情人看得起了一身鸡皮疙瘩。

　　那位上铺的知情人，正是国家龙组的成员李克远，国家骤然得知朔风佣兵团代号为天机的团员居然要上大学，还是全国最著名的燕都大学，生怕朔风佣兵团要搞事，天机在学校的网络随便逛一圈获得国家机密，就派年方二九的有为组员李克远前来监视。

　　李克远：QAQ我不想上学。

　　当李克远看到那杀人不眨眼的天魁一副好爸爸的模样，而那搞垮无数组织，仅凭十根手指纵横网络世界，几乎从不杀人却间接使得无数人生不如死的天机，正摆出一副乖儿子的模样听天魁絮絮叨叨，他整个人都不好了。

　　他手中的小鱼干悄无声息地掉落，弄脏了学校发的蓝白床单。

　　萧燚抬头一看，正看到一个有些面熟的人，他仔细想了想，终于从角落把这个人的记忆扒了出来。

　　李克远，男，跟自己一样大，家庭富裕圆满，但他不好好学习，初中就辍学，险些将父母气死。然后国家发现了他的水系异能，将他收编龙组。

　　萧燚幼时十分嫉妒李克远，他有美满的家庭，爱他的父母，优渥的生活，强大的力量，却不好好珍惜；而自己，除了同伴，一无所有。当李克远抄作业时，自己正捧着课本自学，当李克远逃课时，自己正用寥寥无几的空闲时间混入学校偷听。

　　过了四千多年，萧燚也想开了，世上没有谁该对另一个人负责，自己无需对父母的抛弃耿耿于怀，不论当年发生了什么，事实就是，他的父母选择抛弃自己。不能上学便不能上学，自己学到的知识可比其他毕业生多许多。萧燚直到金丹期才想明白这一点，心魔尽去，只留一些执念。

　　既然自己有机会回到这里，不妨了结执念，上完大学，找出自己的亲生父母。

　　萧燚朝李克远露出一个招牌微笑。

　　李克远一僵，麻辣味小鱼干上的油沾到了新买的短裤上。

　　萧燚整理好宿舍，就来到自己用之前干了几大票的钱买的别墅里，一进门，自己的小伙伴们就扑了上来。

　　“石涧，你终于把小奕带回来了！之前小奕突然失踪，可急死我了！”

　　“听老大说天机你堪破天机穿越了又穿回来了，真的假的？”

　　“没想到啊没想到，天罡你小子平时那么信奉科学，居然也相信科学那么不科学的事！”

　　“连异能那么玄幻的东西都有了，再多个穿越修仙也没什么大不了的。”

　　……

　　瞬间，话题便歪到天际。

　　萧燚一开始与曾经的小伙伴交流，还有一些隔阂感，但没过一会儿，他们又熟稔起来，仿佛这四千多年的时光完全不存在一样。

　　但是萧燚很清楚，有些东西，终究不一样了。

　　一番寒暄之后，梁石涧终于切入正题：“萧奕，你穿越之前说你想金盆洗手，如今，你还这样想么？”

　　萧奕沉默一会儿，道：“有些话，当年说出来怕大伙笑话，但这么多年过去，我也想开了。我自幼孤苦，是老大把我带回来，给了我值得交托性命的同伴，给了我一个家。不过，我这些年都过得很迷茫，我不知道自己真正想要的是什么，我努力学习各种知识，我在计算机以及网络方面更是所向披靡，我原本以为，计算机，就是我毕生理想。但是，当我有一天厌倦了在网络上与他人厮杀，我实在想不到我还有什么可做的，我便决定先上大学，圆了我的上学梦，顺便拐……咳咳，收一个有天赋的人，接我的班，然后找出我被父母抛弃的原因，再找事情做，这样，我总能找到我的人生意义。计划赶不上变化，我穿越了。穿越之后，我突然发现，修仙是件多么富有意义的事，我前半生活得浑浑噩噩，直到我开始修仙，我才找到人生的意义——获得真正的自由。我前半生一直被囚禁在牢笼中，直到我开始修仙，我才感受到前所未有的自由，但即使修仙者能日天日地，但始终会受到天道的桎梏，飞升，也只是从一个牢笼来到一个更大的牢笼。我如今毕生的理想，是获得真正的自由，探索世界本源。你们愿不愿意和我一起修仙？”

　　杨鹏喷出一口柠檬水，邱志逸则是一副【我就默默地听你装13.jpg】的表情。

　　萧燚淡定地从芥子空间中拿出修真界特有的极品灵石，邱志逸瞪大了铜铃般的眼睛。

　　“好家伙！你从哪里弄来一块那么大，力量那么浓的能量石？”

　　萧燚道：“这就是修真界的灵石，当然还有灵脉灵泉之类的，不过我如今刚刚穿回来，修为全无，我怕会引起其他组织的注意，所以没拿出来。”他收起极品灵石，给小伙伴们一人一块中品灵石：“你们现在能吸纳的是中品灵石，不要客气，我这里还有很多。”

　　“那你修炼到什么境界了？”杨鹏好奇道。

　　萧燚顿时露出往事不堪回首的表情：“别提了，我的实力已经能够飞升了，但是，我每次飞升都会出意外，现在都飞升失败三次了，每次飞升失败，就会来到其他世界，如果我的实力超过这个世界最大承受范围，天道就会把我的肉身塞到芥子空间里，再把灵魂塞到其他壳子里，只有那个壳子修炼到筑基期，我才能借助那个壳子的拥有者的力量，回到自己壳子里。”

　　梁石涧一针见血：“也就是说，你成了各个著名x点小说里的随身老爷爷？”

　　别墅里诡异地安静了几秒，然后萧燚恼羞成怒，一拳打向哪壶不开提哪壶的梁石涧，梁石涧笑嘻嘻地与萧燚交手。

　　杨鹏完全抛弃了儒雅的形象，瘫在椅子上，笑得一抽一抽的：“随身……老……老爷爷……哈哈哈哈哈……”

　　其他人有的笑成一团，有的在一旁起哄。

　　“阿奕，踹老大的老二。”

　　“你们这帮混蛋——”

　　“哈哈哈哈……阿奕你穿越这么多年，身手见长啊……

浴火重生（9）

　　正在萧燚与梁石涧打得不亦乐乎的时候，突然萧燚手一抖，只觉浑身莫名躁动不安。

　　萧燚一惊，这种酸爽蛋疼还有一些熟悉的感觉，不是戒断反应么！

　　周围的人顿时炸了，“卧槽这什么情况？”“这不是戒断反应么？”“阿奕你别那么想不开去吸毒啊。”“什么情况？什么吸毒？卧槽阿奕你吸毒了！？”……

　　关键时刻还是梁石涧镇住了场子：“安静！不是天机吸毒，是天机穿越之前那个大明星吸毒。我们快把阿奕关到顶楼那个小房间，天猛你压住天机，防止他自残。”

　　萧燚：果然还是老大靠谱。

　　梁石涧又道：“到时候天机附身的那个人的灵魂可能会出来，别伤了天机的身体。”

　　萧燚：……真不愧是老大，真了解我。

　　戒断反应虽然对于萧燚来说无关痛痒，但对于屠寒柏来说，就十分可怕了，从屠寒柏是晕过去而不是累趴下就可以看出来。

　　萧燚打算通过戒断反应磨练屠寒柏的意志，于是他将神魂空间刚刚醒来的屠寒柏叫醒，道：【修行之路步步艰难，非大毅力者无法有所成就，汝既有此资质，当多加努力。】

　　屠寒柏还没反应过来萧燚的意思，就被踹了出去，顿时，一种十分熟悉的感觉传入大脑。

　　屠寒柏：！！！

　　随身老爷爷坑我！

　　下一刻，屠寒柏就彻底沉浸在这酸爽的感觉之中，他无数次想把自己撞晕过去，然而一双有力的大手死死地按着自己，使得自己动弹不得，偏偏那位随身老爷爷还“好心”地让自己保持清醒……

　　“……这小子怎么这么弱……”

　　“……听说是个大明星，长得真不赖……”一只手在自己脸上抹了抹。

　　屠寒柏：怪我咯。

　　一种混合着晕车、发烧、发情的感觉遍布屠寒柏全身，随之而来的是莫名的恐惧，还有眼前的幻象。

　　无数纷扰的记忆碎片涌入脑海，最终汇合成一张人脸。

　　“……姜麟！姜……麟！我，一定要让你付出代价……直接杀了……便宜了你……”

　　朔风佣兵团众面面相觑。

　　“这演员竟然惹上了姜家！”

　　“真是厉害了！”

　　“我去，这不就是姜家那个废柴的小情人吗？”

　　“哦，原来是那个废柴……”

　　姜家是古武世家，姜家人身负神龙血脉，虽然传承多年，血脉已经变得十分稀薄，但是姜家人还是拥有各种特质，比如亲和水，比如血厚防高。

　　十几年前，姜家出了个千年难遇的废柴，全身经脉堵塞，神龙血脉无法激发，只余精力充沛一个BUFF。

　　本来，姜麟还是有一点希望的，但自从他和屠寒柏XXOO后，他的“能量”被屠寒柏不断汲取，在他强|上了屠寒柏后，屠寒柏不由自主地激发了天赋，将姜麟体内仅剩的一丝龙息吸走，导致姜麟彻底变为一个普通人。

　　屠寒柏醒来后，只见一群长相各异但十分危险的人围着他。

　　“大明星？”为首的男子开口问道。

　　“我是屠寒柏，先生是……”

　　“不要做多余的事情。”留下一句话，梁石涧就带着一帮手下离开，只留刚入伙的李安。

　　“哥们儿……”屠寒柏试图套话。

　　李安露出一个灿烂的笑容，笑容中带着十足的危险。

　　屠寒柏：……

　　神识空间中，萧燚抱着昏沉不醒的端木赮，将额头对准端木赮的额头，形成一个暧昧的姿势。

　　他将灵魂的力量分成极细小的丝状，缓缓填补上端木赮灵魂的创伤。

　　端木赮的脸色愈发红润，然而萧燚的面色逐渐苍白，魂体也有些透明。

　　萧燚的神识捕捉到端木赮的一个记忆碎片：在遍布岩浆的岩石中，二人衣衫褴褛，几乎要衤果奔，一面躲避炽热的岩浆，一面斩杀生活在岩浆中的怒焰血狮，端木赮斩杀妖兽时还不忘卷起一株七圣花，险些被卷入岩浆，自己则是气急败坏地将他拉过来，二人头发都被烧了一大截。

　　一滴晶莹的泪珠从萧燚眼中流出，染湿了浓密纤长的睫毛，一直流至鼻尖，滴落到端木赮的脸上。

　　萧燚脱力，趴到了端木赮身上。

　　该怎样，才能尽快恢复子耀的伤势……

　　萧燚思索良久，突然灵光一闪。

　　紫气，紫极天火！

　　据闻紫极天火乃本源之火，可以烧毁世间万物，也可修复世间万物，甚至可以创造一切！

　　萧燚顿时拿出超强的行动能力，将一缕神识探入尚未被完全收服的紫极天火。他小心翼翼地吸收紫极天火的力量，果然，他在天劫下受的暗伤恢复了一丝。萧燚再度小心地前进，直到他的直觉向大脑传递危险的信号。

　　端木赮便在这时，与萧燚同时睁眼。

　　恢复了一些记忆的端木赮：哦原来他就是那个无比流氓的太玄宗剑修啊，不得不说这双水润的大眼睛还真好看……呸自己居然会觉得这个流氓好看！

　　他一把推开萧燚：“萧道友，久违了。”

　　萧燚：？？？

　　端木赮一惊，这才想起萧燚已经是飞升的大能了，他一脸戒备、疏离、尊敬，施了个晚辈礼，道：“多谢萧前辈出手相救，还望萧前辈能履行承诺，重塑晚辈肉身，放晚辈自由。”

　　终于反应过来的萧燚：QAQ太虐了，嘤。

　　世上最痛苦的事，莫过于你的道侣把你当敌方势力的老前辈尊敬QAQ。

　　不过，萧燚很快就振作起来，反正道侣的记忆迟早会恢复，最坏的结局莫过于子耀一个风刃把自己捅了，总不会比现在更坏了。

　　于是萧燚拿出千锤百炼的演技，他微微低头，愁眉不展，眼角留下晶莹的泪水，将一个好不容易找回心上人，心上人却不认识自己的悲情人物的形象演的得淋漓尽致。

　　端木赮木然，面前这位垂泪的美人，真的是自己记忆中那个气质冷漠凛冽，手段流氓的剑修么？更糟糕的是，自己居然对这位流氓动了恻隐之心。

　　端木赮挣扎片刻，拍了拍剑修的肩膀。

　　萧燚马上露出了喜悦的笑容，秋水般清澈的凤目中，满满都是端木赮的身影。

　　端木赮：魔祖在上，我居然对这个流氓动心了！果然不该安慰这个流氓。

　　萧燚：演技真是个好东西，子耀的手真完美，力量，韧性，灵活性……[痴汉.jpg]

　　端木赮反应过来时，瞬间化为一柄剑飞了出去，徒留不能出去的萧燚，教屠寒柏修仙。

　　萧燚：【放松，很好，你引气入体成功了。】

　　屠寒柏：【这这这……】真的不是在骗我？丹田的确有一团气……

　　萧燚：【你资质十分好。】

　　屠寒柏：……哦。

　　萧燚：【接下来，把这张人体穴位图和这份功法背下来。】

　　屠寒柏：【……抱歉我古文不好。】

　　萧燚：【那么你要学的又多了个古文。】

　　屠寒柏：QAQ

　　萧燚：【现在你不适合学习，你先将真气压缩，然后打通任督二脉，就是把丹田里的气绕身体中轴转一圈。】

　　屠寒柏试图控制着这一团很神奇的气凝聚起来，许久……

　　屠寒柏：【大仙，聚不起来QAQ】

　　萧燚疑惑，便放出神识感应了一下屠寒柏的身体 ，发现他腹部肌肉紧绷，十分像普通凡人便秘的姿势。

　　萧燚：……

　　他道：【想象你丹田中间有个点，气都往那一点汇聚。】

　　屠寒柏使劲地想象，一刻钟后，终于成功了。

　　屠寒柏举一反三，道：【然后是不是想象气体流动？】

　　萧燚：【没错，不过千万注意，气体不能偏离中轴线。】

　　屠寒柏一听前辈语气郑重，不由拿出十二分小心，控制这一团玄幻的气体。

　　咦咦咦，真的动了！

　　运行到腰部时，气体好似遭到什么阻塞，屠寒柏控制气体退后一些，猛地撞去。

　　卧槽好疼！

　　就在屠寒柏失神的一瞬间，那一点可怜的真气溃散了。

　　屠寒柏：嘤。

　　萧燚道：【凝神，再来。】

　　屠寒柏再度聚气，重复以上动作，这次，任是打通阻塞的过程多么难以忍受，屠寒柏也坚持了下来。

　　屠寒柏：有的阻塞打通的时候浑身舒泰，有的麻痒无比，有的什么感觉都没有，有的干脆□□了，修仙真不是一般人能干的事，大仙诚不欺我。

　　半天过去后，屠寒柏糊上萧燚制作的易容，缓缓走回燕都大学。

　　燕都大学是整个华国学子梦寐以求的大学，屠寒柏也不例外，只是他在学习方面实在没兴趣，便在高中毕业后出道，短短时间内已成为一线明星。

　　屠寒柏万万没想到，自己竟能成为燕都大学的学子，他心中悲喜交加，喜的是自己竟然能进入燕都大学学习，悲的是……燕都大学的学业，他应付不来啊！

　　他转念一想，是道君要上大学，什么上课考试，自然也是道君负责，若是道君不高兴，要让自己来读书考试，那，那他也没办法QAQ

　　屠寒柏叹了口气，踏入宿舍。

　　他刚进入宿舍，发现人已经到齐，其中一个人正带着耳机，敲着机械键盘打游戏，一个人在卫生间洗澡，在自己上铺的人见自己进来，猛地蹦了起来，以一种警察对小偷说话的方式，问：“萧奕，你去哪儿了？”

　　屠寒柏皱了皱眉：“同学你管太多了。”

　　李克远怒瞪萧奕，屠寒柏不为所动，径自坐到床上，玩五子棋。

　　李克远：这家伙肯定不干好事！朔风的人都不是好人，为什么组织要和朔风合作@#￥%&……

　　屠寒柏正与对面那个“亦狂亦侠亦超尘”互相挖坑，破局，杀得昏天黑地，旗鼓相当，突然，自己感受到一股熟悉的拉力。

　　他大喊：【我的棋还没下完啊！】

　　拉力顿时消失，屠寒柏抹了抹额头上的汗，再次投入棋局之中。

　　屏幕的另一头，一名相貌俊朗，颇有威严的男子，饶有兴味地落下一子，当游戏显示自己败了之后，他向自己的手下打了个电话。

　　“查一查‘血剑弑魂’的资料。”

浴火重生（11）

　　萧燚刺|激了一下屠寒柏的灵魂，使他保持一丝清明，屠寒柏很快意识到了不对劲，他努力控制住横冲直撞的真气，半晌，屠寒柏咽下一口淤血。

　　屠寒柏语气中饱含痛苦和恨意：【道君，我好恨，好恨……】

　　萧燚眼见屠寒柏要钻牛角尖，道：【不着急，慢慢说。】

　　屠寒柏习惯性地挂上平静的面具，缓缓走回宿舍，平复了一下心情，道：【道君，我，我的父母是普通的工人，自从改革开放之后，工厂倒闭，父母不得不到处打工，将我供养长大。

　　【他们前半生都在工厂工作，只会一点技术，工厂倒闭后，处处碰壁，却还是供我上学。当年我初中时，父亲生病，母亲扛起一个家，她为了省下父亲的救命钱和我的学费，都……都不舍得多吃一口饭……

　　屠寒柏哽咽了一下，接着说：【我说我不要读书，我要出去打工，母亲一边哭，一边狠狠揍我，后来，我听说拍电视能赚很多钱，正好一个剧组来我们县里招人，我就跟着去了，我当时只是一个龙套，结束后我拿到很大一笔钱。

　　【导演说我很有天赋，问我要不要跟他们去演戏，我……我瞒着家里人，留了一封信和拍电视得到的钱，带了一些衣服，就跟着导演走了。一开始，我根本不敢寄信回家，只敢寄钱回家，后来寄了几封信回去，母亲告诉我父亲的病好了，并且叫我不要拍戏，他们认为戏子是下九流的职业。

　　【但是，我渐渐喜欢上演员这个职业，我觉得这很有意思，当时我年轻气盛，过年回家的时候与父母吵了一架

　　【后来，父母从不赞同到接受，我本以为从此以后就能恢复与父母的关系，万万没想到，几个月后，我做了个春天的梦，梦里另一个角色，性别男。

　　【我父母告诉我，有困难一定要跟他们商量，我告诉了我父亲，父亲认为我有精神病，那段接受治疗的日子，可真不好受，弄得我差点疯了，我不认为我有病，于是我第二次离开了家。

　　【后来，我父亲说他得了绝症，命不久矣，我吓得赶紧扔下手中的戏，赶回家。父亲那时精神很不好，却不像重病的样子，他告诉我，他知道同性恋不是病，只要我开心就好……

　　屠寒柏躺在床上，右手遮住眼睛，掩住滚落的清泪：【道君，我，我是不是很不孝？总是让父母伤心。】

　　萧燚的语气近乎冷漠：【我不知道，我没有父母。】

　　屠寒柏沉默一瞬：【抱歉。】

　　萧燚道：【不必，继续说下去吧。】

　　屠寒柏道：【父亲年轻时亏损过多，在几年前去世了，母亲也因此悲痛万分，没几天也去了。那时我十分伤心，姜麟便乘虚而入，帮我处理父母的后事，无微不至地关怀我，我想，虽然他乘虚而入的方式有点不那么光彩，但他的心意足以弥补这一点，当时我的心十分脆弱，就同意了。之后我发现，他爱的是另一个人，而我只是替身，我十分愤怒。

　　【我想，我太弱小，无法报复姜麟，我又不可能继续呆在他身边，装作什么都没发生过，于是我就提出了分手，既然他的白月光回来了，我也不必留下来自取其辱，主动提出分手，营造出一副我只是为了钱与他交往的假象，也能免于白月光的报复。但是那姜麟不知道发了什么疯，居然……】

　　说道这里，屠寒柏咬牙切齿：【难道就因为他有钱有势，就可以为所欲为吗！我不管他发什么疯，我一定要把他加诸我的伤害，全部还回去！前辈，如果我修炼到筑基期，是不是能报复回来？】

　　萧燚道：【自然可以，但是不要牵连无辜。】

　　屠寒柏深吸一口气，用毯子擦干泪水，平躺在床上。

　　“……萧奕？萧奕？姓萧的？”

　　上铺的李克远半夜突然醒来，听到下铺传来的哭泣声，他想起那个“萧妹子”的猜测，脑海中浮想联翩，分分钟脑补了一出大戏。

　　比如父母双亡多年忍隐却无法把仇人做掉，终于找到仇人却发现仇人的儿子是自己恋人，前几天终于忍痛把恋人做掉来威胁仇人，却发现当年杀死她父母的另有其人……

　　李克远对着呼唤了几声，在月光下细细打量“萧奕妹子”，噫，皮肤那么白那么光滑，五官虽然有点……不，是非常男性化，但也很美啊，尤其是脸上，光滑一片，处处可导，完全不像青春期的男男女女一样，脸上时不时冒出来几个青春痘，时不时有那么几处“尖点不可导”。

　　至于胸……李克远回想起小时候在爷爷的书架上翻出来的小说，得出这么个结论：胸一定用布条缠起来了。

　　正当李克远脑洞大开，沉浸在自己的世界无法自拔的时候，萧燚将精神不稳的屠寒柏踹了进去，睁开眼，便对上了上铺那位仁兄诡异的眼神。

　　萧燚道：“李克远？”

　　李克远回过神来，脸上涨红一片：“没、没、没什么 ，就、就是……”

　　萧燚完全不知道李克远的脑洞，也没兴趣关注青春期男生的心理活动，他道：“没什么就闭嘴，睡你的觉。”

　　至于萧燚本人？修仙者是不需要睡觉的。

　　萧燚在穿越之前已经收集到了一些关于亲生父母的消息，他在进入孤儿院之前，是被警方从拐卖团伙解救出来的，由于警方无法找到他的父母，他就被送到了孤儿院，先前他多方打听，发现自己是在燕都被拐卖的，自己的父母多半在十八年前来过燕都。

　　十八年前来过燕都的人不少，丢过孩子的夫妻也不少，可是自己查找了几年，没有一对夫妻的情况与自己对得上号，加上那时候网络尚未普及，资料的收集更加困难，若是十八岁的自己，恐怕还要花好大一番工夫。

　　不过现在，只要屠寒柏的修为达到炼气三层，自己就能施展溯源法术，找出自己的亲生父母，如今不着急，不着急。

　　现在，最重要的事情，是让子耀修复灵魂，灵魂弱一点就弱一点，最起码三魂七魄要好起来，如果自己还是大乘期，分分钟就能把子耀的灵魂修复，只可惜……

　　萧燚几乎以头抢地，大骂自己智障。

　　我真傻，真的，我单知道本命剑产生剑灵是一件很666的事，也与剑灵无距离交流过无数次，我就没有发现剑灵==端木赮，要是早一点发现，那自己分分钟就复活端木赮，哪怕接下来就是修罗场，他也认了，但……现在这叫个什么事儿啊！

　　每天都为子耀恢复灵魂劳心劳力，就怕哪一天他的伤势突然爆发魂魄逸散，每天担心子耀突然恢复记忆然后修罗场……或许这就是报应吧，捅了心上人的报应，哪怕自己不是故意的……

　　这时，上铺又传来李克远的声音：“那个，萧奕，你真的没事么？”

　　萧燚幽幽道：“睡你的觉，”他打断了李克远接下来的话，“我的事不用你管。”

　　好好好，你是小仙女。

　　李克远碰了一鼻子灰，讪讪地躺下了。

　　如果萧燚知道李克远的心理活动……他也不会把李克远怎么样，毕竟李克远的年龄都没有萧燚年龄的零头大，其间代沟堪比魔修势力范围的无回渊。

　　末了，萧燚默默感叹一句世事无常，造化弄人，便换了个姿势坐在床上，思索着朔风的未来。

　　在自己穿越之前，超自然力量组织渐渐从零星的无数小组织，演化为以国家为首的大势力，经过多日讨论，朔风一致决定加入国家，老大已经与国家联系上，准备报效祖国，可是朔风不信任国家，国家也不信任朔风，况且有关利益分配、人员选拔等问题还没谈拢……

　　萧燚捂着脑门，这些政治上的弯弯绕绕还真是头疼，他有点想念那位熊孩子师弟了，师弟虽然熊了点，但是他出生凡人界武将世家，修仙之前有“战神”之誉，可惜一着不慎，阴沟里翻船，被顶头上司皇帝给坑了，这才跳进修仙的大坑……啊不，是走上修仙的通天大道。师弟虽然也不喜欢权谋，但他玩起权谋可比自己溜多了。自己虽然十分机智，可是在权谋方面只是个半吊子——只会把对方坑得不要不要的，不会发展一个势力。

　　要不自己把……不不不，我是正直健康阳光向上热爱祖国的好青年。

　　要是没有国家，自己兴许都活不到被老大捡走，更别提修仙了。

　　要不自己把国家的弱点告诉老大？

　　好主意，老大虽然心脏手黑，但是他还是蛮爱国的。

　　萧燚摸了摸藏在皮带上的一串SD卡，露出一个标准的笑，八颗雪白的牙齿反射着月光，把睡不着起夜的李克远吓了一跳。

　　其次，自己要为朔风培养一个情报人才，屠寒柏这个前明星看上去不错，可是演员味太重，总是下意识站在最引人注目的位置，如果他答应的话，这个毛病要好好改改……

　　另一边，在一个古色古香的屋内，一人端坐在紫檀木制成的桌子边，一人恭敬地站在桌子前。

　　端坐着的青年望着屏幕，神色阴郁：“没想到，老头子居然给我这么一份大利……”

　　莹白的手指轻敲桌面，屏幕上的脸，与青年的脸，有七分相似。

　　他变换了敲击的节奏，沉默许久，露出一个纯真的笑。

　　“这份大礼，我收下了。”

浴火重生（12）

　　萧燚正在对未来的道路进行思考，突然间心血来潮，冥冥之中似有一股气息涌动，他一跃而起，来到宿舍屋顶，对着被雾霾笼罩的星空，掏出充当算筹的牙签，摆了个玄奥的图案变化多次后，得出结论：他的亲人在近期会与自己有所接触。

　　萧燚得出这个结论后，心中波澜不惊。

　　幼时对父母的渴望与期待，少年时对父母的怨恨，在四千多年岁月的洗涤下，都显得无足轻重。如今的萧燚，对自己素未谋面的父母，实在产生不了什么浓烈的感情。

　　余下的，只是对于不知自己身世的遗憾，一丝执念，还有一些好奇罢了。

　　他的父母，究竟是什么人呢，是落魄的学子，是本分老实的小市民或农民，是教师，是政府官员，是商人，是医生，还是其他什么人呢？

　　那对素未谋面的父母，见到自己后，第一反应会是什么呢？找儿子找了那么多年的欣喜，丢弃自己的后悔，为了其他原因漠视自己，还是……毁掉自己呢。

　　萧燚眼帘微垂，浓密的睫毛投下一片阴影。

　　无论怎样，都无所谓了。无论是无可奈何、有意丢弃、还是一不小心将自己丢弃，自己的父母，在自己最需要他们时，舍弃了自己，没有出现在自己的生命中。如今自己已经长成，找到了自己的珍宝，与父母的唯一联系，只是他们为自己提供了一身血肉而已。

　　一颗极品洗髓丹就能了却的因果。

　　萧燚望着手中的牙签许久，一拂袖……牙签纹丝未动，并未如想象中的一样，化为齑粉。

　　萧燚：……

　　这特么就很尴尬了。

　　他都忘了，自己穿的不是宽袖法衣，而是短袖Ｔ恤，用短袖Ｔ恤拂袖也不是不可以，不过那动作……

　　萧燚若无其事地将牙签握在手中，捏得粉碎，以帅气潇洒的姿势走到天台边，手一扬，牙签粉末在夜风中飘散。

　　萧燚一个转身，回到了宿舍。

　　世风日下，人心不古啊，男生宿舍楼旁边的小树林里，就有不止一队野鸳鸯，更别提隔壁楼天台上那一对……那动作，那尺度，在下面那男孩子估计髋关节都脱臼了，也亏另一个孩子下得了手。

　　现在的大学生啊……

　　萧燚淡定从容地回到了宿舍，打开电脑，开始找适合继承自己黑客技术的人。

　　天光大亮之际，萧燚确定了十来个候补人选，他在起床号响起前五分钟合上电脑，洗漱，吃早餐。

　　萧燚在抓起毛巾时，一个激灵，脑中灵光一闪，突然明白了自己对父母的执念所在。

　　一是出于对自己身世的好奇，二是出于内心的不甘。

　　不甘于自己自幼便要挣扎求存，而同龄人却在父母的庇佑下，无忧无虑地成长。

　　他们或许不能学得一身本事，或许会变得十分软弱，有这样那样的缺点。

　　但是，他们不必为保全性命而无所不用其极，不必在危难时东躲西窜，不必担心自己的行为会不会为同伴带来危难。他们需要担心的，只是今天上学迟到了怎么办，只是考试成绩无颜以对江东父老如何是好，只是作业不会做又该如何，只是期末挂科该怎样，只是找的工作不合心意……

　　自己原本可以像无数同龄人一样，拥有普通平凡的人生。

　　这种和平安全的生活，他们无时无刻不在享受着，他们甚至还嫌弃生活过于平静，不够刺激。

　　自己却求之不得。

　　就算现在，他的实力强大到可以过平静的生活，可他的心，早已不是最初的模样。

　　他的心仿佛被分成两半，一半沉迷于这醉人的平静生活，另一半向往着未知的挑战，排斥着使人软弱的平静。

　　他早已回不去了。

　　原来如此，这就是他的执念所在——他的一生虽然堪称波澜壮阔，但他始终向往着那平静的生活，向往着，在那盛世，以普通人的身份，静观祖国发展，平安一生。

　　这向往是那么微小，但始终不曾消散，四千年来，一直存在于内心的一角。

　　真是不甘心啊！

　　萧燚微微低头，用毛巾捂住自己的双眼，掩饰住滚落的泪珠。他左手握紧脸盆，右手微微颤抖，胸膛起伏，压抑着喘了几口气。

　　片刻后，萧燚平复气息，挪开毛巾，他将毛巾放回盆中，又抹了把脸，神色如常，仿佛刚刚的软弱完全不存在。

　　他将身体交还给屠寒柏，凤目阖起，淬炼魂魄。

　　————————————————

　　军训结束之后，又来了一拨人找屠寒柏。

　　屠寒柏内心有些烦躁，怎么自己换上了道君的脸，找自己的人就一波接一波。

　　明明道君的脸只比自己的帅一点啊。

　　道君的麻烦真多。

　　【此人之目的在乎吾，吾来解决，汝不必担忧。】萧燚突然道。

　　屠寒柏一惊：【……道君？】

　　下一刻，屠寒柏的灵魂便被踢到的识海，这回连外界的情况也看不到了。

　　且不提屠寒柏被关在识海里是多么抓狂，萧燚跟着面前这位明显是保镖一类的人，来到了齐观酒店的一个包厢。

　　包厢里，是一个约莫十六七岁的少年，他朝萧燚看去，虽然神色可亲，却掩饰不住那一份倨傲。

　　“请问，你是萧奕同学吗？”

　　萧燚看了一眼少年，有些失望。

　　他想见的是父母，可不是有血缘关系的兄弟。

　　萧燚一改平日的内敛，眉梢一挑，稍稍放出了一丝气势：“你父母呢？”

　　不过一个大学生，怎么会有这种神态！

　　少年惊了一下，强作镇定，色厉内荏地道：“你算什么……”东西……

　　萧燚无心与他过多纠缠：“带我见你的父母。”

　　保镖见状，欲上前阻拦，萧燚抬手一拍，保镖应声而倒。

　　少年惊于萧奕的实力，又被萧奕的气势所慑，下意识地把他带出来，直到萧奕坐到副驾驶的位置上，示意自己开车时，他才反应过来。

　　“你，凭你也配……”

　　萧燚无奈，现在的小孩子怎么就那么不知天高地厚呢。

　　他释放出少年能够承受的最大气势。

　　萧龙刚准备给这个流落在外的哥哥一个下马威，突然，一阵剑意临身，他的意识便被拖入无边幻境。

　　环境里熊熊烈火燃烧，火焰有的呈金黄色，有的是深邃的紫色，灼热无比，火焰下隐藏着森森白骨，其间还夹杂着无数锋锐的剑气，似是要撕破一切束缚，剑气往自己身上削去……

　　“啊！”

　　环境中仿佛过了很久，现实中只是一瞬，萧龙发出短促而痛苦的尖叫，便晕了过去。

　　萧燚毫不留情地将萧龙弄醒，道：“现在，带我去见我的父母。”

　　“顺便，把你知道的一切，告诉我。”

　　萧龙瘫在驾驶座上，捧着几乎要炸开的脑袋，急促地喘着粗气，惊惧地望着这位流落在外的哥哥。

　　他到底是什么人！

　　萧燚见状，一巴掌拍到萧龙头上，真元流转，萧龙的身体迅速恢复到最佳状态。

　　萧龙的眼中平添一抹敬畏和好奇。

　　这是内力，异能，还是魔法……

　　见萧奕有些不耐烦，似乎又要给自己一下，萧龙识相地开口了：“大哥……”

　　萧燚听到这声称谓，皱了皱眉：“别喊我大哥。”

　　萧龙立马改口：“萧老大……”

　　萧燚示意萧龙接着说下去。

　　“那个，其实我对萧老大的了解也不是很多，前几天，我的助理查燕都大学的资料的时候，发现萧老大跟我，不不不，是我跟萧老大长得很像，然后他就动手收集资料，查出来这些。”

　　“十几年前，爸妈在体系里工作，那个时候，体系里对作风问题很看中，妈妈未婚先孕，为了避免被记过开除之类的事，他们就把萧老大你……”

　　言罢，萧龙小心翼翼地看了一眼萧奕，发现他一副淡定从容的模样，小心翼翼地道：“我，我能查到的就这些了……”

　　萧燚颔首，一言不发。

　　萧龙有些抓狂，点头？点个头算什么答复？！

　　他很想揪住萧奕的衣领质问，可是……不敢QAQ

　　此刻，萧龙渐渐摆脱了萧奕气势的影响，理智回笼，他开着车，内心生无可恋。

　　我怎么就答应了这家伙，带他见父母呢。

　　自己本想在父母发现这位大哥之前把他悄悄做掉，但现在自己答应让他见父母……

　　那么，以后不仅要面对这家伙的可怕气场，还要面对父母的责骂QAQ

　　在未来可能有的悲惨命运的压迫下，萧龙迅速想出了一个对策。

　　装作一副兄弟情深的模样，将这位其实宛如魔神的家伙介绍给父母。

　　计划通get

　　萧龙以最慢的速度慢慢开车，思考着见到父母后该说什么，其间车差点撞路牙十数次，差点闯红灯数次，差点撞人无数次，差点撞墙数次，差点……

　　一路磕磕绊绊，终于，萧龙开车回到了自己的家。

　　面对院子的大门，萧龙还是退缩了。

　　怎么办怎么办怎么办……

　　萧燚倒是十分自然地下了车，对上了一帮保镖。

　　萧龙连忙下车，道：“住手，这是，这是……”

　　萧燚道：“朋友。”

　　萧龙道：“这是本少爷的朋友。”

　　保镖们面面相觑，还是把这位与少爷年岁相仿的少年放了进去。

　　萧龙生怕这位祖宗做出什么不可预料的事，一溜烟地跑了进去，装出一副激动加高兴的表情：“爸爸，妈妈，看我把谁带过来了。”

　　萧卫国与孙梅见儿子如此神态，好奇于儿子带回来的人。二人对视一眼，下楼，来到客厅，朝玄关处望去。

　　六目相对，客厅中气氛一片凝滞。

作者有话要说：

如果萧奕没有穿越，没有改名。

那么这剧情就变成富二代弟弟x黑客哥哥的相爱相杀、虐恋情深、狗血天雷、阴差阳错……的爱情故事了

关于萧燚的执念那一段，总感觉写出来的感觉不对。

或许是因为我正值青春年少，渴望有一番作为吧。

浴火重生（14）

　　陈轻羽发现，自己来到了一个神奇的空间！

　　这是什么情况？！

　　还没等陈轻羽反应过来，她的面前就出现一名古装男子。

　　头发一半束起，一半自然垂落至腰，脸完美地融合了硬朗和精致，一对形状完美的丹凤眼上，缀着长而浓密的睫毛，下巴上的一点凹陷，真适合用手指按上去……

　　身材好完美！衣服好飘逸！而且一定很贵！

　　男神！！！

　　陈轻羽瞬间拜倒在美色势力下，然而下一刻，她便清醒过来。

　　这个人帅则帅矣，天知道他想对自己干什么。

　　这个空间也不知是怎么回事，她也不知道自己是身体进入了这个空间还是只有灵魂进入，虽然这个男神看上去对自己没有恶意，但知人知面不知心啊，自己还是要小心。

　　陈轻羽正在警惕时，男神笑了一下。

　　笑了一下……

　　笑了……

　　啊啊啊好帅啊！

　　不对！

　　陈轻羽回过神来，恢复了理智，警惕地望着男神。

　　男神开口道：“不用害怕，我把你拉进来，目的是将我的黑客技术传承下去，作为代价，你要接替我在佣兵团的位置。我所在的佣兵团已经和国家搭上线了，不过佣兵团要做的事并不是那么光彩，你要想清楚。”

　　古装男神会黑客技术？这画风违和感好强……

　　陈轻羽想了想，就答应了。

　　她父母在她七岁的时候就去世了，这些年都是叔父养她，叔父只为自己提供了基本生活保障，自己的学费都是自己挣来的，她在这个世上无牵无挂，没有顾忌，既然有改变自己人生的机会，为什么不去争取！

　　男神满意地点点头，下一刻，她发现……男神似乎哪里不一样？

　　好像……更真实了？

　　陈轻羽来不及思考出结论，男神拿出一份契约：“如果答应，就在上面写上你的真名。”

　　陈轻羽仔细地看了看条款。

　　男神把他一身本事教给自己，自己学成之后，在男神的带领下加入朔风佣兵团，没有时间限制，但是退出前，要在组织的帮助下，培养出一个合格的继承人，在此期间不得背叛佣兵团，终生不得透露有关佣兵团的一切信息，同样，佣兵团会将她看作成员，以情报员的身份对待她。

　　她仔仔细细地看了几遍，签上了自己的大名。

　　契约化为两道流光，射入自己和男神眉心，陈轻羽冥冥之中感觉到，自己不能违反契约，否则会被反噬，后果从生个小病到魂飞魄散不等。

　　男神伸出一根骨节分明、莹白如玉的手指，轻点在她的眉心，霎时，一股庞大的信息出现在脑海中。

　　“先将这些知识学会，不懂的问题下次问。”

　　随后，男神就消失了。

　　！！！

　　陈轻羽醒来时，发现自己正趴在电脑上，她连忙从宝贝二手电脑上起身，生怕弄坏了电脑。

　　这莫非是一场梦？

　　可是，脑袋里多出来的知识可做不了假。

　　陈轻羽关闭了屏幕上的运行结果，关上电脑，良久，她的神色变得坚定起来。

　　不管怎样，这都是自己的机遇，自己变强的机遇！

　　她一反常态地早早睡下，躺在床上，消化脑海中的知识。

　　五分钟后，她面色纠结，头发不知不觉中被抓成了鸟窝状。

　　这些都是什么鬼！为什么那么难懂qaq

　　陈轻羽无奈地起身，顶着鸟窝头，打开柜子，拿出电脑，将一旁开.黑的室友吓了一跳。

　　============

　　萧燚一番考察之后，定下了一个小姑娘。

　　够有天赋，懂人情冷暖，没有顾虑，渴望变强，就是见识太少，容易被美色所迷惑。

　　容易被美色所迷惑不是大问题，只要自己一次换一张美人脸教导她，她自然会对美色免疫。见识上的缺乏有些麻烦，要多带她见见世面。

　　萧燚根据当年自己的学习历程，迅速制定了陈轻羽的学习方案，便将此事暂时搁置，接着教导大明星屠寒柏修仙。

　　识海。

　　萧燚对面前的大明星说：【你是要单纯提高修为，还是掌握战斗手段？】

　　屠寒柏一愣，还有单纯提高修为这种操作？随后毫不犹豫地选了第二种。

　　到时候，就算不能让姜麟付出代价，也能每天把他揍一顿，这生活不要太美好=v=

　　萧燚看了看屠寒柏，心念一栋，面前凭空出现一堆武器，有的是屠寒柏熟悉的刀枪棍棒等，有的是一个个不同的炉子，其余的形状千奇百怪不知道什么鬼。

　　【凭直觉找出最适合你的。】

　　屠寒柏深吸一口气，闭目凝神，凭直觉到处走，然后……屠寒柏由于转得太过激动，转晕了……

　　屠寒柏：……

　　他凭借多年的演技，淡定地站起来，接着找。

　　终于，他握住了一副透明的手套。

　　萧燚见状，心中有了定论：【你选的是法修的路，近战的方向，我不是法修，只能指点你大致方向；以后，我要教你法术与武术。】

　　屠寒柏问道：【那……教不教我打.枪？】

　　萧燚淡淡地看了屠寒柏一眼：【只要你能把这些基本功学完。】

　　屠寒柏立马打消了这个念头，道君的知识学起来真是太可怕了，光一门演技他就招架不住，这要是再多几门……这日子可怎么过啊！

　　【今天讲的是情感……】

　　……

　　半晌，屠寒柏一脸生无可恋，萧燚一脸恨铁不成钢。

　　屠寒柏：万万没想到，我毕业多年还要做阅读理解，鬼知道这谁谁谁干啥的时候心里想什么啊QAQ

　　萧燚皱了皱眉，道：【多读点有用的书，别光看那些剧本。】说完，他就掌控了屠寒柏的身体，在面前的纸上写下一堆书名作者出版社等，那叫一个笔走龙蛇下笔如风，纸上的字那叫一个铁钩银划霸气天成飘逸洒脱。

　　唉~

　　屠寒柏认命地学习新内容。

　　【武术是基础战斗的基础，在我们那里，有相当一部分法修不注重这方面的修习，只会放法术，一旦失去了灵力的支持，他们将再无还手之力，只能坐以待毙，所以这些基本功很重要，在你学透武术之前。我不会教你法术。

　　【武术基本功分为十类：肩功、腰功、腿功、手型、手法、步形、步法、跳跃、平衡、跌扑滚翻。你选择的是法修的道，只需要学好武术基本功就可以，接下来我教你动作要领，具体练习还要落实到你的身体上。

　　【你的身体已经定型了，所以你要用灵力改造你的身体，炼气到筑基是结婴前惟一一次改造身体的机会，你要好好把握。】

　　萧燚先讲解了最简单的手型与步形，屠寒柏学得倒是很快，但他的内心越发忐忑不安。

　　他上学的时候，体育从来没及格过啊啊啊！

　　然后，萧燚迈了个弓步，打了个冲拳。

　　【呈左弓步，左手向左平接收回腰间抱拳，冲右拳，目视前方，注意，出拳要快，沿直线出拳，不能歪。】

　　屠寒柏一脸悲壮，一步一步走上前，仿佛前方不是道君开辟的演武场而是刑场，他迈了个弓步，右手冲拳……

　　【错了，左手往哪儿摆？重来！】

　　【你这是拳么？手背要和手臂在一条直线上，重来！】

　　【力气那么分散，今天早上没吃饭么？重来！】

　　【弓步不对，重来！】

　　……

　　屠寒柏：就知道会这样QAQ

　　萧燚：唉……

　　虽然屠寒柏的悟性堪忧，比那位姓周的小姑娘好不了多少，但他毕竟学起来很认真，态度很好，不像那位小姑娘那样三天打鱼两天晒网还不肯吃苦，若非这小孩资质不错，肯吃苦，又与自己有缘，自己可没那个闲情逸致教导悟性那么差的人！

　　其实，屠寒柏的悟性并不差，至少比普通人强那么一些，只是，在萧燚这位记忆和理解能力超强的天才面前，就不够看了。

　　萧燚：这种简单的东西，看个一两遍就会了，我不仅把招式演示了那么多遍，详细地解释了动作要领，还手把手纠正你的动作，你还不会！这悟性也太差了！

　　屠寒柏&被萧燚教育过的师弟师妹们：不是谁都像道君/师兄那么天才啊QAQ

　　……

　　末了，屠寒柏一脸憔悴，活像被.轮.了N多遍，萧燚一脸心累。

　　他强行按捺下心中的不耐，道：【以后，每天扎马步，先扎一个时辰，撑不住了就用灵力，无论如何都要坚持一个时辰，一个月后，如果达不到不用灵力扎马步一个时辰的地步……呵呵。】

　　屠寒柏：……好T_T

　　【明天我教你腿功、腰功、肩功，从明天起，你每天都要练习，直到合格为止，我会每天检验你的成果。】

　　屠寒柏：……嗯T_T

　　屠寒柏知道，道君对自己很尽责，他从未见过比道君更尽责的老师，他应该感激道君，但是……为何我的眼中饱含泪水QAQ

　　次日，当屠寒柏经历了累成狗时，萧燚接管了屠寒柏疲惫的身体，他面不改色地按摩屠寒柏的肌肉，将紧绷的肌肉按摩开，对一旁的端木赮道：“我从来没有教导过悟性那么差的人，哪怕是师门内悟性最差的师弟师妹师侄们，悟性也比他好上不少。”

　　端木赮嘴角抽搐：“悟性差的，连走后门都进不了太玄宗吧。”

　　萧燚无奈：“也是。”

　　端木赮看出了萧燚内心的吐槽欲，问道：“那小子又干了什么事？”

　　萧燚口若悬河滔滔不绝：“你知道么，我昨天教这小子武术，他学了整整两个时辰！两个时辰！连手法都没学全！今天早上我教他腿功、腰功、肩功，他那悟性……唉，别提了……他的身体是假的么？动作怎么都不到位！要不是我照顾他脆弱的心灵……”

　　端木赮只觉一股熟悉的无力感袭上心头，他不禁左手抚额，而后又放下手，愣愣地看着手指。

　　原来，我失忆前，是这么与重离相处的么？

　　端木赮对失去的记忆，越发好奇起来。

第4卷 众人皆醉我独醒

哥儿（1）

　　被附身之人的灵魂受到两人冲击，昏迷了过去，如今正在神识空间中修养，萧燚占据了此人的身体，确定周围没有危险后，便读取了一下此人的记忆。

　　这家伙名叫崔谦益，貌似来自自己的家乡，但周围的环境很显然并不是自己的家乡，单从山上猎户的衣着便可看出。

　　崔谦益周身隐隐有一股为外界排斥的气场，这种气场对于萧燚来说，实在太过熟悉——为天道排斥的立场。不知为何，天道并没有特别排斥他，否则他早就肉身尽毁，神魂不存了。

　　所以说，这是个穿越者？自己来到一个穿越的人身上？

　　萧燚感应了一下天道，果然，天道对这家伙睁只眼闭只眼，颇有一种放任自由的意思。

　　萧燚冒险将魂魄与天道沟通，弄明白了天道的意思：世界的等级即将固定，天道为追求世界进化的契机，故意让这家伙穿越过来。

　　这么说，自己行事会方便许多，与世界磨合也会容易许多，甚至不必等到身体原主修炼到筑基期？！

　　那可真是太好了！！

　　萧燚试着将端木赮的身体放出来……失败了，这毕竟不是自家世界，天道对自己还是有一些排斥。

　　他一面寻找合适了落脚点，一面兴致勃勃地将这个好消息告诉端木赮。

　　端木赮听完后，并没有表现出高兴的模样，他皱了皱眉，神色凝重：“重离，你要当心，我在你飞升失败的刹那，感受到一股异常可怕的气息，我不知道那是什么气息，但天道面对那股气息时，也会颤抖，与你为敌的存在，不简单。”

　　萧燚也收起笑脸：“我当时并没有感受到恐怖，只感到一丝亲切，我还看到一只金色的大鸟。”

　　“它长什么模样？”

　　“我没看清，只看到一对翅膀。”

　　……

　　二人商讨许久，也没商讨出个所以然。

　　萧燚找到了一个落脚点--猎户暂住的山洞，不过里面貌似有人。

　　身受重伤，气度不凡，衣着华贵，一看就是久处高位之人。

　　被天道开后门的感觉还真好，自己没走几步，就遇到了能够帮助自己融入这个世界的契机。

　　萧燚处理了一下此人的伤势，一指抵向此人眉心，读取他的记忆。由于此人的头部遭受重创，无法完整地容纳记忆，简称失忆，所以萧燚只能读取到这个世界的基本信息。

　　这个世界没有女人，只有汉子和哥儿，哥儿担任了女子的角色，汉子和哥儿在身体特征上没有明显的区别，除了哥儿的身上有一点鲜红的朱砂痣，或在眉心，或在手背，或在耳后，痣的颜色越鲜艳，越容易怀孕。

　　萧燚：！！！

　　本着有福同享有难同当，碎三观也要一起碎的心理，萧燚将这个世界坑爹的设定告诉端木赮。

　　端木赮：！！！

　　“这个世界的凡人是怎么活到现在的？！哥儿是怎么做到把产道和排泄通道连在一起还不生病的？！”

　　萧燚：……

　　这还真是个很严重的问题。

　　“到时候下山，我看一眼。”

　　“你还真打算看？”

　　“有什么不对吗？”

　　“……我单知道你很流氓，万万没想到，你竟如此……”端木赮感慨万千，“我怎么就看上了你这么个流氓呢？”

　　“因为我们是最合适的。”萧燚的思维诡异地拐了个圈，声音低沉下去，“到时候你恢复记忆，要杀要剐，任君处置。”

　　“你为何还是不肯放过自己？”

　　“……你说你不怪我，但你不知道当时究竟发生了什么，我终究无法放过自己……”

　　“活该你飞升不了！”

　　“……也是。”

　　萧燚一面与端木赮聊天，一面扒下此人脏兮兮的衣服，为他换上自己在古代世界准备好的白衣。他在这个人的身上发现一块刻着“雲”的玉佩，初步断定这是表示此人身份的信物，于是将这块玉佩并着一堆脏衣服放在此人身旁。

　　半晌，此人悠悠醒转，眼神茫然。

　　“……你是谁？”

　　“在下崔谦。”

　　“我又是谁？”

　　“吾亦不知，然汝配有一块质地上乘之玉佩，上刻一个‘云’字，吾推测，汝或许姓云”

　　某位失忆·也许位高权重·不知姓名·应该姓云的人警惕地环顾四周，确定没有危险后，看向自己的脏衣服，皱了皱眉。

　　萧燚完全不考虑这人的心理活动：“云公子，汝之衣物破损严重，烦汝着吾之衣物，或许不甚合身，还望公子多加担待。汝身受重伤，兼之失忆，不可妄动，吾会为汝疗伤，其间务必听吾嘱托。作为报答，汝须答应吾一事，于汝，此事乃易事，不必担心。”

　　不知姓名的人思索了一番，觉得这个哥儿说得很有道理，点了点头表示答应。

　　萧燚尚不知面前的失忆男子将他当作哥儿，他说了几点注意事项后，便来到丛林深处，开始修炼。

　　这个身体的资质差强人意，筋脉不宽不窄，灵根虽然是水土金三灵根，但是都很纯净，悟性暂时不知道。

　　萧燚把崔谦益的灵魂唤醒，开始了自我介绍。

　　【吾乃阳明道君，因渡劫失败，附于汝身，吾与汝做一桩交易，汝助吾降临此世，在吾能力范围之内，吾助汝完成心愿。】

　　还是原来的套路，还是原来的语句。

　　某机械系的大学生崔谦益大惊失色：“咦？是谁跟我说话？不，不对！你你你你……鬼啊！！！”

　　萧燚：……

　　崔谦益慌忙环顾四周，连滚带爬地扑到一棵树下：“鬼，鬼兄，你你你，别，别乱来，这，这可是桃树，桃树是啥你知，知道不？”

　　萧燚失笑：【吾自然知晓，吾亦知晓汝身边这棵树乃樟树而非桃树。】

　　崔谦益整个人呆滞了一下，随后抱着这棵树抱得更紧了：“你你你，你知道啥，啥是樟树不？”

　　萧燚嘴角一抽，将崔谦益拉入神识空间。

　　他摆出当年太玄宗大师兄的态度，神情稳重，语气温和，将崔谦益的处境、这个世界坑爹的设定以及双方交易的详细内容告诉他，也安抚了崔谦益不安的心。

　　崔谦益语气空洞，宛若在梦中：【道君？我这是穿越了？还穿到这么个世界？】

　　崔·直男·谦益想起自己眉心那颗不知被同学嘲笑过多少次的美人痣，以头抢地，语气悲愤无比：【啊啊啊，我居然变成女人啦！我的大.波妹子啊——我这是要跟左手姑娘过一辈子的节奏了吗啊啊啊——】

　　萧燚为崔谦益默哀三秒钟：【汝之身体构造与普通男子并无差异，汝只需好生修炼，飞升上界，总有转机。】

　　崔谦益顿时活了过来：【哦哦哦飞升！师父放心！就算为了妹子，我也会好好修炼，努力飞升的！】

　　崔谦益这种理所当然的态度，顿时触碰到萧燚为数不多的敏锐神经，这小孩子，真当老子是你爸妈呢，老子可没有这个义务教你，要不是你修不到筑基老子就出不去，老子才懒得管你。

　　还有，老子什么时候答应收你为徒了，就算是公孙珩那么有天赋的人，老子也是在考察了很久之后才收他为徒的，就凭现在的你，也配？

　　萧燚明白，生活在那个年代的独生子女都是这德性，但这并不妨碍他内心熊熊而起的不爽。

　　【要成为吾之徒弟，汝尚不够资格。】

　　【……哦。】崔谦益的语气中透露着浓浓的失望。

　　【切记，吾虽不知汝之出身，然世间万物非是为汝予取予求，吾教汝修仙，助汝修至筑基，只是一桩交易，世间如吾这等好脾气之人不多，汝需注意汝之态度。】

　　【……嗯？】崔谦益一脸茫然，我的态度有什么问题吗？

　　【不妨换位思考。】

　　崔谦益本性不差，只是身为独生子女，被家长宠过了头，他很快明白了萧燚的意思。

　　要是自己变成别人的随身老爷爷，把自己辛辛苦苦总结出来的修炼方法和经验告诉主角，主角却一副“听说修仙不错老子就勉强学一学”的态度……那自己还不气炸了。

　　崔谦益想到此处，一身冷汗。

　　辛亏这位阳明道君修养好，要是遇上一个脾气火爆的，或者遇上一个魔修……那自己的后果，简直不堪设想！

　　崔谦益向萧燚诚恳地道歉之后，萧燚便开始了又一场教学过程。

　　他先采集了一些草药，用作给那位云公子治伤，然后又打了几只野兽。其间，他细细地说明了一些常用药草的功效、采集方法和熬制方法，打猎的技巧，陷阱的制作方法，处理猎物的方法，烤肉的方法，然后示范了一下，让崔谦益上手去做。

　　虽然崔谦益的动作生疏无比，弄坏了一些草药，将猎物皮弄得坑坑洼洼，把野鸡烤的半边焦糊，但好歹剩下的半边能入口。

　　崔谦益啃着烤野鸡那难以入口的肉，望着道君烤的外焦里嫩香气扑鼻的烤兔子，口水直流三千尺。

　　【道君，这是……】

　　【吾先前救下一人，此乃为伊准备之物。】

　　【就是那位云公子？】

　　【此人身受重伤，失忆，观其衣着，乃位高权重之人，可以救命之恩为据，请伊为汝办理户籍，提供身份，助汝融入此等神奇世界。】

　　【既然他位高权重，那为什么不用救命之恩，多换一点东西？比如一亿人民币，比如一个大宅子？】

　　【汝太过天真了。】

　　【嗯？请问为什么不可以呢？】

　　【其一，世事无常，便如伊一般，上一刻位高权重，下一刻命殒黄泉，汝不可能保证，伊一直位高权重；其二，人生在世，须自立自强，方为长久之计，靠山山倒，靠人人走；其三，恩情经不起消耗，再深厚的恩情，亦将消磨于积年累月之索取。一个身份证明，一个落脚地，足以。】

　　【既然人生在世要靠自己，那为什么还要救他？还要索取报答？】

　　【送上门的好处，不要白不要。】

　　崔谦益：……这还真是话糙理不糙。

哥儿（2）

　　解决完五脏庙的需求后，崔谦益抓着那只用树叶包好的兔子，艰难地走到那个小屋前。

　　对于一个生活在城市里的年轻人来说，走山路实在太过难为他了，好在有个随身老爷爷一路传授经验，不然，崔谦益也不知道自己能不能找到回去的路。

　　崔谦益将那只烤兔子递给失忆的‘云公子’，失忆人士接过烤兔子，啃了一口，眼睛一亮。

　　这个哥儿，是叫崔谦吧，手艺不错，简直比得上酒楼里的掌勺……

　　酒楼是什么？掌勺又是什么？

　　云某人心中疑惑，他下意识地看了眼面前的哥儿。

　　嗯？崔谦给人的感觉，好像与先前的不大一样？

　　先前的崔谦虽然态度温和有礼，但一身气质飘渺凛然，给人一种高不可攀的感觉，宛若九天之上的神祗，而现在的崔谦……虽然也给人一种与众不同的感觉，但更好接近了？

　　云某人顺着心意，走向崔谦益。

　　崔谦益正手忙脚乱地将草药制成药膏，眼前突然一片阴影，他抬头一看，一张极具侵略性的脸出现在眼前，偏偏那张脸的主人用懵懂的眼神看着自己。

　　“卧槽！”崔谦益手一抖，好悬没把陶碗打碎：“大兄弟，你这是干啥？”

　　只见那位云公子皱了皱眉：“崔公子，你好像跟之前不一样了。”

　　“哈哈哈。”崔谦益干笑道，“我这是精分，精分的意思就是，我一会儿是一个人，一会儿是另一个人，你刚才见到的多半是另一个我啊哈哈哈……”

　　萧燚：……这小子还真敢说。

　　云公子似是接受了这个解释，他站在崔谦益身边，盯着崔谦益，一动不动。

　　崔谦益见这么个大帅哥在自己身边，压力陡增，不过，他见云某人并无动作，只是坐在自己身边后，他很快就恢复过来，继续按照随身老爷爷的指示，制作药膏。

　　他做完膏药，对云公子道：“药做好了，我帮你敷一下。”

　　云某人立马在床上躺好，一个指令一个动作，就像崔谦益邻居养的狼狗一样，看似凶恶，实则乖巧得不行。

　　崔谦益按照随身老爷爷的指示为云某人敷药，见此情形，他的内心涌起一股洪荒之力。

　　既然这位仁兄想不起来自己的名字，不如由自己为他想一个？

　　云二黑这个名字就很不错！

　　【不可行此孟浪之举！】

　　却是萧燚声色俱厉地喝道。

　　崔谦益吓了一跳：【你，你能知道我在想什么？】

　　萧燚冷哼一声：【若非汝之所思引起吾之预感，吾绝不会查探汝之思想！】

　　崔谦益一惊：【我没想什么啊？不就是打算给他取个名字吗，反正……他也想不起来……自己的名字……】

　　崔谦益越说越没底气，他这才意识到，自己想做的事十分不妥。

　　若是这人是个普通的失忆人士那也罢，但这位一看就很厉害的失忆人士，如果恢复记忆的时候，发现自己被起了“二黑”这么个名字……他肯定要恁死自己啊！

　　#起名一时爽，事后火葬场#

　　崔谦益一身冷汗直冒，而一旁的云某人看着崔谦益变脸，觉得很是新奇。

　　“你的表情为什么变来变去的？”

　　崔谦益毕竟是个普通大学生，被云某人残留的气势所慑，他下意识地回答了云某人的问题：“啊，我在和另一个我讨论人生哲理，这很正常，见多了就习惯了。”说完，他快快地走了，生怕云某人发现自己的所思所想。

　　而被留在屋内的云某人则是一脸沉思，这个崔谦虽然更好接近，更听话，自己有把握掌握他，但没什么意思；另一个崔谦自己没办法掌控，甚至自己都险些被他掌控的，这样的崔谦才更有意思。

　　两个崔谦各有各的优点，也各有各的缺点，自己到底要哪个呢？

　　良久，云某人终于得出结论。

　　两个崔谦都是一个人，自己全要了！

　　萧燚尚且不知某位失忆人士已经把自己当作他的所有物，他教崔谦益基础的野外求生技巧时，便试探性地魂魄出窍。

　　果然，与第二个世界一样，只要自己与身体主人达成协议，自己便能得到天道的一部分许可，活动的范围也会更大一点。

　　比如离开身体。

　　至于在第一个世界时萧燚为什么没有魂魄出窍到处浪？盖因公孙珩确实是个不可多得的好徒弟，就算在修真界，这样的人也是很少的。萧燚教徒弟教上了瘾，最后收公孙珩为亲传弟子。

　　教这样的徒弟可比在外面浪有趣多了，至于其他人……若萧燚还是那个太玄宗长老，在他们长成之前，萧燚是看都不看一眼的。

　　萧燚正忙于教这位怎么都不开窍的小伙子时，装壁花许久的端木赮冷不丁地开口。

　　“何必这么麻烦！直接把这小辈扔在山里住几天，他自然就学会了。”

　　崔谦益听闻此言，钻木取火的手一抖，尖细的树枝滑下，发出了刺耳的声音。

　　他一脸懵逼地回头，发现随身老爷爷飘出来了！

　　飘出来了！

　　不仅如此，随身老爷爷身边还多出来一个人！

　　这年头，随身老爷爷还有买一送一这种操作？！

　　萧燚脸色一肃，崔谦益下意识地颤抖了一下，立马回过头来，接着钻木取火。

　　但愿随身老爷爷不要真把他往林子里一扔QAQ

　　他竖起耳朵，仔细听背后的动静。

　　好在随身老爷爷并没有这么无情。

　　“吾教此子，乃为借伊之力回归本身，耗费之时间，自然宜短不宜长。”

　　真是太好了！

　　我就知道老爷爷不会那么残忍的！

　　崔谦益长舒了口气，接着钻木取火。

　　放下了心中的大石头，崔谦益就开始思考人生。

　　比如，自己要怎样在这个坑爹的没有妹子的世界生存下去QAQ

　　从随身老爷爷弄来的衣服，和那位云某人的衣服来看，这应该是个古代世界，古代的时候，女子地位是很低的。同理，这个世界只有汉子和哥儿，汉子担任了男人的角色，而哥儿担任了女人的角色，那哥儿的地位……

　　要是自己因为眉心那一点坑爹的痣被当作哥儿……

　　想到这儿，崔谦益浑身冒出一层冷汗，他丢下手中的木条，连忙向随身老爷爷求助。

　　【那个，道君，你能不能帮我把眉心的痣给消了？】

　　【可。】萧燚言罢，一道极其细小的剑气从指尖发出，将红痣整个挖去，而后他引动周围灵气环绕于伤口上，不一会儿，渗血的皮肤渐渐愈合。

　　除了伤口处长出的嫩皮肤之外，完全看不出崔谦益眉心处曾经长了颗痣。

　　崔谦益只感到眉心一凉，一粒沾着血的碎肉就这么掉了下来，直到崔谦益好奇地捡起这粒肉，他才后知后觉地感到疼痛。

　　【好神奇！道君，这是怎么做到的？！】

　　【汝先学成钻木取火。】

　　崔谦益……崔谦益立马怂了，转过身来捡起树枝，恶狠狠地钻，树枝的末端裂成了一条条，朝四面八方伸展。

　　萧燚知道钻木取火并不是那么容易的，尤其是在夏天，木头都很有水分的情况下，他想都没想，就抛下了与木头作斗争的年轻人，自顾自地跟着端木赮离开了钻木取火现场。

　　端木赮眼中盛满了笑意，语气更是满满的幸灾乐祸，他点了点萧燚眉心浓缩为朱砂痣的剑纹：“重离，你对这个神奇的世界怎么看？”

　　萧燚一脸卧槽地捂住额头：“是吾心境不够，明知大千世界无奇不有，真正遇见此种奇景之时，亦为之震惊。”

　　端木赮眉梢微挑，自带眼线效果的凤眼一凝，狂傲之中带着粘稠到实质化的杀意：“那家伙看你的眼神很恶心，如果他没用了，我就杀了他。”端木赮指的是失忆的云某人。

　　萧燚讶然：“你是说那个失忆的？他用什么眼神看我？”

　　端木赮冷哼一声：“看所有物的眼神。”

　　萧燚脸色微变，厌恶之色在眼中一闪而过：“还真不愧是位高权重之人，即使失忆了，霸道之气也丝毫不减啊。”语气中带着实足的嘲讽。

　　“如果他够聪明，他就不会做什么。子耀，你不必为这点小事费心，平白添了一道因果。”言下之意是，等云某人有所行动后，再教训他不迟，免得多添因果，增加渡劫的难度。

　　端木赮撇撇嘴：“只有千日做贼，哪有千日防贼的，放心，我们魔修迟早要与天道对上的，因果多一道少一道也没什么要紧。你们仙修就是麻烦，重离，瞧你的性格，可不是甘愿受束缚的，不如你干脆修魔吧，其实入魔还是挺容易的……”

　　萧燚叹了口气：“只是，子耀，我还是想做个仙修……”

　　“总感觉这话我说过很多次。”

　　“没错，你的确说了很多次，子耀，不如今天晚上我再努力一下，看看你能不能再想起什么……”

　　“萧重离！你说什么混帐话！！！”

　　“哈哈哈……”

哥儿（3）

　　一天的训练后，崔谦益已经累得恨不得葛优瘫，一动也不想动，萧燚便接管了他的身体。

　　崔谦益来到神识空间，四仰八叉地躺在地上。

　　真是累死老夫了。

　　崔谦益此刻身体无比疲惫，精神却活跃起来。

　　真不知道那位红衣服的鬼是随身老爷爷什么人。

　　看随身老爷爷对他的态度，应该是生死相依的好兄弟吧。

　　随身老爷爷在成为随身老爷爷之前，应该是个人生赢家，功力深厚，美女在怀，兄弟在侧，小弟一大堆，脚下一踩，就能踩到天材地宝、神兵利器，随便跳个崖，就能获得大能的传承。

　　随身老爷爷落魄之时，在他身边的不是美女而是兄弟，果然还是兄弟靠得住啊！

　　兄弟如手足，妻子如衣服，古人诚不欺我。大街上有人断手断脚，却没有哪个不穿衣服的，说明兄弟可以没有，妻子是不能没有的。然而手和脚对人来说十分重要，衣服则是可以随便换的……

　　嗯，说明大人物可以没有兄弟，但一旦有了兄弟，一定是两肋插刀的好兄弟；大人物不可以没有老婆，但老婆并不是那么重要，是可以随便换滴。

　　随身老爷爷似乎对这里的哥儿不感兴趣，大概随身老爷爷也想早日飞升，收个妹子吧……

　　得出了以上结论，崔谦益依旧保持葛优瘫，继续思考人生。

　　萧燚对崔谦益的脑洞一无所知，他抓着装满草药的包袱，往住处走去。

　　在进入房间时，萧燚特地仔细打量了一番云某人，果然，云某人看向自己的眼神中，带着毫不掩饰的占有与掠夺之意。

　　若是换做年轻时的萧燚，早就把这家伙揍得满地找牙了，不过，如今的萧燚已然四千多岁，火气小了不少，对于一些无关紧要的事，也不去费心关注。

　　尽管如此，萧燚还是被激起了些许火气，他在煎药时，特地把药熬得十分之苦，为云某人上药时，也加重了力道。

　　见云某人一副龇牙咧嘴的样子，萧燚心中的火气也随之消散，他自顾自地在屋内打了个地铺，叫醒崔谦益，教他引气入体。

　　崔谦益这个榆木脑袋虽然在其他方面悟性不够，但是在修炼方面悟性却意外地高，这个世界的天地灵气也意外地充足，仅仅花了一晚上时间，崔谦益便能成功地引气入体。

　　崔谦益引气入体成功后，他迫不及待地用随身老爷爷才教他的清尘诀，去除了身上冒出来的杂质和一屋子的臭味。

　　故，云某人今天一起床，就发现崔谦与以前不一样。

　　似乎更好看了。

　　“云公子，你的伤还有四五天就好，你可有去处？”

　　“……无，你呢？”

　　崔谦益傻眼了。

　　【道君，他伤好之后，我们去哪？】

　　【……汝当真要观此地之风土人情？】

　　【还要呆在山上？！】

　　【然。】

　　崔谦益想了想，好像随身老爷爷说的，也没什么不对。

　　这种蛋疼的世界，当然是能不接触就不接触。

　　最好一直到飞升都别接触！

　　不过……【那，道君，为什么还要跟这个人要身份证明？】

　　【一者，汝下山历练时须用上身份证明；二者，有此凭证，汝方可为此界天道所容。】

　　还要下山历练？！

　　……也许是要磨练心境吧，仙侠小说里都是这么写的QAQ

　　【……嗯，我明白了QAQ】

　　崔谦益回过神来，见云某人好奇地望过来，他干咳一声，道：“我要留在山上修行，你伤好之后随意。”

　　“那我也留在山上。”

　　崔谦益脸一僵，这大爷要留在山上？！

　　崔谦益毕竟是独生子女，饭来张口，衣来伸手，即使上了大学，学会了自己洗衣服、整理房间、点外卖，也没有兴趣伺候另一位大爷。

　　若非看在这位大爷受了重伤的份上……

　　“云公子，那我丑化说在前头，这几天你受了伤，所以我会照顾你，若你伤势好转，我不会再管你，也就是说，衣服你自己洗，饭你自己做，屋子你自己收拾。”

　　云某人皱了皱眉，他从未想过自己要做这些哥儿做的事。

　　想了想，他决定自救。

　　“我帮你打猎，你帮我洗衣做饭，如何？”云某人语气中带着十足的居高临下之意。

　　云某人想，一个哥儿独自在深山中打猎，一定很危险，虽然哥儿把眉心的痣遮了起来，但哥儿毕竟是哥儿。他一个汉子，自然不能做哥儿做的事，也不能让哥儿养，他负责打猎，哥儿负责洗衣做饭，这样再好不过。

　　崔谦益一脸无语地看着云某人：“云公子好意，在下心领了，不过，崔某可没有这么柔弱。”

　　若是崔谦益初来乍到，身娇体弱，他也就认了，但崔谦益既有随身老爷爷护身，学了一堆知识，又成功引气入体，论身体素质，绝对顶五个云某人。

　　崔谦益：呵呵，脸真大。

　　云某人：……

　　云某人看了一眼这位十分特别的哥儿，心中涌现一丝悸动。

　　如此善良（救了自己）、乐观（生活条件如此简陋还这么开心）、自立自强、淡泊名利、宠辱不惊的哥儿，自己还是头一次见到。

　　在云某人模糊的记忆中，哥儿都是柔弱的，手上划个口子就能哭上半天；哥儿都是喜好攀附权贵的，貌似自己失忆前很厉害，有很多哥儿赶着爬自己的床；哥儿都是……

　　他头一次见到如此出色的哥儿。

　　崔谦，你成功地引起了我的注意。

　　该庆幸萧燚并没有读心的功能，否则，就凭云某人这种作死行径，云某人……也不会有什么生命危险，最多被多揍几顿，疼上个十天半个月。

　　萧燚随便找了个灵气相对充裕的风水宝地，将武学基本功和基础招式教给崔谦益后，便接着魂魄出窍，试探性地往外飘。

　　这次，萧燚飘到了山下的一个小山村下，他眼睛一亮，立马飘进山村，试图搜集有效信息。

　　这个地方的人衣着样式与修真界差不多，语言神似自己听过的某地方言，制度与华国古代差不多。

　　他所处的朝代是晋，皇帝姓云。

　　噫，那位云某人怕不是皇室的人吧。

　　萧燚一个激灵，决定因果了断后，就不再与那位云某人联系。

　　皇室的事向来就是一摊浑水，皇族中人一举一动都牵扯到整个国家。修仙者最好不要搀和进去，否则……如果修仙者与皇室因果太深，这辈子都别想飞升了。

　　萧燚飘着飘着，飘到一个读书人家门口。他眼睛一亮，书，好东西啊！

　　不过，这个读书人，似乎能看到自己？

　　============

　　彭永安是桐山村为数不多的读书人，他十三岁考取秀才，可惜总考不上举人。

　　彭永安家境贫寒，家中最值钱的，就是祖上传下来的二亩薄田，和书房内的书。

　　这一天，彭永安穿着打了几个补丁的长衫，正在案前抄书，抄到一半，他放下写秃了一些的毛笔，揉了揉手腕，不经意一抬头。

　　窗外桐树边，一个哥儿正看向自己。

　　他眉心的朱砂痣是如此鲜红，颜色带着些许太阳的炽热。一双丹凤眼眼角微微上挑，却半点不见魅惑之色，英气的剑眉斜飞入鬓，皮肤如皎月般洁白，白得近乎透明，秀气的下巴上一道浅浅的美人沟。

　　他那头如墨般的黑发并未盘起，倾泻而下，如瀑布般；头发仅由一个不知什么材质做的环固定，发环上系着两条镶着金边的白色绸带，在风中微微飘动。他的头上并没有繁复的发饰，却格外美丽。

　　清水出芙蓉，天然去雕饰。

　　他的穿着一身洁白的衣物，重重叠叠，十分飘逸；在阳光的照射下，外衫上一片片暗纹若隐若现，更重要的是——他的衣服上，竟无丝毫裁剪缝合的痕迹！

　　哪怕是最手巧的哥儿，也绝不可能制作出这种衣服！天|衣无缝！只有天|衣，方能完美如斯！

　　彭永安瞪大双眼，他又发现一件事——

　　按理来说，这么美丽的哥儿，出现在桐山村，一定会引起众人的关注，可是，他家门口来来回回这么多人，似乎没有一个人注意到这里有一位美若天仙的哥儿！

　　这莫非就是……传说中的仙哥？！（仙哥，嗯，差不多就是仙女的意思吧，这里没有女人只有哥儿2333）

　　想起话本中仙哥下凡，与才子结成佳偶的故事，彭永安头有些发晕。

　　只有自己能看到仙哥……说明自己与仙哥有缘啊！

　　彭永安假装不经意地来到那颗桐树下，邀请这位仙哥来家中一坐。

　　“这位哥儿，为何流落至此，可有用得上小生的地方？”

　　萧燚正惊诧于普通人能看到自己，见这位小孩一脸纯情地向自己问好，他挑了挑眉。

　　“先生家中可有书籍？可否借吾一观？”

　　本来想直接借书的，既然书籍的主人出马了，自己也不介意有礼貌一点。

　　仙哥的声音好好听啊啊啊！！

　　……原来仙哥喜欢看书啊！

　　彭永安忙不迭地回到家中，取出记录晋朝风土人情的书。

　　既然是仙哥下凡，那么仙哥想必要先了解一下当朝的风土人情吧！

　　萧燚：嗯？这些读书人不都把书当自己的命根子，别人碰一下都不行吗？这位怎么说借就借？

　　半晌，他捧着翻了几页的书，一拍额头，一脸懊恼。

　　他险些忘了这个世界的坑爹设定。

　　萧燚（冷漠.jpeg）：我好像被套路了。

作者有话要说：

常年反套路的萧燚也成功地被套路了，真是可喜可贺。

如果彭永安脱口而出一个仙哥……想必萧燚的表情会十分精彩。

哥儿（4）

　　萧燚想起了当年广为流传的书生和女鬼的爱情故事，不由胃疼起来。

　　他死死地瞪着手中的书，有一种想把书烧了的冲动。

　　周围火系灵力蠢蠢欲动了好一会儿，终究平静了下来。

　　还是算了吧，这小山村里貌似就一个书生，若是自己烧了他的书，书生不肯借书给他，他还得花更多功夫，甚至得使用暴力手段，才能看书生的书，了解这个世界。

　　萧燚面无表情地翻了一页书。

　　若是这个书生脑子进了水，幻想一些小说里才可能出现的事，他不介意把书生打醒。

　　半个时辰后，萧燚把书生那里有用的书都看了个遍，为了了却这个小小的因果，他问书生有什么需要的。

　　书生涨红了脸，支支吾吾了好半天，才说出了自己的要求。

　　他让萧燚帮他把手中的这卷书抄下来。

　　这个简单。

　　萧燚熟练地磨墨，拿起那个秃了一点的毛笔，皱了皱眉，这种毛笔不大适合装13。

　　随后转念一想，就是这种毛笔，才能展现出我的书法水平之高。

　　萧燚左手轻轻提了提宽大的袖口，右手以一个完美的弧度，蘸墨，落笔。

　　萧燚的字构架严谨，又不失恢弘大气，潇洒出尘，简简单单一页字，仿佛万千河山都蕴含在其中。

　　彭永安被萧燚的书法震撼住，久久不能回神。

　　回神之后，彭永安心中疑惑陡生。

　　哥儿的字，不都是娟秀清丽的吗，这位仙哥的字虽然举世罕见，不过，好像与一般哥儿不同啊……

　　就跟汉子的字一样。

　　不一会儿，彭永安恍然大悟。

　　仙哥，就是与普通哥儿不一样啊！！！

　　萧燚对自己装的这个逼很满意。

　　我当年辛辛苦苦练字，练完字后还辛辛苦苦创造新的字体，我的苦心没有白费！

　　看，装逼的时候派上用场了吧。

　　#装逼如风，常伴吾身#

　　#我装的逼，连宗主都称赞过#

　　萧燚正沉迷于日常装逼无法自拔，扭头一看……唉，面对逼格如此高的我，这小家伙居然没有显露出丝毫崇拜之色！

　　不能忍！

　　突然中二的萧燚兴致一起，下笔如风，笔走龙蛇，挥毫泼墨，写出的字更加潇洒飘逸，很快就抄完了剩下的内容。

　　他扭头一看，这小家伙还是没有露出预期的表情。

　　啧，装逼失败。

　　萧燚虽然喜好装逼，但他的字可是实实在在下功夫练过的，比起儒修也不落下风，所以……一定是这小家伙不懂艺术。

　　#突然有一种独孤求败的感觉#

　　殊不知，真相与萧燚想的，根本是两码事。

　　彭永安是个古代教科书般的直男癌，在他眼中，就算是传说中的仙哥，那也是哥儿。

　　所谓哥儿，生来就比汉子低上一头，只有依靠汉子，哥儿才能活下去，汉子就是哥儿人生的全部价值所在。

　　#小伙子，你的思想很危险啊#

　　#小伙子，你怕是会被教如何重新做人#

　　他见到萧燚那好得不得了的字，不由心中感慨万千。

　　这样优秀的仙哥，又与我有缘，天生就是我的佳偶啊！

　　他自我陶醉不过三秒，这个美好的梦就被毫不留情地击碎了。

　　此刻萧燚正在感叹装逼失败，并对自己刚刚的装逼动作进行一系列的分析，而彭永安看萧燚的目光也越来越炽热，越来越让萧燚想打他一顿时，端木赮来了。

　　端木赮依旧无法套上萧燚为他准备的壳子，只好以魂体在外游荡，他转了一圈之后，觉得没有意思，就来到据说差点与自己结为道侣的萧燚身边。

　　端木赮看了一眼那位书生，确认他没有丝毫危险性后，便将目光投向萧燚。

　　萧燚见到端木赮后，迅速扔下笔，窜了出去，连逼格都无心维持。

　　二人交流了一番所见所闻，倒是一旁的彭永安，整个人恍恍惚惚，心都碎了。

　　原来，仙哥已经有丈夫了QAQ

　　这位仙汉看起来比自己厉害多了QAQ

　　噫？他们相处的方式有些不对？算了不管了我想哭一会儿QAQ

　　后来，彭永安脑子清醒了一些，各种说出来要被打死的想法纷纷冒了出来。

　　不对啊，既然仙哥有了丈夫，为什么还来找我？！

　　顿时，彭永安心中充满了鄙夷。

　　他看似冰清如玉，原来只是一个浪荡的哥儿，有了汉子还到处勾搭其他汉子，真真是不要脸之极。

　　想必他装出那副喜欢读书的模样，写的那一手好字，也是为了勾搭汉子才练成的吧。

　　幸好我没有被他的表象吸引。

　　彭永安想着，看向萧燚的目光越发鄙夷起来。

　　萧燚没有注意到彭永安的目光，端木赮却注意到了。

　　一股怒火直冲天灵盖，端木赮放出缕缕杀气，环绕在书生周围，语气轻柔而饱含杀意。

　　“你的这对招子是不想要了？”

　　彭永安被杀气环绕，打了个哆嗦，但他见到那浪荡（？）的哥儿（？）心虚（？）地望过来，再收回目光，不由理直气壮起来。

　　“小生彭永安，有一事想向仙汉大人说明！”

　　萧燚与端木赮面面相觑。

　　仙汉是什么鬼？

　　端木赮一挑眉，示意这个凡人继续说下去。

　　萧燚脑洞比较大，脑子转得也比较快，这里的性别划分为汉子和哥儿，如果天上的汉子是仙汉，那么天上的哥儿……

　　萧燚心中有一种不好的预感。

　　果然……

　　“……知道您的妻子在您不在的时候做了什么吗？他不守《哥诫》，到处勾搭汉子……这样的哥儿……就算是……”

　　萧燚：老子打死你！

　　端木赮：虽然气到变形但莫名想笑哈哈哈哈……

　　彭永安越说越理直气壮，心想，没有哪个汉子可以容忍妻子偷人的，面前这位仙汉一定会把这哥儿给休了的，被休了的哥儿也太可怜，我就勉为其难纳他做个妾吧。

　　这样浪荡的哥儿是不配做正妻的，嫁给我这位未来的状元做妾，算他高攀……

　　彭永安正在遐想日后的美好生活，就被暴怒的萧燚掐住脖子提了起来。

　　“你是在说我吗，小家伙？”萧燚露出一个异常灿烂的笑容，他已经气笑了。

　　彭永安颤栗了一下，下一刻便是一副施舍的语气：“看你这么可怜的份上，我就勉为其难纳你为妾，若非你是仙哥，你这样的哥儿，做我的妾是绝对不可能的，记住要多带些嫁妆，才能嫁到我家……”

　　萧燚：……哈？

　　他用看智障的眼神看着彭永安，手一用力，就把他掐死了。

　　“投胎的时候，记得带上脑子。”

　　端木赮：哈哈哈哈哈哈哈哈哈嗝。

　　萧燚无奈地抱住笑到打嗝的端木赮，为他顺气。

　　端木赮笑到抽搐：“哈哈哈哈哈——这些都是什么东西——哈哈哈哈哈——”

　　良久，端木赮才缓过来，道：“真不愧是仙修，你下手还是太轻了。”

　　端木赮指的是，萧燚只是杀死了书生，并没有把他的灵魂毁灭，也没有抽出他的灵魂或者用他的尸体卖给魔修。

　　萧燚道：“不过是个愚蠢的凡人，杀了就杀了，哪里用得着这么多事。”

　　在修真界，这种情况并不罕见，甚至十分常见。

　　凡人是绝对不敢冒犯修士的，低阶修士是绝对不敢冒犯高阶修士的。

　　凡人尊称修士为仙师，低阶修士称呼高阶修士时也是用的尊称。

　　如果他们冒犯修士，说修士坏话，被修士听到了，大多修士都是顺手一巴掌把他们拍死，魂魄都不剩下。

　　少数修士会放过他们的性命，只是给他们一点小教训，而这些修士，大多都是佛修。

　　对于修士来说，拍死对自己不敬的蝼蚁，是再正常不过的事情了。

　　老子的事情，岂容这些蝼蚁置喙！

　　你让老子不爽，老子就让你没命！

　　萧燚虽然是个仙修，虽然有种种修真者没有的优良品质，比如对后辈关心，比如平等地看待各个物种，比如正视弱小（指的是不会因为一个人弱而否认他的全部），但他毕竟是个任性的人。

　　拍死一个让自己不爽的人，再正常不过。

　　萧燚像没事人一样走出去几步，没走多远，突然想到什么。

　　“反正这书生已经死了，他的身份证明和书就是我们的战利品。”

　　端木赮疑惑：“为什么要身份证明？”

　　而且，一个凡人的身份证明有什么用？

　　“是这么回事，我是仙修，如果被天道排斥，我的实力会很难进步，实力上不去，就飞升不了，也没有办法更快地治好你。”

　　“重离，为什么不入魔呢？魔修随心所欲，你也是个随心所欲的人，没有了天道的束缚，你会进步得更快，或许……”端木赮又在孜孜不倦地跟萧燚安利入魔的好处。

　　“……抱歉，子耀，我有我的理由，除非万不得已，否则我绝不会修魔。”

　　“你这是瞧不起魔修吗？！”

　　“我我我我真没有！绝对没有！看我真诚的双眼！”

　　……

　　萧燚施展了个粗浅的幻术，让村民们认为彭永安已经带着他所有的书去县城投奔亲戚，便回到了山上，把一个只有一半的木牌扔给崔谦益。

　　这里的人的户籍证明是半块木牌，另一半在官府手中，如果手中的木牌能与官府的木牌吻合，那么就可以证明此人的身份。

哥儿（6）

　　几乎在同时，端木赮发现不对之处，他通过剑修与本命剑之间的联系，感受到萧燚魂魄上的波动。

　　这波动简直不要太熟悉，是仙修入魔前的波动！

　　“他娘的！”端木赮低声咒骂一声，拽着萧燚就往郊外跑。

　　他的确很希望萧燚入魔，不过可不是在萧燚控制不住自己的情况下！

　　端木赮运功吸走了萧燚身上向魔气转化的灵气，萧燚没有任何反抗，任由端木赮动作。

　　端木赮见萧燚一副呆愣愣的模样，气不打一处来，真不知道这样的仙修是怎么修炼到飞升的。

　　他莫不是在诳我吧？！！

　　端木赮一声大吼，终于使萧燚回过神来。

　　回过神来的萧燚立马闭上眼睛，调整气息，默念清心咒，良久，他的心魔终于平复下来。

　　端木赮一脸严肃，配合着一张邪魅狂狷的脸，一身气势宛如远古魔神，萧燚顿时看呆了。

　　“萧重离，我虽然不是很清楚你的心魔究竟是怎么回事，但是，这种程度的心魔，只有心动期的修士才有可能拥有，你的修行到底出了什么问题？”

　　萧燚咳了一声，有点不好意思：“这个嘛……大哥和大嫂入了轮回，我心境有些不稳，再加上被这个大环境一刺激，就……”

　　萧燚突然想起什么，猛地抬头：“子耀，你刚才好像……爆粗口了？”

　　端木赮双臂抱于胸前，眉毛一挑：“怎么，不行？”

　　萧燚讪笑：“不不不，行，太行了！”

　　端木赮冷哼一声，语气中浓浓地看好戏的味道：“我倒是想到一个办法，帮你稳定心境。”

　　萧燚心中涌现出一种不祥的预感，硬着头皮问：“什么办法？”

　　端木赮露出一个幸灾乐祸的笑容：“这个办法很容易，只要你用你本来的面貌，在这个世界游历一番就可，我就不游历了，你把你的剑带到身上。”说完，端木赮魂魄化为一道流光，钻入萧燚的本命剑中。

　　萧燚：……

　　好吧，这确实是个好办法。

　　感受着从本命剑那里传来的看好戏的感情，萧燚无奈地取出一个剑鞘，将本命剑挂于腰间，来到城池中。

　　甫一入城，萧燚顿时感到炽热的目光从四面八方传来，有几道目光极为炽烈，恨不得把他吃了。

　　卧槽！好恶心！！！

　　在下也想爆粗口了，怎么办？

　　萧燚板着脸，一身气势更显飘渺凛然，震慑住了路边的汉子们哥儿们。

　　在这种“强敌环伺”的情况下，萧燚的男神风度越发完美无缺，他来到酒楼，点了几个招牌菜，装模作样地吃了起来。

　　因常年习剑而显得修长有力的手，轻轻提起深色的木筷，夹起一小片晶莹的鱼肉，送入丹朱色的唇间……

　　周围的人纷纷倒抽一口凉气，有的看得哈喇子都流了下来。

　　萧燚：唉，老子好想打人啊。

　　萧燚已然恢复了身为飞升修士万物不盈于心的状态，他在这种环境下，依然姿态闲适，波澜不惊，一副淡定从容的样子，思考一个很严重的问题。

　　这里的人都眼瞎了吗？自己虽然长得英俊，但从头到脚都是一副男人的样子，再加上剑修气势的加成，从没有人把自己错认为女人，为什么这些人把自己当作柔美的哥儿呢？

　　萧燚不知道，在修真界，绝大多数人的皮肤都十分完美，一点不像凡人的皮肤，出油、鼻子上长黑头、冒痘痘、长粉刺、长痣……

　　在凡人眼中，萧燚的皮肤莹润无比，透着淡淡的粉色，完美无瑕，配上那一身的气质，整个人宛如九天之上的仙人，而非谪仙。

　　再加上萧燚那赤红如火的道印，更衬得他容貌明艳无比，端庄（其实是凛然）大气（没哪个高阶修士不大气的）。

　　在这个世界，哥儿的孕痣位置越正，颜色越艳，就越好生养，这么鲜艳的孕痣……肯定好生养啊！

　　早有几个人按捺不住了，他们慢慢走向萧燚，一脸色迷迷的表情。

　　为首的那位有着竹竿一样的身材，华贵的衣袍套在身上，就像套了个床单一样伤眼，他还故作翩翩公子的模样，扇了扇手中的折扇：“这位哥郎……”

　　萧燚专心维持自己的男神风度，理都不理他。

　　竹竿怒了，正准备上前，一位侠士打扮的汉子一个纵身，把众恶霸打退，还摆了个潇洒的姿势，温声道：“这位哥郎，你无事吧。”

　　萧燚淡淡地瞟了一眼这位侠士。

　　嗯，装逼装得不到位，比自己差得远了；英雄救美也演得不到位……

　　萧燚这个装逼界的大神把这位汉子装的逼贬的一文不值，他不为所动，接着装逼。

　　汉子傻眼了。

　　自己明明救了这位美人啊，为什么美人一副不为所动的样子？

　　然后，他终于注意到美人腰间的宝剑，和那只明显是剑者的手，恍然大悟。

　　原来美人有几分武艺啊，他一定恼了我多管闲事吧。

　　第一次英雄救美的汉子十分遗憾地离去了。

　　没过多久，又来了一个少侠，这位少侠很明显出身于名门正派，他一副彬彬有礼的做派，问萧燚是否愿意与他拼桌。

　　萧燚抬了抬眼皮，果然，大堂中只有自己一个是一人一张桌子的。

　　这小家伙倒是有点小聪明。

　　徐传的呼吸不由停滞住了。

　　美人美目流转，目光清冷透彻blablabla……

　　徐传运转内力，调节了一下内息，端坐在萧燚面前，一副正人君子的模样。

　　徐传点了几个菜，天南地北侃侃而谈，谈话内容从武功招数，到风土人情，到奇闻异事，到人生理想，无一不显得他博学多才。

　　可惜在萧燚这个骨灰级装逼郎面前，这点招数还不够看。

　　全程，萧燚鸟都没鸟徐传，他自顾自地装完逼，叫来小二结账。

　　徐传一脸尴尬。

　　“徐公子，告辞。”

　　徐传不好死不要脸地扒着萧燚不放，只好败退，远远地跟着他。

　　过了一会儿，徐传发现自己的机会来了！

　　一群地痞无赖将萧燚堵在死巷子里。

　　徐传精神一振，刚准备飞身上前，但见面前的美人神色不动，一拂袖，重重气劲扩散开来，将一帮地痞无赖震得倒地不起，口吐鲜血。

　　徐传：！！！

　　他大惊失色，转身就跑。

　　跑了好久，他才停下脚步。

　　幸好自己没有脑子一热，跟上去献殷勤！若是这等哥儿真的对自己动心了，要嫁给自己……那自己的下半辈子就完了！

　　他还是喜欢温婉一些的哥儿……

　　萧燚摸了摸腰间看好戏的剑，无奈地叹了口气。

　　唉……

　　【人人都爱萧重离，哈哈哈哈哈……】端木赮在萧燚脑海笑得上气不接下气。

　　萧燚嘴角一抽：【他们的爱慕，我不需要，我只需要你的爱慕就够了。】

　　端木赮一噎，暗暗后悔刚刚搬起石头砸自己的脚的行为。

　　【果真不愧是太玄宗最强流氓。】

　　……

　　端木赮的方法虽然简单粗暴且特别坑爹，但确实十分有效。这几天下来，萧燚从一开始的暴跳如雷，恨不得把大街上的人眼珠子都挖了；到如今的波澜不惊，心如止水。

　　他看了看面前的色狼，心中一片空明。

　　之前萧燚在一个治安比较好的城镇，当地地方官虽不是太清廉，却十分有能力，将整个城治理的井井有条，那个城池中的纨绔子弟虽然喜欢美色，却也没有太过分的行为。

　　而面前这位，一身黑气，冤魂缠身，一看就知道害了多少个家庭家破人亡。

　　萧燚眼中厉色一闪而过，他并指为剑，轻轻一划，纨绔的头无声落下，有些粘稠的鲜血如喷泉般喷出老高，溅得纨绔背后恶仆一身。

　　“兀，兀那哥儿！你可知我家公子是谁！”

　　背后的恶仆腿抖得如筛糠，却顽强地把该说的话说完了，连萧燚都忍不住夸赞他有职业操守。

　　“吾只须知晓，汝之公子无恶不作，足以。”

　　“你，你，大胆！”

　　萧燚凝目一看，这些恶仆身上的怨气也不少。

　　剑气迸发，恶仆的头颅脱离脖颈，滚落一地，一时间，一片血红。

　　街道上一片静寂，落针可闻。

　　“妖哥啊！（妖哥……咳，是妖女的意思）”

　　不知谁尖叫了一声，众人纷纷抓着自己的东西，忙不迭地往外跑，不一会儿，街道上空无一人，只余各种货物散落一地。

　　【哈哈哈哈哈哈……】

　　【……看我的笑话，真有这么好笑吗？】

　　萧燚摸摸下巴，表情无奈而温和，与刚刚杀神的形象大相径庭。

　　没过多久，纨绔的家人便找上门来，他们不由分说，一上来就是杀招。

　　果然，打了小的，来了老的。

　　萧燚根据他们身上的因果，杀了几个罪孽深重的，废了几个罪孽一般般的，打晕了剩下的罪孽不怎么重的。

　　他自认手下留情，杀的都是该杀之人，没想到下一波人又来了。

　　为何世人总是不知道趋利避害呢？明知道老子一根手指就可以碾死他们，偏偏要上来送死……

　　萧燚弹了弹外袍上不存在的灰尘，转身面对下一波人。

　　只是，萧燚这次想岔了。

　　对方不是来送死的，而是来赔罪的。

　　为首的中年男子向萧燚深深一礼：“这位前辈，晚辈教子无方，致使犬子冲撞了前辈……”

　　中年男子一面低头哈腰，一面心中暗骂那个混账小子。

　　你看上谁不好，偏偏看上这么个修为已臻先天的前辈！

　　老子都伤心死了，还要对杀子仇人低头哈腰！

　　若是这位美若天仙的杀神一个不痛快，灭族都是轻的！

　　萧燚则是看似冷峻，实则懵逼地看着面前递上来的赔礼。

　　总感觉自己被打脸了。

　　一定是错觉。

人鱼（2）

　　卢瑟家族，会客厅。

　　安斯埃尔站在他的父亲身后，姿态优雅自持，如同公主一般。

　　他的父亲正与卢瑟家族的家主交谈甚欢，二人言笑晏晏，片刻间，言语间的交锋就发生了好几次。

　　安斯埃尔听不懂他们的话，却也明白父亲与卢瑟叔叔都同意退婚这件事，他眉眼弯弯，十分欢喜。

　　克劳德甫一进入，便看到这般景象，怒气如火焰般从胸腔处升腾而起，直冲天灵盖。

　　他强行按下怒火，向父亲行了个礼。

　　呵呵，昔日爱护自己的长辈，在自己被检测出废柴资质后，就立马换了一副嘴脸。

　　还有，昔日端庄美丽的未婚妻，一听说自己是个废柴，就迫不及待地上门解除婚约了。

　　克劳德看了一眼安斯埃尔，目光中充满恶意。

　　安斯埃尔被看得莫名其妙，这家伙是怎么了？

　　这本就是一场政治联姻，本来就没有什么感情基础，双方甚至早已约好，只要自己诞下卢瑟家族的继承人，就各玩各的，这也是上流社会约定俗成的惯例。

　　现在这家伙已经废了，双方实力不均，婚约自然要解除，难道这家伙还指望娶自己这么个出身名门、精神力A级、身体素质D级、潜力S级的亚人鱼吗？凭他如今的资质，也只能娶一个改造人鱼了。

　　退一万步讲，就算自己肯嫁给他，卢瑟家族也肯定不会同意的，一个亚人鱼嫁给一个废柴？肯定有阴谋啊。

　　这家伙，脑子是进水了吗？！

　　“……我们也是老朋友了，讲实在的，我也不愿意让我的孩子受苦，不过，这种传言传出去，毕竟于我们家族的声望有碍，所以我私底下来，也是想让这件事情不至于流传出去……”一旁的里德家主言辞诚恳。

　　卢瑟家主暗骂里德家主是老狐狸，却也承他的情，毕竟两个小辈的婚约只是家族长辈悄悄定下的，还没有向外界传开。看里德家主的态度，定然也不想两个家族撕破脸，那么……

　　“为里德家族与卢瑟家族的友谊干杯！”

　　“为我们的友谊干杯！”

　　“对了，我还有个不成器的儿子……”

　　“……”

　　安斯埃尔心中忐忑不安，生怕父亲草率定下自己的婚事，克劳德则是怒火中烧，老子还在呢，这老不死的就要把自己的未婚妻嫁给那一帮真正的废柴！

　　好在里德家主并没有定下安斯埃尔的婚事，安斯埃尔如释重负，他向克劳德欠了欠身，端的是仪态万方，可惜克劳德无心欣赏。

　　“克劳德先生，实在抱歉了，我们相识一场，如今的情况，大家也心知肚明，你我好聚好散吧。”

　　克劳德重生前性格深沉，可他此时仍是少年之身，无法控制自己的情绪，他俊脸扭曲，右手食指指着安斯埃尔的鼻子：“哼！你以为，就凭你，除了一张脸，还有哪里是本，本少爷看得上眼的地方！不过是一个亚人鱼而已，你记着！三十年河东，三十年河西，莫欺少年穷！你，总有跪下来求本少爷的一天！”

　　重生而来积攒的一腔怒火被发泄出来，好在克劳德还有那么一丝丝理智，没有把重生前的自称说出来。

　　安斯埃尔气得不清，却依然维持着完美的仪态。一旁的里德家主皮笑肉不笑地道：“哦？看来克劳德对自己的前途很有信心啊。”

　　卢瑟家主怒叱道：“克劳德！退下！”

　　克劳德捏紧拳头，双手因愤怒而微微颤抖，慢慢转身，离开了会客厅。

　　卢瑟家主赔笑道：“克劳德还年轻，刚刚被检测出这种资质，难免接受不了，说话也冲了点……”

　　里德家主轻轻端起咖啡：“少年人意气用事，我能理解……”

　　又是一番唇枪舌剑之后，里德家主与安斯埃尔便匆匆离开。

　　全程旁观的萧燚却心中疑惑。

　　【子耀，你有没有发现，那个叫克劳德的人不对劲？】

　　【确实如此，他身上有修仙的痕迹，修炼的还是苍玄大世界烂大街的基础功法。】

　　【不仅如此，那套功法还被改编过，而且这改编方式很像我们太玄宗的手笔。】

　　【那你可能够看出，那是你们太玄宗哪一峰的手笔？】

　　【不清楚，他用的是太玄宗基础法门，而且，看改编痕迹，只有元婴以上的修士才能把功法改成这般模样。】

　　【这么说来，那个小家伙认识一个至少元婴修为的太玄宗仙修？】

　　【无须担心，我这个飞升修士都混得那么凄惨，我那位不知名的同门就算比我好，也好不到哪里去。】

　　话题告一段落，萧燚便沉浸于学习中，苦心研究这个世界的代码。

　　这个世界的科技十分先进。这里的人工智能早已具有独立思考的能力，如果再进一步，人工智能可以产生独立的灵魂也说不定。

　　还有号称第二世界的全息网络，还有机甲与舰艇……

　　为了自保，萧燚先粗略了解了一下这些军事装备，经过这几天的研究，萧燚不敢说自己多了解机甲与舰艇，但强行用神识操纵机甲与舰艇、暴力破坏机甲与舰艇，他还是能做到的。

　　萧燚现阶段的学习重点是全息网络。

　　全息网络不仅与程序有关，还与生物技术有关。凭借修真者的手段做到这一点实属易事，若是单凭科技，做到这一点可不容易。

　　端木赮则在一旁静静地看着星辰，陷入了顿悟。

　　周天星辰，原来是这般模样。

　　天地万物按照一定的规律运动，周天星辰亦是如此。

　　那天道呢？天道是否也在按照某个特定的规律运动？

　　天道之上，是否有更高深的道？

　　如何打破这既定的规律呢？

　　……

　　二人相处得极为和谐。

　　不一会儿，飞船便在一个港口停下，安斯埃尔提出要在港口逛一逛，里德家主同意了。

　　萧燚冷不丁地说：【择日不如撞日，安斯埃尔，你说你不想嫁人？趁这个大好机会，赶紧跑吧。】

　　【……真要现在跑吗？】

　　【这种大好机会，可不是什么时候都有的，你先做好准备工作。】

　　安斯埃尔来到商场，按照萧燚的指示，买了一套百科全书，一整套化妆品，与一些生存必备品。

　　百科全书包罗万象，星图、各星域的信息等等，应有尽有。它的载体是一条项链，方便携带。

　　安斯埃尔心中又是忐忑又是激动：【道君，我真的要现在跑吗？】

　　【现在不跑，更待何时？汝当真愿意与一名不知底细之人联姻，一生价值只在培育继承人，过此等无意义之生活？】

　　【可是……父亲毕竟把我养到这么大，而且父母和哥哥都对我很爱护，这么做，是不是有些对不起父母……】安斯埃尔心中愧疚。

　　【汝可愿嫁人？汝可想变强？】

　　【我不想嫁人，我想变强！可是……】

　　【足矣，若汝甘于命运，不思进取，汝之最大价值，不过联姻矣，从此受命运摆布，一生不得自由。若汝选择艰苦修行，汝既可主宰己身之命运，亦可为家族贡献更多。离开只是权宜之计，成为强者，方为上策！】

　　【……我明白了！】

　　虽然安斯埃尔也很想念家人，但是，为了自己的未来，为了更好地报效家族，他，安斯埃尔，愿意离开温室，经受种种磨练！

　　端木赮听得嘴角直抽：【你还真能忽悠。要是他死活不同意离开家族，你要怎样做？】

　　萧燚不好意思地笑了笑：【那就用激将法，激将法不管用，那就用暴力手段。】

　　【……啧，太玄宗是怎么培养出你这种流氓的？】

　　【只要能达到目的，只要不侵犯无辜之人的利益，手段不重要。】

　　萧燚接管了安斯埃尔的身体，一面化妆一面与端木赮聊天。

　　化妆术真不愧是亚洲四大邪术之一，短短一刻之内，安斯埃尔就从一个气质高贵的大美人，变为一个乍一看其貌不扬、气质清冷妖娆的小美人。

　　【接下来汝无法应付，吾来。】

　　【这样真的没问题吗？】

　　【汝该信吾。】

　　安斯埃尔目瞪口呆地望着萧燚巧妙地避开摄像头，来到一个隐蔽的所在，与那里的人你来我往交流了一番，买了张票，拿了一份信物。

　　萧燚又来到另一个厕所隔间，问道：【安斯埃尔，向汝之家人发信吧，汝有十分钟时间。】

　　安斯埃尔写下了一封封邮件，设置了发送时间后，萧燚生生剜下那块被植入的光脑，面不改色地治好伤口，将那一块连着光脑的肉裹好，放在商场处一个隐蔽的地方。

　　他拿着信物，淡定从容地从里德家主面前走过，上了那艘黑船。

　　船上之人都不是什么好人，萧燚年轻时以情报员与黑客的身份在道上混过，混在这一帮人中，并没有引起什么注意。

　　----------------

　　卢瑟家族。

　　克劳德静静地坐在床上，等待着命定一刻的到来。

　　如果仔细观察，可以发现，他坐的姿势与萧燚修炼的姿势一模一样。

　　上辈子，就是在他被退婚后，一个十分强大的强者来到了自己体内，教自己修炼。

　　不过，那位强者太过不知好歹，居然只把一些粗浅招式教给自己，好东西都藏着掖着。

　　这一次，他一定要把好东西全部掏出来！

　　想起前世自己的死因，克劳德眼神如恶鬼一般狠毒。

　　过了一会儿，克劳德开始慌了。

　　他一遍遍看着光脑上显示的时间，急得汗如雨下。

　　上辈子的这个时候，那位阳明道君早就来了，怎么这辈子，他还没来？！！

　　不要慌，不要慌，或许是自己重生之后，事情的发展有些偏差，阳明道君来得迟了点……

人鱼（3）

　　对于克劳德这位前·主角的思想，萧燚全然不知，此时，他正坐在飞船上，打探消息。

　　萧燚将安斯埃尔的壳子打扮成一个清冷妖娆的小美人，他轻轻抚摸鬓角的一绺发丝，气质惑人又拒人千里之外，看得众人心痒痒的。

　　这也是道上的惯例，如果女性穿得太正经，就会引来很多麻烦，反而是打扮得没那么正经的，才不会引人注意。

　　很快，萧燚就从其中一人口中探听出了消息。

　　原来，库伯星域出现了新的能量矿，他们是跑去撞运气的。

　　“……对了，这个消息很多人都知道，我还以为你是特地从其他地方赶过来的，没想到你居然不知道这个消息。”

　　跟萧燚聊天的是一个造型十分之杀马特的人，他一头蓝绿紫渐变的卷发，右耳上挂着个形状神奇的耳钉，衣服则是完全由动物的皮毛制成，他的装扮将他的颜值拉低了起码三成。

　　“唉。”美人眼中染上一抹轻愁，“老大去了，整个组织分崩离析，我不愿意趟这趟浑水，才来这儿。”

　　那位杀马特的仁兄看得愣住了，一滴晶莹的口水从口中留下，在空中拉出一道银丝，杀马特一个激灵，连忙把口水吸了回去。

　　杀马特倒是很想对这位亚人鱼动手动脚，可是，长期徘徊在生死一线的直觉告诉他，如果真动手，他就死定了！

　　萧燚：气势真是个好东西（微笑）。

　　萧燚在提前选好的星球下了飞船。

　　这个星球尚未被开发，只有靠近港口的地方有民居，而且据安斯埃尔说，这些民居是几十年前的建筑风格。

　　这里的民居虽然风格老旧，但十分结实，可以有效地防御外界攻击。

　　萧燚在当地的商铺补充了一些食物和水，弄到一张地图后，就离开了聚居区，来到深山中的一个废弃的屋子里。

　　这个星球之所以没有被开发，是因为这里的重力与磁场分布十分诡异，这个星球的重力不仅分布不均，还时时刻刻在变化，比如，某一块地方的重力系数上一刻还是一倍标准重力系数，下一刻就变为三倍标准重力系数。这个星球的磁场也十分紊乱，根本无法通过磁针来判断方向，高科技设施很容易被|干扰，因此人们十分容易迷失方向。

　　不过，这个星球也不是不给人活路，靠近港口的那一片民居的重力还是十分正常的。

　　萧燚之所以选择这个星球，也是因为这里特殊的重力分布，在这里修炼，十分能锻炼人。

　　不过，一般人还是不要过来作死的比较好。

　　他安顿好了住处，毫不留情地将安斯埃尔的灵魂踹了出来。

　　【吾替汝备下一个月的食物与水，这段时间，汝借助此地之特殊环境淬炼身躯。】

　　安斯埃尔出来时，正好赶上重力变化之际，他全身血液不由沸腾，血管隐隐作痛。

　　【那，如果我一个月还不能把身体淬炼好呢？】

　　【凭汝之资质，做到这一点并非难事，若做不到……】

　　安斯埃尔一个哆嗦：【道君，我怕疼QAQ】

　　【强者之路，步步荆棘，若是这点痛苦都承受不了，那不如干脆嫁人带孩子。】

　　安斯埃尔眼中闪过一丝惧色，挣扎了一会儿，又坚定起来。

　　他从小到大都没承受过这样的痛苦，他也完全可以就此放弃，接受家族的安排，嫁人生子，过着安逸的生活，不过……

　　他不甘心！他不愿意像一个物件一样任人摆布！

　　可是……他真的很怕疼啊QAQ

　　安斯埃尔默默地抹去一滴人鱼泪。

　　----------------

　　萧燚虽然不是妖修，但他给出的功法确实有效，短短几天，安斯埃尔腰不酸了，腿不疼了，就是吃的多了点。

　　安斯埃尔饭量变大了不少，但他的资质是没得说的，他成功地在吃完存粮前结束了第一阶段的修炼。

　　他的身躯已经完全适应了这里的环境，不管重力如何变化，他的身体也不会出现不适。

　　但是，安斯埃尔不能在这种环境下行走自如，有时，他走着走着，就因为重力的变化而失去平衡。

　　这次，安斯埃尔小心翼翼地挪到湖边取水。

　　安斯埃尔走得跌跌撞撞的，好悬没摔下来。

　　【道君，下一步是不是练习如何走路？】

　　【非也。】

　　安斯埃尔有一种不好的预感：【那，要练什么？】

　　萧燚的语气中带着些许微不可查的笑意：【格斗，打猎。】

　　安斯埃尔一个踉跄：【什么？！】

　　他喃喃道：“我一定听错了，一定是这些天修炼太多产生幻觉了。”

　　萧燚冷哼一声：【汝将逃避至何时？】

　　安斯埃尔：嘤~

　　他的情绪有些崩溃：【道君，这里的野兽这么厉害！如果被凶兽来上那么一爪子……那我岂不是要没命吗！！】

　　【不错，故而汝须杀死它们。】

　　【啊？！！！】

　　【放心，汝无须妄自菲薄，汝功体初成，尚缺经验，还需多加磨练。】

　　【可，可是……】安斯埃尔腿一软，险些坐在地上，泪珠在眼睛里打转：【我，我怕，对了，道君，能不能……算，算了……】

　　他抹干眼泪，继续往回走。

　　萧燚赞许地点点头。

　　嗯，这个小孩虽然胆子小了点，起码有进取心，而且天赋悟性都不差，只要好好操练一番，必成大器。

　　安斯埃尔对着屋里的食物发愁。

　　【道君，食物不够了，是不是就要外出打猎？】

　　【然，若不想死，就杀了那些凶兽。此地凶兽实力不会太强，凭汝之实力，足以应付。】

　　安斯埃尔的意识被拉进识海。

　　安斯埃尔还是第一次见到这位“阳明道君”的真面目。

　　他穿着一身自己从未见过的白衣，头发长而柔顺，发饰极其繁复。

　　在帝国，几乎没有男人留长发，只有人鱼和艺术家留长发，只有人鱼会在自己的头发上下功夫。道君却没有一丝人鱼的柔软之气，一举一动，尽显大气从容。

　　而且，道君身上充满一种特别的气质，那是一种一往无前、无惧一切困难的豪情，那是一种乐于探索一切未知之物的大气。

　　更多的，安斯埃尔看不出，他只觉得，道君的气质与曾经见过的男子都不一样，他比曾经的克劳德更加玩世不恭，比起有男神之称的路易斯更加优雅，比起有冰山王子之称的校草更加冷漠。

　　道君将这些完全没有关系的气质完美地融合在一起，而且，道君还具有自己从未见识过的气质，他是自己见过的最优秀的男子。

　　安斯埃尔如是想。

　　……第二天，面对尽显流氓本质的萧燚，安斯埃尔心中爱情的萌芽，就这么枯萎了。

　　为了生存，安斯埃尔选取了自己最中意的武器：弓刀。

　　弓刀可兼顾进攻与远攻，实乃如今胆小怕死的安斯埃尔的最佳选择。

　　在神识空间训练了一个晚上后，安斯埃尔找了一个地方，将水属性妖元力凝成箭矢，弯弓搭箭。

　　他瞄准了一头铁甲猪。

　　安斯埃尔说话的声音都变了，手却很稳：【道，道君，这头铁甲猪背对着我，没，没有破绽，这可怎么办啊……】

　　【射它腚眼。】

　　安斯埃尔以为自己幻听了：【……什么？】

　　【射它腚眼。】

　　他下意识地瞄准，对准铁甲猪的腚眼放箭，铁甲猪哀嚎一声，猛地跃起，在地上横冲直撞十几米，终于倒下。

　　安斯埃尔脚步飘忽地往铁甲猪的尸体处走去，脚步飘得仿佛下一刻就要羽化登仙，不过，他脚步飘归飘，却没有摔跤。

　　安斯埃尔化水为冰，把铁甲猪冻住，防止血腥味飘出去，引来其他凶兽，便扛起铁甲猪，一脸恍惚地回去了。

　　回去的路上，安斯埃尔撞了两次树，摔了好几跤。

　　他看着铁甲猪凄惨的模样，半晌，十分淡定地用生疏的手法处理猎物。

　　#好像有什么东西碎掉了#

　　#大兄弟，你的节操还好吗#

人鱼（6）

　　这两个人花了十几年的时间，从天陨森林外围，一直打到天陨森林核心。

　　安斯埃尔离筑基还差最后一步，雷克斯已经成功地成为了七阶异能者。

　　二人早已互通姓名，成为生死之交。

　　这么多年来，雷克斯也知道安斯埃尔会时不时地精分，不过他从未往“随身老爷爷”这个方向上想过。

　　到了他们这种实力，天陨森林对于他们来说，已经没什么危险了。

　　天陨森林中心。

　　这本是天陨森林最危险的地方，如今，却被改造得宛如寻常的乡村小院。

　　一间简单的木屋，木屋外是错落有致的花草与灌木，再远处，是遮天蔽日的树木。

　　木屋内，只有桌椅和床，上面雕刻着无数精美的花纹。

　　——嗯，这些个家具，是安斯埃尔练习术法的精准度时的产物。

　　安斯埃尔与雷克斯的气质也发生了巨大的变化。

　　十几年前，安斯埃尔还是一个被娇养在家里的花瓶，自诩懂得人心险恶、看透这个社会的本质，全凭心中的一分不甘，踏上强者之路。

　　如今的安斯埃尔，气质如冰雪般冷彻，只有特定的时候，这重重冰雪才能融化；心如琉璃般通透，只要看上一眼，就能把他人看透。十几年来，他与形形色色的人结交，确确实实地感受到世界的真实。

　　十几年前，雷克斯还是一个天赋高，愤世嫉俗，一心只想报仇的少年。

　　如今，雷克斯已经成长为一个天赋高，看似优雅实则心机深沉，喜好权势的青年。

　　此时，二人正坐在桌子边，端着木杯喝咖啡。

　　这个咖啡还是安斯埃尔种出来的。

　　安斯埃尔放下手中咖啡：“雷克斯，你报仇之后，有什么打算？”

　　雷克斯轻笑道：“我嘛，想去混乱星域闯荡。”

　　“正好，我还要在这里待一会儿，等你报完仇之后，我们在混乱星域汇合，如何？”

　　“也好。”

　　“到时候我负责打架，你负责其他。”

　　雷克斯一脸无语。

　　随即，他的手柔柔地捂住心脏处，眼帘微垂，眼中的凄婉和悲伤几乎要溢出来：“安斯埃尔，枉我对你一片真心，你居然如此冷酷无情！啊！我将我赤忱的心双手奉上，你却弃之敝履……”

　　安斯埃尔一脸扭曲，他颤颤巍巍地伸出一根手指，指着雷克斯，半晌，大吼一声。

　　“停！！！！”

　　这种杀伤力强大的精神攻击，他是什么时候学会的！！！

　　如此唱作俱佳，演得跟真的似的，不去当演员还真对不起他这天赋！！！

　　安斯埃尔深深地，深深地，吸了一大口气，再缓缓吐出。

　　他面无表情地道：“雷克斯，我们在混乱星域的杜邦星汇合，如何？”

　　雷克斯也收起这副杀敌一千自伤八百的姿态，变得正经起来：“嗯，那里很适合如今的我们。”

　　雷克斯离开后，安斯埃尔花了一周时间筑基。

　　而后，他布下阵法，助萧燚本尊现世。

　　萧燚简单地与安斯埃尔道别后，在这个星球选择了一个地方，随后，一脸郑重地放出本命剑离玥。

　　这些年来，端木赮的魂魄以一种快的不正常的速度恢复，萧燚与端木赮思索许久，还是决定提前重塑肉身。

　　萧燚一边往外拿材料，一边问：【子耀，你想要什么资质的身体？是无垢之体……】

　　【那些乱七八糟的体质就免了，我只想要一句变异风灵根的身体，不过……算了。】

　　端木赮不欲多言，萧燚也不多问，先将准备好的材料一件件放入炼器炉，除去杂质，而后将离玥投入炉中，祭出紫极天火，开始为端木赮炼制身体。

　　九九八十一日后，但见此地狂风大作，飞沙走石，乌云蔽日，天降玄雷。

　　风平浪静后，一个人从炉子里爬了出来。

　　端木赮见萧燚一副乐傻了的模样，往萧燚鼻子上狠狠揍了一拳，小声而急促地道：“还愣着干什么？赶紧走啊！！”

　　萧燚收起傻笑，卷起家当，迅速离开。

　　当一些冒险者见到此地异象，来到这里寻宝而一无所获之际，萧燚正一脸傻笑地抱着端木赮。

　　他的动作十分小心翼翼，端木赮有一种自己是个易碎品的错觉。

　　端木赮一脸嫌弃，他伸出手，拍了拍萧燚的背。

　　算了算了，你想抱就抱个够吧。

　　……两个时辰之后，端木赮愤怒地把萧燚推开。

　　“你他娘的抱够了没！”

　　“没……不不不，够了，不，没抱够……咳，这个……”

　　端木赮冷哼一声，两朵红云悄然浮上他的脸颊。

　　他淡定地转移话题，正色道：“重离，我最近灵魂恢复的速度不正常。”

　　萧燚悄悄松了口气：“确实如此，恢复速度太快了些。”

　　这十几年时间，端木赮的魂魄“嗖”地一下，就恢复到分神期。

　　端木赮皱了皱眉。

　　以前魂魄恢复得十分缓慢加艰难，就跟萧重离作诗一样艰难。

　　现在恢复得却轻车熟路，就好像……一回生二回熟？

　　这不可能啊，难不成自己的魂魄还破碎了第三次吗？

　　“重离，我第一次修炼到出窍期的时候，魂魄有没有受损？”

　　萧燚摇了摇头：“没有。”

　　可能是自己多心了吧，魂魄恢复速度加快，终归是好事。

　　端木赮如是想。

　　萧燚却兴致勃勃地拿出几个光脑：“子耀，我准备了几个身份，你先选一个。”

　　端木赮随便选了一个。

　　也不知萧燚如何操作，光脑上的照片变为了端木赮那张美得极具侵略性的脸。

　　萧燚又取出一个光脑，把自己伪造的信息输入其中，那张照片是萧燚伪装过的样子，符合绝大多数人的审美，又有自己的特点。

　　端木赮一看，就知道萧燚想干什么，他嘴角抽搐：“……重离，你不至于这样生命不息作死不止吧。”

　　萧燚为什么这么想不开，要去当那劳什子的演员？！

　　在端木赮心中，不管演员能有多少收入，多么受欢迎，演员就是戏子，而戏子的地位，是极其卑贱的。

　　萧燚咧嘴一笑：“……我这不是想体验一下人生嘛。”

　　端木赮：……

　　端木赮的语气十分笃定：“你要是能受得了这鸟气，老子把‘端木’倒过来写！”

　　“哦？你打算怎么倒？是换一下顺序，还是上下颠倒，亦或是左右颠倒……”

　　端木赮阖目，深深地吸了一口气。

　　萧燚立马闭嘴。

　　端木赮看了萧燚一会儿，神情不断变幻，最终停留在面无表情上。

　　“萧燚，你这样作，迟早要把自己作死！”

　　萧燚洒然一笑：“修行本为逆天而行，我们修士，本来就在不断作死，只要作不死，就往死里作。

　　“你不也是一样？”

　　端木赮：……

　　萧重离说得好有道理可我还是想把他揍一顿不管了我就是个魔修自然应当随心所欲想揍就揍！

　　“嗷！端木赮！！你打我作甚！！！”

　　“就是要打死你这个作死道君！！！”

　　……

　　几天后，两人套着新的壳子，来到了一颗二等星。

　　二等星相对发达，又不像一等星那样引人注目，十分适合萧燚这种热衷于搞事的人。二人用这些日子的积蓄买了一套宅院，安顿下来后，就各干各的去了。

　　萧燚挑了一个剧本，剧情大概是太子的叔父篡位，太子逃亡后努力积攒力量，最后复国的故事，其间，他被一个海盗头绑架，而后太子用大义感动了海盗头，海盗头成为了太子麾下的一员大将，二人还擦出了爱情的火花。

　　萧燚选的角色是那个篡位的叔父，这位叔父是个亦正亦邪的角色，他篡位的理由是皇帝是个暴君。在叔父的治下，百姓安居乐业，他死后，不少百姓都悼念他。

　　萧燚化名布莱尔·西奥多，操作了一番，成功地进入了试镜的地方。

　　他一副仙风道骨的样子，八风不动地坐在一个攻守兼宜的位置上，感受着周围或隐晦或露骨的打量，暗暗叹了口气。

　　子耀说得对，我就不该一时心血来潮当演员！

　　真不习惯……

　　不过，如果能看到子耀把名字倒过来写……

　　嘿嘿嘿……

　　萧燚的演技是在生死关头磨练出来的，绝对比世上绝大多数演员要强，不出所料，他被选中了。

　　演艺圈总有些龌龊事，好巧不巧，萧燚也遇上一桩。

　　时间：剧组杀青的那天。

　　地点：庆功宴。

　　人物：布莱尔·西奥多（萧燚），布鲁斯·哈利法克斯（某暴发户）。

　　当是时，萧燚正百无聊赖地端着一杯酒，站在窗户边，看城市夜景，突然，一个恶意满满的气息袭来。

　　他一躲，只见一个脑满肠肥的暴发户扑了过来，这位暴发户没想到萧燚躲得这么利索，身形不稳，“啪唧”一下，拍到了落地窗上。

　　这位暴发户是个同性恋，他恼羞成怒，一边不依不饶地试图上前揩油，一边故作优雅地道：“先生……”

　　在暴发户眼中，这位美人（萧燚）没什么背景，长得好看，一身气质凛然不可侵犯。

　　如果撕破他假清高的皮……

　　见萧燚拒绝得十分果断，暴发户开始用自己的权势威胁萧燚。

　　“布莱尔，你不要不识好歹！我有一万种方法，让你在娱乐圈混不下去！”

　　萧燚的神情中染上些许愠怒。

　　他一声冷笑，掐住暴发户的脖子，将他提起，皮笑肉不笑：“哈利法克斯先生，这话应该我来说才是。”

　　他放出独属于高阶异能者的气势：“我有一万种方法，让你破产。”

　　在萧燚放出气势后，场中一片寂静，担忧、看好戏、幸灾乐祸、怨毒等诸多表情，统统化为敬畏。

　　布莱尔是异能者！

　　还是高阶异能者！

　　一个高阶异能者，怎么会来拍戏？！

　　萧燚扔下软瘫成泥的暴发户，转身面对一群被吓傻的人，语气中没有丝毫歉意：“十分抱歉，我隐瞒了身份，我只是来体验人生，别无他意，诸位就把我当成普通演员好了。”

　　一些想对萧燚下手的人：（一脸庆幸）幸好我没下手……

　　嫉妒萧燚对他使绊子的人：我屮艸芔茻！完了完了死定了！我居然对一个高阶异能者下绊子！！

　　别有用心之人：他居然是高阶异能者！如果我能攀上他……

　　导演：……幸好这位大爷演技绝佳，性格也好，不过，想把他留在娱乐圈是不可能了，唉……

　　其他人：把你当普通演员？！这话说出来你自己信吗？！！

　　总之，众人对这位“体验人生”的高阶异能者恭敬了不少。

兽人（2）

　　恢复真身的萧燚忽略了一件事情。

　　在哥儿世界，人们普遍欣赏温柔贤惠的哥儿，萧燚美则美矣，但气势太盛，大多数人都只是看看，不敢上前。

　　尽管如此，也弄得萧燚火冒三丈、

　　然而，这个世界的兽人雄性，更欣赏强大的雌性。

　　萧燚的实力与长相，完全符合这个世界兽人雄性的审美，再加上兽人雄性性格奔放，奉行“看上了就抢回家”的真理……

　　这样的兽人，对上入了魔而且对兽人十分厌恶的萧燚……

　　#点蜡##点蜡##点蜡#

　　#阿弥陀佛，善哉善哉#

　　纤长的睫毛轻轻盖住莹紫色的眼睛，萧燚神识外放，而后攀上悬崖。

　　——为了节省更多的灵力用于温养端木赮的灵魂，萧燚平时用灵力是能省则省。

　　他取出两柄短剑和一条锁链，将短剑系在锁链两端，手腕一抖，短剑稳稳当当地插|入岩壁上；而后，他拽住锁链，一个发力，整个人飘到短剑处，而后，他将另一柄短剑插|进更高的岩壁处，不一会儿，他就来到了一块岩壁前。

　　一道灵力精准地在岩壁上开了个洞，取出一块半固体的浅灰色球形不明物体。

　　山峦之心，风属性与土属性灵物，温养魂魄效果奇佳。

　　萧燚顺着岩壁滑到崖底。

　　他长发飘动，衣袂翻飞，将修仙者的飘渺气质和敢于与天地搏斗的豪情展现得淋漓尽致。

　　在这座山中打猎的兽人雄性，将这一幕看得清清楚楚。

　　在这个偏僻的地方，居然有这么美丽、强大的雌性！

　　他一定是兽神赐予我的雌性！

　　这名不知名兽人雄性想了想，取出了几天前偶然捡到的萦香果。

　　萦香果，是雌性最喜欢的果子。

　　萦香果具有美容养颜的功效，服下萦香果的雌性不仅皮肤变得如二八少女般莹润无比，而且身体素质也会变好，更容易生育，最重要的是，皮肤上不会再留疤！

　　不过，萦香果生长在极为险恶的环境中，只有最勇敢的勇士才能采下它，这位雄性真正是撞了大运，才能取得这枚萦香果。

　　他拦下了将要离开的萧燚。

　　萧燚看着突如其来的兽人，一脸莫名其妙。

　　兽人此刻呈兽态，变为一只白狐，叼着一枚果子，放在萧燚面前。

　　这是什么意思？

　　这枚果子应该具有洗髓功效，但只对融合期以下的修士有用，至于这只白狐……

　　皮毛的确很好看，可惜太次。

　　这妖修是想用这枚具有洗髓功效的果子，向自己寻求庇佑吗？

　　还是想请自己出手，炼制丹药？

　　如果是前者……他还不至于抢小辈的东西，也没兴趣庇佑一个没资质又没有利用价值的低阶妖修。

　　如果是后者……他就更没兴趣了。

　　萧燚一甩衣袖，本欲离去，却停下了脚步。

　　他盯着这软软白白的一团，心绪乍起波澜，眼神晦涩不明。

　　地上的白团子被看得坐立不安，不由自主地刨起了土。

　　萧燚眼中不明光芒闪过，而后，他取下这枚果子，祭出一团火，投入药材若干，炼制出N颗洗髓丹。

　　他手指一动，将其中一颗弹进懵逼的白狐口中。

　　白狐只感觉浑身一阵剧痛，就此倒地不起。

　　醒来后，兽人二脸懵逼地望着掉了一地的毛，和身上更加油光水滑的毛，连忙跳进小溪里，洗净身上的污垢。

　　诶，自己的速度更快了？力气更大了？……

　　等等，那个收了自己萦香果的雌性呢？

　　兽人跑遍了整个山，都没找到雌性的踪影，他耷拉下脑洞，伤心地呜咽起来。

　　嘤，这个拿了东西就跑的雌性QAQ

　　……唉，这个雌性那么优秀，还会制作增强兽人力量的药，怪不得他看不上自己。

　　白狐想通之后，精神一振，收拾起了行李。

　　如今自己变得如此强大，是时候回到把自己逐出的部落里炫耀一下了！

　　——很可惜，走远的萧燚的修真界思维还没扭转过来，完全没有把白狐的行为往求爱方面想。

　　——这是个运气比较好，不应该说是运气最好的兽人，在萧燚的思维定势转变过来，意识到这些小辈是想娶他而非向他寻求庇护后，这些向萧燚献殷勤的兽人们，轻则鼻青脸肿，重则魂魄不存。

　　——当然，这也跟兽人奔放的民风脱不了关系。

　　并没有注意此地民俗的萧燚，正往一处风属性聚灵地走去。

　　路上，萧燚打死了无数想把他抢去当伴侣的兽人，打着打着，他不由想起那名给自己灵果的妖修（误），突然明白的那个兽人的目的。

　　#我现在回去打死他还来得及吗#

　　#算了，老子的时间可不是用在这种无聊的事情上的#

　　他一路来到聚灵地。

　　聚灵地已有兽人族群，狩猎的兽人雄性们一个个望着萧燚，一副痴迷的模样，有的甚至留下了哈喇子。

　　萧燚心中十分不耐，气势一放，整个人宛如来自上古时期的凶兽。

　　兽人雄性们一个个脸色苍白。

　　萧燚嗓音森冷：“再看，就把你们的招子挖下来。”

　　兽人雄性们噤若寒蝉。

　　萧燚嘴角勾起一抹似有似无的笑。

　　这种武力碾压一切的感觉……

　　这种杀尽一切冒犯者的感觉……

　　这种肆意妄为的感觉……

　　还真爽啊！！！

　　——如果这个世界有比萧燚更强大的存在，他或许会收敛一点。

　　——很可惜，没有。

　　“哈哈哈哈哈——”

　　萧燚的笑声肆意张狂，响彻了整个聚灵地。

　　蓦地，他想起了端木赮的重伤。

　　如果自己早早入魔，杀尽一切有危险的因素……

　　端木赮是不是就不会为自己所累，昏沉不醒……

　　笑声一变，变得无比悲凉，听到这笑声的兽人们不自觉地想起生命中的憾事。

　　亲人、朋友的死亡。

　　身体残缺的缺憾。

　　找不到伴侣、至今还是单身狗的悲伤。

　　……

　　一时间，哭声一片。

　　萧燚的笑声戛然而止。

　　“你们族长是谁？出来！”

　　语气中充满了威胁与狂傲。

　　萧燚的狂傲并不比端木赮少，平日里，他的狂傲是内敛的，他用一层男神的皮，很好地掩饰住了这份狂傲。

　　然而，萧燚甫一入魔，就将这份狂傲完完全全地展现出来。

　　兽人们慑于他的威势，一时间，大气都不敢喘一声。

　　不一会儿，一个其貌不扬的兽人雄性，在众手下的簇拥下，走了出来。

　　他看向萧燚的目光有惊艳，更多的是警惕。

　　萧燚也不多话：“我要在你们族地住下，不过……若是打搅我，休怪我不客气！”

　　萧燚连文绉绉的话都懒得说了。

　　族长眯起三角眼。

　　这雌性狂什么狂！就算再厉害，也不过是个雌性而已！

　　他一摆手。

　　“谁能活捉这雌性，谁就能成为他的雄性！”

　　雄性们痴迷地看着萧燚，仿佛忘记了方才的恐惧，一个个如同打了鸡血似的冲了上来。

　　间或给自己的竞争对手下|阴招。

　　族长看着眼前的一幕，心中十分惋惜，

　　唉，他居然要把这么美的雌性让给其他雄性……

　　族长的惋惜之情并没有持续多久。

　　萧燚冷哼一声，拔出随手炼制的批发剑，一剑一个，每一剑落下，都能带走一条性命。

　　爽！

　　萧燚杀得兴起，属于入魔之人的紫色眼睛更显魔魅。

　　他身处血海尸山之中，素色的法衣洁白依旧，没有沾上一丝血迹。

　　残阳如血，映红了萧燚白净的面庞。

　　紫眸在夕阳的照射下，显得越发晶莹剔透、危险肃杀。

　　萧燚在一片哀嚎中，露出一个如孩童般纯真的笑容。

　　他歪了歪头，声音轻柔地如同情人的私语：“现在呢？你们还要阻止我吗？”

　　言下之意，如果再有人阻止他，他就把所有阻止他的因素铲除。

　　这位作者懒得给他取名字的族长一脸沉着冷静：“我自然欢迎勇士的到来，不过……”

　　“勇士既然来到了我们部落，可否对族人们手下留情。”

　　萧燚似笑非笑地看了这位族长一眼。

　　倒是很识时务，也很会装逼。

　　他装的逼，萧燚打九分，如果他的腿不是那么僵硬，这个逼就更完美了。

　　萧燚径自走向聚灵地，兽人们纷纷让开了一条路。

　　萧燚走了之后，族里顿时炸开了锅。

　　“族长！为什么要把他留在族地？”

　　“就算他是个美丽的雌性，可他杀了我们那么多族人啊！”

　　“是啊，这个雌性不能留！”

　　……

　　作者懒得起名的族长不着痕迹地抹了抹额头上的汗。

　　“我不能阻止他，他比族中的勇士们要强大太多，如果我们阻拦，我们一族的人都会死在他的手下！

　　“现在，我们只能等到他事情办完，离开此地，尽量不要打扰他。”

　　族长沉痛地说。

　　“我们风族正处于生死存亡之际，还望大家……”

　　一番慷慨激昂的演讲之后，族内的雄性雌性都激动地表示：惹不起还躲不起么？我们都不去惹那个瘟神。

　　族人都散了之后，族长还站在原地。

　　“族长，您为什么还在这儿？”

　　族长一脸悲怆：“我要记下牺牲的族人的样貌！”

　　护卫一脸崇拜：“族长真是个有情有义的汉子！族长，您安心在此送兄弟们一程把！我一定为族长安排好族里的事！”

　　耿直的护卫说完此话，掉头就走。

　　徒留族长在冷风中沉默不语。

　　族长：我腿软了，谁来扶我一下QAQ

　　#自己装的逼，跪着也要装完#

兽人（3）

　　约莫半个小时后，族长终于在夜幕中回到了族地。

　　他脸上的表情依然沉痛，他的脊背依旧笔直，他身上损坏的衣服恰到好处地衬托了他身为一个战士的形象……

　　总之，他装的逼没有一丝破绽。

　　嗯？族里的气氛怎么有点不对？

　　族人怎么……都是一副震撼加怀疑兽生的表情？

　　他拦下一名族人：“族里发生了什么事？是不是那位雌性勇者干了什么？”

　　被拦住的族人见族长来了，瞬间找到了主心骨：“族长~您可总算来了QAQ”

　　族长拍了拍小伙子的肩膀：“不着急，慢慢说。”

　　五大三粗的兽人雄性抹了把眼泪，结结巴巴地说完了发生的事情。

　　风族族长艰难地从小伙子混乱的言辞中分析出了主旨大意：雌性勇士去了风族禁地，然后那里先是发生了巨大的震动，然后突然燃起了熊熊烈火，现在禁地一点反应都没有，不知道怎么了。

　　族长：？？？

　　装逼郎族长感到有些不妙。

　　为了族人，他调整好状态，缓步向禁地走去。

　　他的背影映入族人的眼中，配上深蓝色的夜幕，有一种莫名的悲凉感。

　　[风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还.gif]

　　风族的禁地，在风族族地西北方的一座大山背后，这里狂风肆虐，即使是最强大的勇士，进入其中，也十死无生。

　　只有从上古时期传下来的族长的信物，才能护住兽人不受狂风的伤害。

　　那么，这敢于只身闯入禁地的雌性，究竟有多强？！

　　风族族长不敢多想。

　　在迈入禁地的前一刻，族长深吸了一口气，大吼一声。

　　“勇士，我是风族族长，可否与我一谈？”

　　禁地中传来悦耳又略带冷意的声音：“进来吧。”

　　族长推开先代族长安装的门，而后迈入隧道中。

　　隧道中，族长闻到了一丝几乎完全消散的火焰的气息。

　　他深吸一口气，又缓缓呼出，继续前行。

　　隧道是如此地短，片刻后，族长就来到了禁地。

　　族长：！！！！！！

　　这还是我们风族的禁地吗？！！

　　原本起伏有致的地面变得无比平整，地上多了一层光可鉴人的深红色石头，如同湖面一样光滑。

　　最重要的是，常年在禁地盘桓不去的风暴，居然消失了！

　　消失了！

　　失了！

　　了！

　　！

　　风族族长不愧是统率一个族群的首领，他很快冷静下来，打量着雌性勇士。

　　雌性勇者正漫不经心地看着族长，不知名质地的纯白色衣物在微风中微微飘动，极其柔顺的乌黑发丝随着衣物飘动。

　　这身衣物一定很贵，这雌性的实力一定非常强大，甚至远超过自己的想象。

　　风族族长如是想。

　　他敏锐地捕捉到了雌性勇士衣物上的花纹，这花纹随着光线的变化若隐若现，就像会动一样。

　　若没有强大的实力，他不可能杀死族中的好手；若没有强大的实力，他不可能保住这一身昂贵的衣服；若没有强大的实力，他如今一定是在某个兽人的家里，而不是风族的禁地里。

　　比起其他身上异味浓重、皮肤粗糙黝黑、头发杂乱的雌性，这个雌性绝对是天下第一美丽的雌性，哪怕是有“天下第一美人”之称的冰羽，怕是也比不上他。

　　看着雌性勇士那绝美的容颜、那飘渺肃杀的气质，族长不由心动了一下。

　　下一刻，风族族长想起了这位雌性勇士战斗时的英姿以及血腥手段，他冒出一身冷汗，心中旖旎的心思消散得一干二净。

　　见雌性勇士隐隐有不耐烦之色，族长连忙开口。

　　“请问勇士如何称呼？”

　　雌性的语气中没有一丝感情波动：“云夕。”

　　赮者，霞也；只有在夕阳的照射下，云霞才能展现出最美丽的色彩。

　　族长对这个名字的真实含义一无所知，他继续说道：“那么，云夕勇士可否告知您来风族族地的目的？当然，我并非要打探您的秘密，我只是怕我的族人犯了您的忌讳……”

　　萧燚负手于身后，默默听着风族族长的话语。

　　这个小家伙，明明这么弱小，却敢于在自己的面前张开双臂，牢牢护住那些更加弱小的小家伙。

　　这种螳臂当车的行为十分可笑，可是萧燚却一点也笑不出来。

　　眼前的小家伙还在侃侃而谈，萧燚莹紫色的眼睛一凝，打断了他的话。

　　“我的脾气向来不错。”比上那些动不动屠村屠城甚至屠国的魔修来说，他的脾气真的是非常好了。

　　风族族长翻了个白眼，脾气不错？你敢不敢看看你杀的那些雄性？他们可都是风族的子民啊……要不是我们风族加起来也打不过你一个……

　　然而，事实就是，风族全族加起来也打不过萧燚。

　　风族族长倒是恨不得把他置于死地，但不敢动手，还要好好地把他供起来QAQ

　　萧燚的语气陡然变得杀气腾腾：“不过，我希望你的族人记住以下几点：第一，若要踏足这片土地，必须得到我的允许；第二，不要妄想成为我的伴侣，你们都配不上我；第三，不要对我的事情指手画脚，你们不够格；第四，包括你，没事别来找我，有事也别来找我。如果你的族人犯了我的忌讳……那就不要怪我了。”

　　族长苦着脸答应下来。

　　这位强者的性格更像一个雄性而非雌性，若是族里那些被美色冲昏了头脑的族人，把他当做柔弱的、需要保护的雌性对待……

　　唉……

　　萧燚话音一转：“我来这里只是为了这片土地，在我离开前，我可以护你族群不受灭族之灾。”

　　族长听闻此言，终于放下心来。

　　这个雌性本性不差，不是嗜杀之人，不过，他貌似状态有些不对，神经格外敏感，自己的族人只要不得罪他，多半是没有一点事的。

　　或许能获得一些好处也说不定。

　　族长正欲离开，雌性似是想起了什么，突然开口。

　　“还有，你们只能称呼我云夕，不要用‘雌性’‘勇士’这些乱七八糟的称呼称呼我。”

　　族长一个趔趄，险些滑倒在光滑的地上。

　　兽神在上，您老人家就不能一次性把话说完吗！

　　还好，最后一点反而是最容易办到的。

　　族长勉力维持着高深莫测的仪态，缓缓向外走去。

　　萧燚见状，不由莞尔。

　　此时萧燚已然安置好了端木赮，端木赮进入风属性聚灵地后，状态稳定了不少，萧燚紧绷的神经也稍稍放松了下来。

　　这时候，萧燚倒是有心情打趣这位装逼郎小辈了。

　　“你走路的时候，手臂摆动的幅度小一点，步伐稳一点，才更有气势。”

　　族长吓了一跳，猛然回头，对上了一张略带笑意的倾世美颜。

　　他恍恍惚惚地转过身，下意识地照做了。

　　当风族族长看到族人崇敬的目光后，他才忆起云夕说的话。

　　此时，风族族长的内心十分之复杂。

　　#好像有什么东西碎掉了#

　　这一边，风族族长正在对族人交代相关事宜。

　　那一边，在风族原本的禁地，萧燚缓缓将一道道灵力打入地面。

　　原本光洁一片的地面，突兀出现了无数道阵纹，它们吸引着风属性灵力，灌入阵法中心。

　　阵法中心，是一个浅青色的透明玉床，如果有炼器师在这里，一定会大骂暴殄天物。

　　这种淡青色透明不明物质，就是传说中的碧云玉，风属性圣物，内中含有一丝风属性法则，对风属性修士益处极大。

　　这么多的碧云玉，是萧燚拼死在一处秘境处取得的，当时端木赮已亡，没有人知道，萧燚是怀着怎样的心情，把这些碧云玉带出的。

　　萧燚毫不吝惜这些有价无市的宝物，把它们做成温养端木赮魂魄的玉床。

　　端木赮苍白的面色红润了一丝，他双手交叠，置于腹上，好像只是睡着了一样。

　　萧燚躺到端木赮身边，轻轻整理他的发丝，属于入魔之人的紫色眼睛里闪烁着不明的光芒。

　　“我之前总是觉得，杀生太多，有伤天和，现在才知道，我不是不愿杀人，而是害怕自己，沉迷在这种杀人的愉悦感中。

　　“能够控制住自己不沉迷于杀戮中，子耀，你比我强太多了。

　　“我控制不住我自己，我该怎么办？”

　　萧燚将端木赮搂到怀里。

　　“子耀，醒过来好不好？

　　“你再不醒来，这里的兽人族，怕是会被我杀个干净……”

　　想起兽人族对六师弟的背叛，萧燚身上涌出浓郁的杀气。

　　他眼中的紫色渐渐变深，如同血液一样粘稠厚重。

　　“我快控制不住自己了……”

　　端木赮一无所觉，他任由萧燚抱着，一动不动。

　　萧燚的脸微微扭曲，染上些许癫狂之色，他的声音变得十分恐怖。

　　“子耀，我现在已经夺走了你最珍贵的东西，我完全掌控了你的自由。

　　“为什么，你还是一点反应都没有？！

　　“你快醒来啊！你快打死我啊！！你快离开我啊！！！”

　　他的音量倏然增大，又转为低沉。

　　“只要你能好起来……什么仙魔之争，什么宗门责任，什么飞升……我都不在乎了……”

　　“师父师姐还有师弟师妹们，我却是放不下的，抱歉了，子耀……”

　　萧燚拥住端木赮，似是要从他身上汲取力量。

　　二人躺在玉床上，与多年前的情景一模一样。

　　彼时，萧燚还是太玄宗的天才剑修，端木赮还是在魔修中闯出赫赫凶名的血衣尊者，二人尚未因立场的不同，而兵刃相见。

　　“……也罢，只要你活着，便是你给我的最大的恩赐了……”

原世界吸血鬼亲王x弗兰西斯（未完成）

　　这辆车大概开不完了，大家随便看看就好。

*排雷：信仰基督教人士误入

　　*道具play，放置play，捆绑，强奸

　　*如有不了解的名词可以在淘宝上搜，淘宝真是应有尽有……

　　弗兰西斯已经在黑暗之中待了七天七夜。

　　他被锁链锁在一张圆形的床上，不着片缕，一身力量被禁锢。

　　每日都有吸血鬼为他送面包和水，偶尔还有蔬菜水果肉类，弗兰西斯并没有拒绝。

　　只有吃饱了，才有力气逃走。

　　很可惜，在这七日内，他并没有找到机会逃走。

　　纯粹的黑暗与寂静能够磨灭一个人的意志，即使是弗兰西斯这样意志坚定的吸血鬼猎人，也不由自主地产生了负面情绪。

　　第七日。

　　幽暗而苍白的光突兀亮起，弗兰西斯艰难地睁开眼睛。

　　一张俊美无比，不似人间所有的脸出现在面前。

　　爱慕美好的容颜是人类的天性，弗兰西斯的精神不由松懈了一瞬。

　　很快，他就恢复了警惕。

　　这就是把自己抓来的吸血鬼亲王。

　　弗兰西斯多年来走南闯北，见识过的龌龊事也不少，但他从未见识过男子间的情事，他单纯地认为这个吸血鬼是想从自己口中套出公会的秘密，或是把自己虐杀，或是把自己制作成血奴。

　　弗兰西斯露出一副凛然不屈的表情。

　　吸血鬼亲王似是看到什么极为有趣的事，他轻笑一声，从一旁的架子上取下一个鞭子。

　　果然不出所料，弗兰西斯如是想。

　　鞭子轻飘飘地抽在自己身上，一点力道都没有，弗兰西斯不由开始质疑吸血鬼的实力。

　　——手上的力道这么弱，是没喝饱血么？

　　很快，他就不这么想了。

　　鞭子带来的酥麻感顺着接触的地方，一直痒到骨髓，伴随着痒的，还有不可忽视的快感，弗兰西斯不由喘息出声。

　　这种拷问手段前所未闻，我果然不该小觑活了多少年的尸体。

　　吸血鬼亲王似乎发现了什么神奇的玩具，将一旁的架子拖了过来。

　　弗兰西斯虽然看不出上面的刑具是作何用途，但敏锐的直觉正叫嚣着危险。

　　——接下来的事，让弗兰西斯再一次体会到自己的直觉是多么的准确。

　　弗兰西斯的眼睛再一次被蒙上，其余感官变得更加敏锐——不知道他想干啥。

　　弗兰西斯被灌了一小瓶液体——肯定不是啥好东西。（亲王：这可是好东西啊！）

　　弗兰西斯的嘴里被塞了一个环形的金属物件，作用似乎是阻止嘴合拢——是方便灌药或者防止他咬舌自尽吗？（他想干你啊小弗兰）

　　很快，不知名的药就起了作用，弗兰西斯只觉浑身灼热，某种熟悉而陌生的冲动遍布全身。

　　以弗兰西斯二十一年的人生经验，这绝对是春药，不过，这药的效果与一般春药不尽相同——他不仅渴望释放，还渴望被什么填满。

　　弗兰西斯正在疑惑：按理说，春药虽然杀伤力大且没有解药，但这是在战场上的杀伤力而非在刑房里的杀伤力，吸血鬼亲王一定是拿错药了。

　　尽管怀疑吸血鬼亲王的智商，弗兰西斯还是没有放松警惕，艰难地维持着神志。

　　冰冷的手在胸膛上拂过，恰到好处地缓解了身上的灼热，指腹按上胸前两道红樱，轻轻揉弄，很快，红樱便微微挺立。

　　麻痒的感觉有些难熬，弗兰西斯想咬住嘴唇，却发现自己的嘴无法合拢，只得任由喘息声逸出。

　　而后，两个夹子夹在了红樱上。

　　铁链骤然作响，皓白的手腕上出现一圈红痕。

　　弗兰西斯身上的锁链在迅速收紧，很快，自己的手脚便被牢牢地禁锢在一个金属架上，动弹不得，脖子、肩膀、腰、腿跟……各个关节处也冒出了不知什么质地的绳子，将自己牢牢固定在金属架上。

　　现在，是真正动弹不得了。

　　弗兰西斯只见浑身仿佛燃起一团火，胸口处震动的夹子带来麻痒之感和异样的快感，缓解了些许痒意，又带来更多的痒意。

　　——弗兰西斯大概知道吸血鬼要做什么了。

　　弗兰西斯能感觉到自己的身体在绳子的作用下吊在半空中，肢体在金属架的禁锢下摆出一个十分羞耻的姿势——双腿大张，私处的景象一览无余。

　　一个极细极滑的柔韧的棍子缓缓插入尿道，没入身体深处的一个不知名的所在，不同于战场上拼杀的疼痛感，配合着怪异的感觉，使得弗兰西斯喘息出声。

　　然而，这只是开始。

　　一根冰凉的手指，毫无阻碍地没入湿润的后穴。

　　后穴在药物的作用下，早已湿得一塌糊涂，臀缝早已润湿，床上晕开了一片水渍。

　　手指插入时，弗兰西斯下意识地吞下整根手指。

　　手指缓解了些许空虚，却带来更多的空虚。

　　不够……还不够……

　　想要……更粗更长的东西……插进去……

　　穴肉贪婪地吸吮着手指，不知足地收缩。

　　手指放肆地搅动湿软紧窄的穴肉，穴肉羞涩地包裹着手指，水声在空旷的空间中格外明显。

　　想要……更多……

　　不！不对！

　　弗兰西斯掐住自己的手心，疼痛将他的理智唤回。

　　——也只唤回了一瞬。

　　染上些许热度的手指按了按某个隐秘的地方。

　　身体上一个神秘的开关被打开，快感在脑海中炸裂，弗兰西斯整个身体都抽搐了一下，甜腻的呻吟从鼻腔里发出，经久不息。

　　下一刻，手指毫不犹豫地抽出，穴口有节奏地收缩着，迫不及待地想吞下更大的东西。

　　他的愿望很快被实现。

　　一个比手指粗上许多的圆柱形物体插入了后穴，其上布满了颗粒突起。

　　太……太过刺激了……

　　弗兰西斯烟灰色的眼中已盛满泪水，浸湿了眼罩，他不由呜咽出声，当真是十分可怜。

　　吸血鬼亲王丝毫没有手软的意思，他手腕用力，假阳具在弗兰西斯身体里轻一下重一下地戳弄。

　　弗兰西斯身上的肌肉微微绷紧，他试图扭动身躯，以获得更多的快感，可惜假阳具只是偶尔擦过敏感点，又无情地碾磨穴肉的其他地方，艳红的内里不断被颗粒摩擦，使得弗兰西斯几乎崩溃。

　　很快，假阳具被抽出，弗兰西斯骤感身后一阵空虚，随即，一个更大的假阳具填了进去。

　　“啊……唔……”

　　弗兰西斯身体微微颤抖。

　　他试图集中注意力。

　　……宁可失去百体中的一体，不叫全身丢在地狱里……

　　……凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐……

　　……你必坚固，无所惧怕。你必忘记你的苦楚……

　　亲王见弗兰西斯开始走神，嘴里不知道说什么，他取下了弗兰西斯口中的事物。

　　“……我们四面受敌，却不被困住……”

　　啧，恶心的光明神。

　　亲王将口枷重新固定上，面无表情地换上一个更大的器物。

　　“啊……不……黑暗……苦难……啊……神……”

　　还不够啊……

　　吸血鬼猎人身体韧性极好，很快，他的后穴就能够吞下最大型号的假阳具了。

　　弗兰西斯此刻意志微弱，却仍保留着最后的清明。

　　亲王不耐烦起来。

　　他取来一串刻满不知名符文的珠子，一粒粒塞到弗兰西斯体内。

　　弗兰西斯发出一声悲鸣。

　　“呜——”

　　串珠深入到一个可怕的深度，符文不断汲取弗兰西斯体内的力量，缓缓转动。

　　他倒是要看看，这个吸血鬼猎人还能坚持多久。

　　亲王给弗兰西斯扣上贞操锁，将串珠锁在弗兰西斯体内，灌了几大口水，又往嘴里塞了个沾了些许润滑液和肠液的假阳具，转身离去。

　　————————————

　　这真像是慢刀子割肉。

　　弗兰西斯的瞳孔有些涣散。

　　没错，就是慢刀子割肉。

　　乳头上的夹子时不时地振动一下，每一次振动，都能带来不可忽视的痛感和酥麻感，却又不给个痛快。

　　这还不算什么。

　　勃发的欲望将金属笼撑得满满的，弗兰西斯十分想上手撸几把，他艰难地把手挪到腹下，只触摸到渐渐温暖起来的金属。

　　无济于事。

　　挣扎之中，插在尿道中的管子摩擦着敏感的小孔，这感觉微妙又神奇，欲望不由自主地胀大，又因牢笼的束缚而疲软。

　　还有……

　　后穴处被撑开的嫩肉快速地收缩着，吸吮着连接着串珠与贞操锁的塞子。

　　珠子不紧不慢地旋转着，上面凸起的颗粒无情地碾磨柔嫩的内壁，逼出身处的汁液。

　　而且，串珠在做变速圆周运动，每一颗珠子的运动状态都有所不同。

　　弗兰西斯的身体下意识地将这一串东西排斥出去。

　　串珠微微向外滑动了一段距离，又在贞操锁的作用下滑回原来的位置，末端珠子上的颗粒轻轻划过弗兰西斯身体身处的弱点。

　　“唔嗯……”

　　弗兰西斯浑身一颤，试图挣脱，未果，锁链把他死死地固定在金属支架上，使他始终保持着门户大开的姿势。

　　他喉咙一动，假阳具竟被吞入一截。

　　窒息感传入脑海，弗兰西斯连忙将假阳具吐出，假阳具一阵颤动后，末端轻轻顶在喉头处。

　　————————————

　　N小时后。

　　亲王十分满意地收获了浑身瘫软的弗兰西斯一只。

　　经过了几个小时的摧残，弗兰西斯的形象十分诱人可口。

　　双眼半合，眼角晕起一抹朱红，晶莹的泪珠盈满无辜的杏眼，有些许眼泪溢出，挂在纤长的睫毛上。红润的嘴唇微微张开，洁白的贝齿若隐若现……

　　身上蒙上一层汗水，独属于人类的鲜美气息侵入亲王的鼻腔，尤其是……

　　亲王一动念，凝结出一些锁链，连人带支架吊在空中。

　　他调整锁链的位置，将弗兰西斯的嘴正对着自己。

　　亲王是个身经百战的亲王，自然了解口交的妙处。

　　他解下弗兰西斯口中的假阳具，摁住弗兰西斯的后颈，将自己的真家伙从口枷中间的孔里塞了进去。

　　亲王仔仔细细观察了一番弗兰西斯的反应，似是确认了什么，轻轻一笑，退出弗兰西斯的口，解下口枷，又把阴茎塞了进去。

　　弗兰西斯早已被春药折磨得不像样，他模模糊糊感应到一种气息。

　　一种……十分美味的气息……

　　他不由吮吸起口中的巨物，还不忘把舌头缠上去。

　　真不愧是血猎协会培养出的天才，滋味固然绝佳，悟性也不错。

　　亲王脑子里转着各种想法，手中的动作却丝毫不乱，他调整锁链，将弗兰西斯的脸朝下，再将他的头抬起，使其喉咙形成一条直线。

　　而后毫不客气地享受起来。

　　亲王抽插了一会儿之后，突然想到什么，连忙抽出。

　　只见弗兰西斯连连咳嗽，因缺氧而变得苍白的脸重新染上血色。

　　亲王面无表情中带着一些尴尬。

　　他都忘了，弗兰西斯再如何强，也只是个人类，要是像以前跟同族那样浪的话……怕是真的会死在床上。

　　在死亡的危机下，弗兰西斯勉强恢复了一些意识，他也终于弄明白这位吸血鬼亲王想做什么。

　　滔天的耻辱和愤怒涌上心头。

　　为什么他没有早一点恢复理智！为什么他没有干脆一口把那玩意儿咬断！！

　　……不行，听说没了那啥的人会更加变态，天知道吸血鬼会不会这样……

　　他合上眼睛，拒绝看这淫乱的一幕，杀气却毫不客气地朝吸血鬼亲王倾泻过去。

　　若是换作一个吸血鬼公爵，怕是早就萎了，然而，这位是吸血鬼的最强者。

　　亲王沐浴在这美丽的杀气下，下面更硬了。

　　————————————

　　弗兰西斯在黑暗中，感觉自己被翻了个面，一双冰凉的手在身体上游走，稍稍缓解了体内的燥热。

　　乳夹被取下，锁链稍稍放松，冰冷的手慢慢往下，每一次触碰能缓解些许燥热，却又带来了更多的燥热。

　　欲望灼热坚挺，穴肉却控制不住地收缩，挤压着串珠。

　　贞操锁上，连接串珠的地方已经湿透，还有温热的液体自穴口流下，滴在地上。

　　弗兰西斯咬紧牙关，深深地洗了一口气，又缓缓吐出，做好了心里建设。

　　他是男人又不是女人，不会像女人一样怀孕，也不会诞下吸血鬼的后裔，就当被吸血鬼拷问就是……

　　贞操锁被解下，尿管被抽出，弗兰西斯闷哼一声，浊白喷射而出。

　　亲王抽出珠串，淫液自不停开合的穴口流出，沾湿了白嫩的屁股。

　　亲王毫不费力地插进了三根手指。

　　经过几个小时的折磨，弗兰西斯的穴肉已变得无比柔软艳红。贪婪地吮吸着亲王的手指。

　　亲王抽出手指，在弗兰西斯的勃起上扣了个圆环，而后掏出口塞。

　　在亲王收回手指时，弗兰西斯的舌头竟无意识地缠上亲王的手指，乖巧地舔舐着。

　　亲王漫不经心地逗弄弗兰西斯的舌头，他灵光一闪，召来架子。

　　他拿起几小时前还捅在弗兰西斯屁股里的假阳具，塞入弗兰西斯口中。

　　“唔唔……”

　　假阳具上还沾有弗兰西斯的液体，他目光迷离，艰难地吞咽下假阳具。

　　好空虚……

　　好想被填满……

　　生理性的泪水盈满杏眼，弗兰西斯奋力地吞吐着口中的物什。

　　无济于事。

　　弗兰西斯扭动身躯，铁链哐啷作响。

　　淫液自穴口汩汩流出，沾满臀缝，流得整个臀瓣湿淋淋的，一滴一滴滴落……

　　亲王眼中染上暗色，他调整好锁链的位置，掐着弗兰西斯的髋骨，将自己冰冷的欲望推了进去。

　　“唔——”

　　“哈……”

　　压抑的呻吟和舒爽的叹息同时响起。

　　亲王满足地眯起眼，大力抽插起来。

　　（-中间就是打桩了没什么意思-）

　　快要到极限时，亲王抓住弗兰西斯布满红痕的臀部，咬住了弗兰西斯的心脏，给予他初拥。

　　弗兰西斯如同溺水一般挣扎了一下，彻底堕入黑暗。

　　末了，弗兰西斯身上的鞭痕，腿根、臀部与腰部的抓痕消隐无踪，红肿的穴口也恢复了粉嫩。

　　只有缓缓流出的白色不明液体，昭示着方才的情事。

吸血鬼（4）

　　萧燚一本正经地讲述当年为了高考背下来的各种哲学知识。

　　什么辩证唯物主义，什么世界是物质的……

　　弗兰西斯得到了灵魂上的升华，他越听越激动，天赋居然提升了一个等级。

　　萧燚：……

　　见弗兰西斯精神好了不少，不再是一副萎靡不振的模样，萧燚用发展的观点细细分析了吸血鬼这个物种。

　　吸血鬼这种物种是没有前途的！早晚有一天是要消亡的！

　　前途是光明的，道路是曲折的！虽然现在人类处于下风，但是人类总有一天可以把吸血鬼干掉！

　　在萧燚将改编过的某著名宣言读完之后，弗兰西斯整个人都亢奋起来，他恨不能抡着武器，冲到吸血鬼的地盘上，把吸血鬼灭族。

　　萧燚适时浇了一盆冷水。

　　【弗兰西斯，汝可有实力灭其全族？】

　　“……”弗兰西斯沉默了。

　　【吾主，我，我做不到QAQ】

　　萧燚努力忽视一旁笑得浑身抽搐的端木赮，在识海里换了个姿势：【此事非一朝一夕之功可达成，汝尚需好生修行。】

　　弗兰西斯正色到：【吾主，我应该怎么做？】

　　【……】这次换做萧燚沉默了。

　　萧燚纵横修真界四千多年，就没见过几个这种为了某个崇高的理想而付出一切的人。

　　他小时候读的历史书上倒有不少，像某主席，某布尔什维克党创始人……

　　萧燚读过他们的伟大事迹，即使他已经经历了许许多多的事情，年龄也从十四岁变成的四千多岁，他依然由衷地敬佩这些伟人。

　　修真界的大环境摆在这里，这样有决心、有勇气而且有能力拯救整个种族，为了整个种族牺牲自己的生物，几乎没有。

　　更重要的是，他永远不可能成为这样的人。

　　他永远不可能为了一个崇高的理想牺牲自己。

　　上上个世界，那个名叫“安斯埃尔”的少年就成了这样的人，萧燚无比庆幸这个小家伙在准备干大事之前筑基了。

　　而如今，这个名为“弗兰西斯”的小家伙，似乎也想成为这样的人。

　　萧燚默默叹了口气。

　　他最敬佩这样的人，也最讨厌这样的人。

　　他们的灵魂总是那么耀眼，那么引人注目，他们的脚步总是那么坚定。

　　“亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。”说的就是这样的人。

　　萧燚总是会被他们的光芒吸引，总是会不由自主地帮助他们，甚至……不惜亲身涉险。

　　他的道侣端木赮，也是这样的人。

　　——端木赮有感于魔修世界秩序的混乱，以雷霆手段整顿魔修势力，可惜被一群老不死魔修坑了。

　　此刻，端木赮正在一旁笑得乐不可支。

　　【哈哈哈，重离，你果然狗，咳，果然还是老样子哈哈哈……】

　　萧燚愣了一下，指着端木赮，双眼微眯，笑了出来：【……好你个端木赮！别以为我不知道你想说什么！】

　　端木赮花了好大一番功夫，才收起笑声：【重离，你想好要怎么教这个小孩子了吗？需不需要我出手？】

　　只会组建情报组织的萧燚：……

　　他败下阵来：【子耀，也许这次真的要麻烦你。】

　　端木赮明显是想到什么，眉梢微微上挑：【哼，你给我找的麻烦还少吗？】

　　萧燚不甘示弱：【你也不遑多让，咱俩都挺能搞事，大哥别说二哥。】

　　#道侣就是用来坑的#

　　在两人心意相通之前，他们就孜孜不倦地互坑，按理说，心意相通之后，二人应该收敛一点。

　　可萧燚和端木赮偏不，反而变本加厉地坑对方，当然，他们坑对方坑的也有分寸。

　　不过这一次，萧燚可把端木赮坑的不轻。

　　……虽然他自己也好不到哪里去。

　　端木赮撇了撇嘴，决定日后再算总帐，他放过了这个话题：【外面的小家伙等的急了，重离，你还是想想怎么跟他说，他英明神武的主不会组建势力这种事吧。】

　　萧燚不以为意：【放心好了，我萧燚装的逼，有哪次失败过！】

　　端木赮决定不提醒这个装逼郎他装逼失败的种种往事。

　　若是装逼郎不行了，不是还有自己嘛！

　　谁让自己喜欢这个装逼郎呢？

　　这次萧燚没有翻车，他成功地用骨灰级装逼大法把弗兰西斯忽悠去历练了。

　　一个有思想有抱负的青年，在历练的途中见识了人民的悲惨命运，思考了很多，并把自己的思想传播到世界各地，呼吁世界人民站起来，拿起武器，反抗敌人，为自己挣得光明的未来。

　　貌似不少伟人的套路就是这样？

　　不管了，这一条经得起历史考验的套路，总是有可取之处的。

　　萧燚如是想。

　　端木赮旁观了萧燚忽悠人的全过程，心情复杂。

　　【这……重离，你……】

　　【嗯？】

　　端木赮卡了许久，方拍了拍萧燚的肩膀，沉声道：【重离，你很有想法。】

　　嗯，重离居然把自己的成功经验和他操纵舆论的本事结合起来，虽然结合得比较糙，但是若是不出意外，效果可以说是相当好了。

　　该说真不愧是太玄宗当代的天才吗？

　　真不愧是自己看上的人！

　　虽然道侣就是用来坑的，虽然说萧重离就是个坑货，虽然说萧燚有诸如喜欢装逼等一系列毛病……

　　端木赮手臂一舒展，躺在神识空间中。

　　罢了，大不了等萧重离玩脱的时候帮上一把。

　　——————————————

　　弗兰西斯在萧燚的一番教(xi)育(nao)后，很快便开始了……修炼。

　　嗯，没错，修炼。

　　弗兰西斯的天赋看似是毒属性天赋，实际上，他的天赋是增强对物质、尤其是对植物的感知。

　　萧燚认为，其中有不少可操作的空间。

　　按理说，凡是用毒的人，都会受到人们的畏惧，因为真刀实枪的拼杀有迹可循，毒却防不胜防。

　　人们总是会排斥自己不了解的东西。

　　这对于弗兰西斯塑造光辉形象十分不利。

　　但是，自古医毒不分家，弗兰西斯可以从医术下手来塑造光辉形象，传播思想。

　　因此……

　　弗兰西斯正捧着一本《草药基础》，苦逼地学习，头大如斗。

　　弗兰西斯从小就不喜欢这些要背的东西，他本以为，成为吸血鬼猎人公会的高阶战士后，就不用碰这种东西了。

　　万万没想到……

　　弗兰西斯又一次深刻地体会到，什么是世事无常。

　　弗兰西斯叹了一口气，四分生无可恋，三分看破世情，两分庆幸，一分无奈。

　　他换了一套衣服，钻到山上，找起了草药。

　　理论结合实践，吾主说的果然有道理。

　　否则他可能一天都坚持不下来。

　　弗兰西斯用萧燚改良过的手法采下了一些药草，回到实验室内，开始搞事。

　　弗兰西斯认为，他的医术还是有进步的。

　　虽然毒术的进步更大。

　　屋内写，左边的架子上，是孤零零的十几瓶成功的药，右边的架子上，是成百瓶效果千奇百怪的□□。

　　弗兰西斯的天赋十分之神奇，虽然他制作药剂的成功率不怎么高，但是他从来没有炸炉，总能炼制出一些药剂。

　　虽然这些药剂的效果与预期效果差别很大。

　　弗兰西斯翻了翻萧燚改编过的炼丹基础，记下了使用的材料，点燃药炉，气运丹田，运起天赋去除草药中的杂质。

　　待处理完毕后，他将材料投入药炉中，然后……抓着药炉开始摇晃起来。

　　弗兰西斯：吾主说，要尽可能地节省异能的使用。

　　萧燚：……

　　他看着弗兰西斯那一言难尽的动作，默默扭头。

　　#老夫真是长见识了#

吸血鬼（5）

　　弗兰西斯还在兴致勃勃地从不同角度以不同力度摇晃丹炉，颇有开创一个新流派的趋势。

　　萧燚不由想起群魔乱舞的修真界，和那个炼丹师友人。

　　{有一天，炼丹师友人拿出一个球形的炼丹炉，掌力一催，球就旋转起来。

　　{“看，我发明了一套‘太极八卦炼丹掌’！”

　　{背景是一个巨大的球，包裹在自己的太阳精火之中，跳跃旋转不停歇。}

　　萧燚：……

　　他默默地看着弗兰西斯像是摇骰子一样摇晃着丹炉，嘴角一抽。

　　若是弗兰西斯真的能发明一套“摇炉法”出来，若是这个世界的人炼药的时候，都用这种“摇炉法”或者友人的“太极八卦炼丹掌”……

　　噫，一堆丹炉在空中跳跃旋转，还真是意外地带感呢~

　　萧燚适时鼓励了一句。

　　弗兰西斯越发激动，他全神贯注地总结个中规律。

　　几天后，他发明了七个基础摇炉手法。

　　萧燚：2333

　　神识空间内。

　　萧燚和端木赮笑成一团，萧燚一边笑，一边断断续续地描述可能的未来。

　　【只见……某某炼丹师凝气凝神……从丹田中……取出他的本名丹炉……太极炉……此炉上绘有太极纹路……阴阳鱼随着灵力变化过程……四处游动……他沉喝一声……使出了太极八卦炼丹掌第一式：日天式！】

　　端木赮抓住萧燚的手腕，笑得浑身抽搐：【重离……重离……你特么够了……】

　　萧燚握住端木赮的手，身躯摇晃了几下：【众人皆……皆大惊失色……这后辈的炼丹手法……竟闻所未闻！】

　　【神特么闻所未闻23333。】

　　萧燚平复了一下气息，以说书人的口气说道：【一招过后，阴阳鱼眼应声而开，药材规律地，落入两个孔洞中。年轻的炼丹师袍袖一振，盖子应声而合……

　　【在炼丹师的“太极八卦炼丹掌”下，造型奇异的丹炉沐浴在丹火中沉浮旋转，每一次跃动，每一次旋转，阴阳鱼的每一次游动，末了，丹成……】

　　【萧重离快住手！快收起你的故事2333】

　　……

　　弗兰西斯丝毫不知道萧燚和端木赮是如何在神识空间里笑成一团的，他又拿出一份药材。

　　他用自己总结的摇炉法炼制了一份最简单的伤药！

　　没有一颗废丹！

　　这是一个伟大的转折！

　　弗兰西斯又试了几次，发现这种炼制手法容错率还不错，完全可以普及！

　　哈哈哈哈哈哈！

　　成了！成了！

　　弗兰西斯脸上洋溢着[科学家的微笑.jpg]

　　萧燚：……

　　他居然把一个正直健康阳光向上热于求知的标准骑士性格的小孩掰成了这个样子。

　　#天道作证，他只是想培养一个标准的领袖，而非科学家#

　　#莫名有点小心虚#

　　#算了不管了#

　　#再掰回来就是了#

　　【取得如此微末成就，汝便如此欣喜？】

　　弗兰西斯听到萧燚的教导，神情一肃。

　　【吾主有何教导？】

　　【成大事者，泰山崩于前而面不改色，切记，不可喜形于色。】

　　【是！】

　　弗兰西斯立马收起笑容。

　　我果然还是太过自大了。

　　想起屋内那一堆厚厚厚厚的书，弗兰西斯有些懊恼。

　　药剂学如此博大精深，我竟会为了这么一点成就而沾沾自喜……

　　他默默做了一番检讨，继续沉迷于学习。

　　————————————

　　不知过了多少年，弗兰西斯的天赋略有小成。

　　当然，这个“略有小成”，在这个世界，绝对可以称得上是大师级水平了。

　　其间，弗兰西斯开发了一系列令人一言难尽的技能，更可怕的是，偶尔有围观的人居然一脸崇拜地看着“德莱塞大师”的炼药方法，并一脸认真地学习，弗兰西斯还一脸郑重地教……

　　萧燚：……

　　他已经看到群魔乱舞的未来了。

　　这一切都在萧燚的预料范围之内，只除了一件事。

　　弗兰西斯拒绝了萧燚改头换面的建议，依旧使用自己的姓名和外貌。

　　这一次，任凭萧燚如何使出浑身解数，如何忽悠，甚至动用武力逼迫，都没有办法改变弗兰西斯的想法。

　　天知道，弗兰西斯为什么在这种无关紧要的问题上这么坚持！

　　在世人眼中，弗兰西斯·德莱塞此人臭名昭著，背叛了吸血鬼公会，犯下了无数天地不容的罪行，用这么一个身份行走于世间，绝对不是个明智的选择。

　　然而，弗兰西斯依然坚持保留原本的身份。

　　忽悠没有用，骂没有用，打也没有用，又不能把他打死，装逼失败的萧燚只得捏着鼻子，教弗兰西斯操纵舆论的手段。

　　好在弗兰西斯的悟性不错，他为自己的身世编了个可歌可泣波澜壮阔吸引读者的故事，成功地把自己的名声洗白。

　　萧燚深谙吸引读者的网络小说套路，亲自操刀为故事润色，这个故事有爆点，有虐点，有爽点，还是开放性结局（……）总之，哄得这个世界的人一愣一愣的。

　　托这个故事的福，弗兰西斯如今再也不是吸血鬼公会的叛徒，而是被嫉妒他的人诬陷陷害而不小心陷入吸血鬼手中却依然保持本心凭借惊人的毅力和无匹的智慧成功从吸血鬼的魔爪下脱逃如今依然孜孜不倦地怼吸血鬼的励志的英雄形象，成为了当代青年的学习楷模……

　　——嗯，虽然他也上了吸血鬼的黑名单，成为“佩吉亲王最想杀死的人类没有之一”。

　　天道作证，这些年，佩吉亲王没少因为“区区一个人类都征服不了，征服不了也罢了，连还让人逃走了”这种事被同族嘲笑。

　　且不提佩吉亲王是如何恨弗兰西斯恨得牙痒痒，追杀了多少次，弗兰西斯又是如何苦苦修行誓要杀死佩吉亲王的，二人又是如何只有相杀并没有相爱的……

　　话说，在这普通的一天，天朗气清，惠风和畅，游历的弗兰西斯在一个小村子里，为村民们解决水源问题。

　　解决完问题后，弗兰西斯照例在村子里留了一会儿，教导他们一些简单实用易操作的医学和草药知识和一些农业方面的知识。

　　当地村民总是尊敬又不是亲密地向弗兰西斯请教。

　　傍晚时分，弗兰西斯背着药篓子，回到这个不知名的村子。

　　“德莱塞大师！”

　　“德莱塞大师，中午好啊！”

　　“德莱塞大师，珍妮做面包的手艺可好了！您要不要尝尝？”

　　……

　　弗兰西斯一一跟热情的村民打招呼，待人们都围拢过来后，他拿出药篓子里的草药，用简单明了的语言讲述了它们的用途和分布地点。

　　“……这一株草药是月见草，末端有柔毛，黄绿色……”

　　在弗兰西斯没有注意到的角落，一个打扮十分具有时代特色的少女，惊讶地瞪大双眼。

　　少女名为露西安，在前几日的高烧里，她刚刚觉醒了前世的记忆。

　　少女前世名为林萱，学的是中医，每日埋头学习各种知识，日子过得那叫一个充实。

　　一天，她刚刚制作完药丸，迷迷糊糊地洗了个脸，然后，湿手不小心碰到了老化的电线。

　　一代天才少女，触电而亡。

　　露西安醒来后，本以为喝的疑似中药的药是这个世界原本就有的，一打听才知道，这是“德莱塞大师”自己研制出的药。

　　露西安对这名德莱塞大师十分好奇，她打听好德莱塞大师的动向后，病一好，就来到德莱塞大师的授课现场。

　　然后，她听到了什么不得了的东西。

　　这些知识……不就是当年背了无数遍的中医知识吗？！

　　还有前几天他传授的……莫不是心肺复苏？！

　　这个德莱塞大师，莫不是……

　　不不不，林萱，兴许是你想多了，要知道天外有天，人外有人，或许这个世界也有人会中医医术……

　　待众人散去之后，露西安来到这位德莱塞大师面前。

　　她决定试探一下。

　　“德莱塞大师，非常感谢您对我的医治……”

　　这位德莱塞大师像是应对过无数类似的场面，轻描淡写地把这件事揭过。

　　接下来，露西安将话题引到吸血鬼上。

　　露西安只是觉醒了身为林萱时的记忆，她本质上还是生活在这个混乱年代的少女，她对待吸血鬼的态度，依旧是深恶痛绝的。

　　“德莱塞大师，请问，您知道对付吸血鬼的方法吗？”

　　德莱塞大师笑了笑，目光悠远：“露西安小姐，附近的城镇里有吸血鬼猎人工会的据点，你若是想成为吸血鬼猎人，可以去测一测资质。不过……”

　　德莱塞大师的目光有些凝重：“成为吸血鬼猎人是一件十分危险的事，随时有可能丧命，或者遇到比失去性命更可怕的事，你一定要慎重决定。”

　　后来……露西安有些目瞪口呆。

　　天知道他们的话题是怎么转移到辩证唯物主义和Marxi□□上的。

　　尽管心中惊讶，但这并不妨碍二人的神采越来越激扬，直到完全沉迷其中。

　　在露西安还在琢磨着试探一下这位德莱塞大师是不是穿越者时，弗兰西斯的眼睛越来越亮。

　　这么多年，他从来没有遇到过一个能够真正理解自己，与自己志同道合的人。

　　然而，这一天，在这个普通的村子里，他遇到了露西安！

　　露西安的学识比起自己丝毫不逊色，她能够毫不费力地理解自己的思想！

　　就像是在黑暗中踽踽独行的旅人看到一缕阳光，一个孤寂的灵魂终于碰到另一个能与他交流的灵魂。

　　弗兰西斯透过露西安那张只能说的上清秀的脸，看到了她无比璀璨耀眼的灵魂。

　　夜幕降临，露西安与弗兰西斯告别，临走前，露西安终于开口试探。

　　“我去买几个桔子，你就站在此地，不要走动。”

　　弗兰西斯：~~~~

　　露西安见状，初步确认德莱塞大师并非穿越人士。

　　她从自己的住处拿了几个在树林里发现的桔子，递给德莱塞大师。

　　弗兰西斯接过桔子，恍恍惚惚地回到住处，平复了一下呼吸。

　　【吾主！我恋爱了~】

　　刚刚被唤醒的萧燚：嗯？

　　弗兰西斯兀自自言自语：“我该怎么跟露西安小姐表白呢？唉，为什么我当初没有好好学习十四行诗……”

　　萧燚：……

作者有话要说：

弗兰西斯……嗯，其本质是一个直男，喜欢的是姑娘。

天王盖地虎已经过时了，还是我去买几个桔子更自然2333

吸血鬼（7）

　　露西安有点懵逼。

　　讲实在的，她虽然在这异世界生活了N年，骨子里还是一个保守含蓄的华国人，面对这种一见钟情二见倾心三见求婚的架势……emmm……有些承受不来。

　　时间一分一秒地过去。

　　太阳渐渐露出全貌，为大地镀上一抹金色，露西安知道，接下来就是村民们起床的时候了。

　　弗兰西斯的额头上渗出几滴汗水，烟灰色的眸子定定地看着露西安。

　　他的眸子深邃无比，仿佛蕴藏万千山河，又澄澈到能够让人一眼看透。

　　弗兰西斯眼中不加丝毫掩饰的情意，让露西安无处逃避。

　　时间一分一秒地过去，黎明的寂静也被打破。

　　被一个年轻有为、品性高洁的青年求爱，说不动心是假的，但是，露西安的心中却升起重重顾虑。

　　他为什么会向自己求婚？

　　弗兰西斯·德莱塞年轻有为，如此年纪就有此等盛名，要什么绝色女子没有？为何看上自己这么一个貌不出众，家世平平，一个连姓氏都没有的少女？

　　终于，露西安木着张脸，结结巴巴地说：“这个……婚姻是终生大事……我……我好好……考虑一下。”

　　弗兰西斯有些沮丧，也不是很失望，他知道这样做太过突然，露西安还需要一些时间思考。

　　最起码，露西安并没有拒绝他的玫瑰花，不是吗？

　　他收起戒指，缓缓起身。

　　“露西安，这个问题先放一边，我不会逼迫你早早做出决定。现在，有一个更为重要的问题。

　　”你是否决定要成为一个吸血鬼猎人？”

　　弗兰西斯说着征求意见的话，语气却不容置喙。

　　几天前，弗兰西斯告诉露西安，她觉醒了天赋，有资格成为一个吸血鬼猎人，他也跟弗兰西斯粗略地介绍了一下吸血鬼猎人的权利、地位和义务。

　　关于这个问题，露西安思考了很久。

　　露西安毕竟在和平年代生活了这么多年。一方面，她恐惧于真刀实枪的拼杀；另一方面，她也很想拿起武器，保护自己，保护重要的人。

　　更重要的是，在这个年代，危险无处不在，即使你生活在深山老林之中，不问世事，也会有可能碰上那么一个或几个吸血鬼，一个不好，即命归黄泉；不过，若是成为吸血鬼猎人，就会处于直面吸血鬼的第一线，随时可能身亡，危险程度远大于找个深山老林之中躲起来。

　　露西安辗转反侧了几天，犹豫了几天，现在又被弗兰西斯大帅哥这么一问……

　　微带寒意的晨风吹过，使得露西安被美色驱散些许的理智回炉。

　　露西安脑海中灵光一闪，突然想起什么。

　　嗯？

　　露西安警惕地看了一眼弗兰西斯。

　　弗兰西斯的眼光澄澈而坚定，真诚而温暖，没有丝毫心虚。

　　然而，露西安还是成功地透过表面，（自以为）看清了弗兰西斯的本质。

　　弗兰西斯玩的，都是套路啊！

　　先是每天晚上看星星看月亮，从药理谈到人生哲学。

　　然后是在危险来临之际，英雄救美。

　　最后，或许是收徒之类的套路。

　　露西安在穿越之前，网络小说方兴未艾，她虽然是个中医世家的女孩子，成天沉迷中医医术无法自拔，但是也看过几本网络小说的。

　　网络小说上，师徒恋可不少。

　　师徒恋的常见套路，是师父含辛茹苦地将徒弟培养大，长期只与徒弟接触，最终一方或双方暗生情愫，经过一系列纠结后HE或者BE。

　　若是自己答应要成为一个吸血鬼猎人，那么弗兰西斯也许会顺理成章地提出要收自己为徒，这么一来二去，温水煮青蛙，近水楼台先得月……

　　这真是简单粗暴直白但是异常管用的套路！

　　若是自己不答应……

　　那么自己与这位弗兰西斯·德莱塞，便注定不是一路人，弗兰西斯虽然会遗憾于露西安的选择，但是绝对不会对露西安这个人念念不忘，以至于影响他的心境！

　　而且……

　　最重要的是，弗兰西斯明明知道，自己绝不愿意找这些村子里的、学识远不如她的人嫁了，也不愿意在面对吸血鬼时任其宰割。

　　若是想改变这一切，主宰自己的命运，唯有成为强者。

　　而弗兰西斯可能提供的帮助，则是成为强者的捷径。

　　前期有强者保驾护航，不会轻易殒命；后期成为强者的时候，还可以还清弗兰西斯的好意。

　　但是……

　　也许是自己想多了。

　　她露西安有什么价值，值得这么一位青年才俊算计呢？

　　露西安直直地望着弗兰西斯烟灰色的眸子。

　　“我自然要选择成为一名吸血鬼猎人。”

　　弗兰西斯眉眼舒展，面含笑意。

　　“露西安小姐，请允许我，弗兰西斯·德莱塞，成为你的引路人，我会将你引进吸血鬼猎人的世界，将一切可以传授的知识传授与你，在你危难之际保护你。”

　　露西安：居然不是收徒？不过，这套路可比收徒更妙啊！

　　但是……

　　弗兰西斯神情和语气之中，没有一丝阴谋诡计的味道，有的只是光明磊落。

　　弗兰西斯竟是个善使阳谋的人……

　　他明知道，自己拒绝不了他的帮助……

　　真不愧是某点小说套路里的男主。

　　露西安心思百转千回，面色却更显郑重。

　　“德莱塞大师如此厚爱，我真是受宠若惊。”

　　“这个……露西安，何必如此生疏，你叫我弗兰西斯就可以了。”

　　“……”

　　——————————————

　　弗兰西斯·被误认为心机婊·德莱塞，心中完全没有这么多弯弯绕绕，也完全get不到露西安少女的顾虑，他解决好村子里的一切后，便带着露西安前往最近的城镇。

　　弗兰西斯终于得以与露西安独自相处，内心激动，面上不显；露西安虽然告诉自己不要做出如同刘姥姥进大观园般丢人的举动，但她毕竟才十几岁，自然无法很好地掩饰自己。

　　路人纷纷以看乡巴佬的眼神看着两人。

　　弗兰西斯：？？？

　　他立马低头看了看着装。

　　不好！这几天他一直穿着进树林采药的那套衣服！

　　他居然忘了换上装逼装备！！

　　弗兰西斯啊弗兰西斯，你真是愧对吾主的教导！！！

　　失策失策！自己这幅如此糟糕的形象……会不会被露西安嫌弃？？？

　　冷静，冷静，吾主是怎么教导的来着？

　　对了！无论什么时候，都要维持自身形象，如果条件不允许，那么一定要维持逼格！

　　哪怕穿着一身粗麻布衣服，也要有伟人风范！

　　弗兰西斯云淡风轻、波澜不惊、若无其事地顶着一众人的目光，安顿好露西安，先走进一家炼金材料店。

　　店员见弗兰西斯的穿着十分普通，却没有丝毫不敬之意。

　　他立马热情地上前招呼：“请问这位先生，是要看看我们店里的材料，还是有什么东西要卖……”

　　弗兰西斯拿出一枚吸血鬼伯爵的晶核，随意地放在桌子上。

　　晶核在桌子上滚动了几下，折射出柔和美丽的光。

　　“你们开个价吧。”

　　店员望着那枚散发着幽蓝色光泽的晶核，不由倒抽一口冷气。

　　光明神在上！

　　能弄来这么完整这么高级的吸血鬼晶核的人……一定不是普通人！

　　看这位对待晶核毫不在意的态度……更不是普通人！！

　　幸好我谨记老板的教诲，没有以貌取人，否则就惨了……

　　店员用棉质手帕擦了擦手，小心翼翼地捧起吸血鬼晶核，缓缓将晶核放在鉴定晶核的炼金器具上。

　　光明神在上！这居然是一枚完整的吸血鬼伯爵晶核！！

　　众所周知，高阶吸血鬼的晶核可不是这么好获得的。

　　吸血鬼的晶核里，存储的是吸血鬼一身的天赋，在死亡之前，他体内的能量一定耗得七七八八，这时，即使拿到晶核，也并无卵用。

　　更何况，吸血鬼濒死时，一般会将晶核引爆，因为，吸血鬼的晶核，无论是对吸血鬼还是人类，都十分有用，没有哪个吸血鬼会愿意把晶核留给敌人。

　　与其身亡之后，一身精华便宜了敌人，还不如最后炸一下敌人，运气好，还能拖几个垫背的。

　　低阶吸血鬼晶核还不算太稀有，高阶吸血鬼晶核……那绝对是有价无市啊！！

　　这是怎样的强者，才能获得能量如此充沛的吸血鬼伯爵晶核！！

　　自己是怎样的运气，有生之年能看到这么高级的吸血鬼晶核！！

　　在晶核亮出的一瞬，周围顿时安静下来，空气也凝滞了一下。

　　数道贪婪的目光投在那枚晶核上。

　　弗兰西斯轻轻叹了口气，放出独属于高阶吸血鬼猎人的气势。

　　周围若有若无、饱含杀意的目光瞬间消失。

　　弗兰西斯潇洒地摆了摆手，简陋的粗布衣服，愣是被穿出了顶级魔渊蛛丝制成的袍子的效果。

　　他转过身，极具逼格地笑了笑：“我今天心情好，你们走吧。”

　　他的声音如金玉相击般清脆悦耳，又不失威势。

　　留下一句话，弗兰西斯取走金币，似缓实快地走进一家成衣店。

　　赶紧换一套衣服吧，穿着这身衣服装逼真是不得劲……

　　直到弗兰西斯离去，心怀不轨之人才反应过来，悄然离去。

　　光明神在上，我这是惹上了什么家伙！

　　幸好我运气好……

　　N年后，无数类似这样的小事成为了弗兰西斯心胸宽广的证明，也为他的道路铺下路基。

　　弗兰西斯：总是搞这种套路，我也很累啊。

作者有话要说：

萧燚：大家好，我是萧燚，我成功地把一个正直健康阳光向上热于求知的纯洁少年，培养成一代装逼犯，我骄傲，我自豪！若想申请我的装逼课程，成为一个装逼犯，请联系那个我也不知道是谁的幕后操纵者，前提是你不要被他打死。

————————————————

删了写写了删，还是这幅样子，算了不管了就这样吧。

末世（2）

　　把一帮杂鱼干掉之后，萧燚的内心却充满了疑惑。

　　不应该啊。

　　明明他长得跟那个倒霉蛋一点都不一样，为啥这帮人貌似把他当成了其他人？

　　萧燚摸出一台电脑，连上了政府的网，黑进数据库，调出了这些人的消息。

　　这些人貌似是王家的人。

　　萧燚又找出所有王家人的资料和王家人的敌人的资料。

　　……他们都没我长得帅啊。

　　为啥这些家伙都把自己认成了别人？

　　而且每个人都很肯定的样子？

　　萧燚修长有致的眉毛微微拧起。

　　端木赮实在看不下去了。

　　他拍了拍萧燚的肩膀，一副败给你的样子。

　　“我说萧重离，你刚刚不是才帮新天道干掉了旧天道吗？你直接去问就是了何必那么麻烦。”

　　萧燚一拍脑洞，有些不好意思。

　　“不好我又智障了。”

　　然后天道告诉他，天道帮他弄到一个合法身份，就是被他干掉的那个人的身份。

　　也就是说，这个世界所有人都认为他就是那个被他干掉的家伙，哪怕他跟那个人长得完全不一样，性格也完全不一样。

　　萧燚：……

　　有天道开后门的感觉就是爽！

　　不过，话说回来……那个被他干掉的家伙叫什么来着？

　　萧燚又筛选了一遍资料，最后锁定在一个人名上。

　　王毅。

　　王毅是上任王家家主的养子，王家家主本来有一个名为王谦荥的儿子，后来又有了一个叫王谦灵的女儿。

　　王家家主在末世来临的第一天就挂了，王谦荥接下了王家的重任。

　　王谦荥是雷系异能者，王谦灵是治疗系异能者。

　　只有王毅是个看起来没什么卵用的精神系异能者。

　　而且王毅的异能限制相当大，他甚至不能用精神系异能影响别人。

　　他的异能是让自己变得机智。

　　其实这种能力非常逆天，世界上不知有多少人限于智商无法提升一步。

　　只是，王毅始终念着王家对他的养育和救命之恩，没有防备王家兄妹，以致于他被王谦灵阴死了。

　　王谦荥倒是对王毅很看重，但是王谦灵看向王毅的目光……居然充满了嫉妒？

　　萧燚：？？？

　　这一对兄妹是智障吗？王毅对兄妹两个这么中心，而且这么机智，肯定能把家族业务打理得无比妥当。

　　这样优秀且忠心的手下，萧燚若是遇到了，肯定会大力培养且委以重任，他实在搞不懂王家兄妹在想什么。

　　萧燚：情报真不是人干的，不仅要把那些老狐狸的心思摸透了，还要把智障的心思搞明白。

　　萧燚觉得，他的情报能力有待提高。

　　他决定潜入王家，搞清楚到底是怎么一回事。

　　端木赮兴致缺缺：“我就不陪你玩了。”

　　萧燚点点头：“别玩得太过。”

　　“你这个乱来的家伙有资格说我？！”

　　……

　　王家。

　　王谦荥正亲昵地揽着萧燚的肩，声泪俱下。

　　“小毅，太好了！我还以为你回不来了……”

　　萧燚听到这声感情充沛的“小毅”，卵蛋有些抽筋。

　　不过，四千多岁飞升修士的心里素质是强大的。

　　萧燚一面应付表达“上司的关心”的王谦荥，一边打量了一番王谦灵。

　　果然，王谦灵的目光像是要杀人一样。

　　这不科学啊。

　　就算是他和子耀是情侣，他也不至于针对子耀的属下……

　　等等，情侣？！

　　萧燚眼皮一跳。

　　王谦荥见状，关切地问：“小毅，怎么了。”

　　萧燚看了一眼王谦荥，又看了一眼王谦灵。

　　果然，王谦荥是个双插头，而王谦灵，她身上的恶意几乎要溢出来了。

　　萧燚：……

　　大概是妹妹王谦灵和哥哥王谦荥骨科了，然而王谦荥不仅是个花心大萝卜，还是个双插头，跟王毅搞上了，然后嫉妒的妹妹把王毅搞死了，然而王谦荥更爱自己的妹妹，所以任由她把王毅搞死了。

　　萧燚无槽可吐。

　　不跟直属上司或者下属谈恋爱，这不是基本常识吗？

　　#他们真会玩#

　　果然，像他这种内外兼修的人，还是无法跟这些自毁城墙的智障有共同语言。

　　既然弄明白了原因，萧燚也没兴趣陪他们玩下去，转身就走。

　　王谦荥试图揽住萧燚的肩膀，被他躲了过去。

　　“小毅，你……”

　　萧燚凤眼微眯。

　　“我要离开了，王谦荥，还有，不要再喊我‘小毅’，那样会让我很困扰。”

　　王谦荥就算是智商为了狗，也知道王毅对他有所不满。

　　他试图挽留王毅，然而并没有什么卵用。

　　“我只说一遍，我没兴趣陪你们兄妹玩骨科游戏，王毅现在已经不欠你们什么了，还有，不要再喊我小毅，你不配。”

　　“如果有下次……就不要怪我了。”

　　“小……”

　　对上萧燚森冷的目光，王谦荥识相地改了称呼。

　　“王毅……究竟发生了什么？是那些老不死的得罪你了？还是……”

　　“你自己清楚。”

　　萧燚既然达到了目的，就不想再与小孩子玩过家家，刚刚那些话已经足够了。

　　他果断放出杀气，镇压住兄妹两人。

　　#招不在新，管用就行#

　　临走之前，他又在王家的地盘里搞了一波事，以证实他的伪装手段没有退步。

　　萧燚顺着端木赮的足迹，花了半个月时间，摸到了端木赮的势力范围内。

　　北国风光，千里冰封，万里雪飘，说的就是端木赮的实力范围。

　　还好萧燚早已寒暑不侵，否则，端木赮就会收获一只冻成鹌鹑的萧燚。

　　“子耀，你这是在干什么？”

　　端木赮正在纸上写写画画。

　　端木赮的形象看起来倒是挺整齐的，不过……也只限于表面形象而已。

　　萧燚娴熟地解开头绳，为他梳理里面乱成一团的头发，再为他扣好里面衣服的扣子。

　　端木赮给了萧燚一个眼神。

　　“我正在尝试新的发展势力的方法，虽说统治手段都大同小异，不过……”

　　端木赮拿起一本大部头，翻到其中一页。

　　“这种方法看起来没什么卵用，却格外有趣呢，只要如此如此，这般这般……”

　　萧燚听着就头疼，不过他还是听了下去。

　　就算内容无聊了点，但是……

　　子耀的声音真的好好听啊！

　　端木赮正在疑惑萧燚的一反常态，抬头一看。

　　好么，萧燚的眼神居然黏在自己嘴唇上！

　　“萧燚！你有没有听我说话！！”

　　“啊，不好意思，子耀你太好看了……”

　　一番混乱之后，萧燚摸了摸被捣了一下的肩窝。

　　“子耀，我帮你负责情报方面的事情吧。”

　　“不用了。”

　　端木赮的语气无比正常，神情却是十足的凝重。

　　“我不能太依赖情报，我要试一试，如果情报出错，我是否能做出正确的决定。”

　　他转过身来，看着萧燚。

　　“重离，我知道你收集分析情报的能力天下无双，但我总要锻炼自己的能力的。”

　　萧燚沉默了一会儿，突然笑出声来。

　　“好！子耀，我就在你这里混吃等死吧！！”

　　端木赮的表情无比奇怪。

　　“就你？一天不搞事能安分？我真是信了你的邪！”

　　“哈哈哈，知我者子耀也……”

　　“……算了，只要不搞出事故……”

　　几天后。

　　二人一边怼一个疑似恐龙的生物，一边交谈。

　　“……子耀，这事情可是你搞出来的。”

　　端木赮干咳一声：“咱俩大哥别说二哥。”

　　事情的起因是端木赮看到一个有一线生机的蛋，突发奇想把它孵了出来，然后又喂了不少丹药。

　　萧燚一看，这不是百科全书上画的恐龙嘛！

　　#厉害了我的道侣#

　　#六千五百万年前的单也能孵出来#

　　#感动妖族十大父亲#

　　“你他妈再说一句！”

　　端木赮怒意勃发，他一巴掌把迅猛龙拍成重伤，另一巴掌拍向萧燚。

　　……不好，不小心把话说出来了。

　　萧燚一面应付端木赮的攻击，一面想道。

　　端木赮见状，怒意更甚。

　　他打出了真火。

　　一时间风云变幻，因风怒号，浊浪排空。

　　二人为了不伤害到端木赮治下的人，一边打一边往北。

　　打着打着，突然，周围的风变得更加剧烈，天上劫云汇聚，中间夹杂着闪电，原本匮乏的灵力不要钱似的向端木赮的丹田汇聚。

　　这种景象，萧燚实在太熟悉了。

　　这是进阶渡劫期的劫云！

　　端木赮要进阶到渡劫期了！！

　　萧燚不慌不忙地取出一干渡劫用的材料，瞬间布好了阵法，人退到千里开外。

　　只有微微颤抖的手，可以反应出萧燚内心的不平静。

　　萧燚早就知道端木赮要进阶了。

　　他俩无论是资质还是悟性都差不多，更何况他有事没事就跟端木赮论道，没道理端木赮就到不了炼虚合道的境界。

　　没想到，端木赮将自己豬为剑灵之后，悟性居然更胜一筹，再加上自己为他炼制的加强版□□……

　　萧燚的手狠狠地抖了一下，深吸一口气。

　　子耀的实力比之当年的自己还要强，他一定能渡过天劫的……

　　七七四十九道雷劈下后，端木赮的身影出现在萧燚的视线中。

　　萧燚内心的不安更甚，完全没有道侣渡过天劫的喜悦。

　　他几乎是不假思索地说：“灵气聚于紫府！”

　　出于对萧燚的信任，端木赮虽不解，还是照做了。

　　下一刻，一道浅紫色的雷无声无息地劈到端木赮的紫府上。

　　好在……这道雷的强度小的可以，对于端木赮来说，几乎可以挠痒痒。

　　他渐渐放松，打开窍穴，吸收随之而来的天道馈赠。

　　天道也真是大手笔，馈赠的是大乘期的感悟。

　　这一次，端木赮闭关了几十年。

　　萧燚将端木赮放入芥子空间，接手了端木赮的计划。

　　他抬头看向虚空。

　　天道告诉他，是一个更高层次的存在要这么做的。

　　究竟是……什么存在？

末世（3）

　　一阵电闪雷鸣之后，极光基地众人谨慎地从掩体里走出。

　　很快，端木赮的副手安排好人手，一波人出去找端木赮，一波人在基地等端木赮，其余之人该干嘛干嘛。

　　毫无温度的太阳消失在地平线上，唯有一层薄薄的阳光顽强地穿过大气层，斜斜地铺洒在地面上，给这片极寒之地带来些许温暖的错觉。

　　偶尔漏出的热气瞬间在帽子的毛边上凝结成细小的冰凌，被拉得无限长的黑影在地上不停地跃动。

　　不知过了多久，为首的人精神一振，望向远处。

　　与极北苦寒之地截然不同的炽热气息在远处涌动，就像太阳正在接近。

　　于冰玉能感觉到，这是首领的朋友的气息。

　　只是……为什么没有风？

　　于冰玉似是想起了什么，几个手势下去，她身边的一干人等暗暗戒备起来。

　　她迎上了萧燚。

　　“萧先生可知首领为何突然离开。”

　　看似客气，实则咄咄逼人。

　　萧燚对此等冒犯不以为意，他愣了一下，而后失笑。

　　“你们首领正在突破，一时半会儿回不来，以后我来接手极光基地。”

　　果然！

　　杀气猛然爆发，如同冰冷的北冰洋一样，试图把这抹炽热彻底熄灭。

　　萧燚丝毫不受这点甚至比不上挠痒痒的杀气，他只是欣慰地看着于冰玉。

　　“子耀真是厉害！居然在这么点时间里，就培养出了这么忠心的手下。”

　　这种纯粹的赞叹之言，在于冰玉耳中，却是十足的嘲讽。

　　“萧燚！你以为害了首领，我们就会臣服于你吗？！你这卑鄙小人！！！”

　　说着，无数异能和子弹纷纷朝萧燚攻去。

　　萧燚只是轻轻展了展衣袖，就挡下了这些看似凌厉的攻击。

　　于冰玉心中一片冰凉。

　　她只知道这位萧先生很强，但是，她不知道，萧燚居然这么强。

　　于冰玉眼神决然，手中凝起一点黑芒。

　　似乎是得知了什么信号，周围的人纷纷提起异能。

　　萧燚将手往下压了压，就止住了这一片自杀式攻击。

　　他轻声喟叹，平日里爽朗肆意的笑容变得有些诡异：“你们对子耀如此忠心，我很欢喜，不过……子耀明明没死，子耀只是需要安全的地方修炼而已，为什么你们就是听不懂人话呢？”

　　尚未除尽的魔念蠢蠢欲动，萧燚的虹膜瞬间闪过紫金的色泽。

　　这回，萧燚比入魔的时候更病了。

　　众人：……

　　#我的首领是交了怎样一个蛇精病朋友啊#

　　尽管背叛首领的罪魁凶手正全须全尾地站在他们面前，但这并不妨碍他们脑补出一个又一个惊天动地的故事。

　　什么萧燚向首领求爱，未果，因爱生恨，把首领干掉了……

　　什么两个人同时爱上一个女人，那个女人选择了首领，萧燚挣扎于对女子的爱意和对朋友的忠诚，苦不堪言，最后发狂，干掉了女子和首领……

　　也不知道是怎么忽悠的，萧燚轻而易举地让端木赮的手下们相信端木赮是去修炼了而不是被自己干掉了，然后花费了九牛二虎之力整合了一下端木赮留下来的势力。

　　所以说，我为什么要去整合子耀的势力？

　　……哦对，子耀还有一个关于发展势力的实验没做完，他是要帮子耀做实验的。

　　萧燚放下了手中的0.5毫米中性笔，望着桌子上有半个人高的文件，叹了口气。

　　比起萧燚这个半吊子来说，端木赮是很有才华的，所以，这个刚刚建设的基地运作的很好，这也意味着，离了端木赮这个虽然说不上是工作狂，却也相当认真负责的首领，整个基地就无法发展。

　　萧燚任劳任怨地拿起一张沾了些许污垢的纸，又叹了口气。

　　子耀呐，你为何如此认真负责。

　　门外传来有规律的脚步声，随后，门被敲了三下。

　　“进来。”

　　于冰玉拿着一封信和一个盒子进来了。

　　“萧先生，这是西南基地首领王谦荥王先生送上的贺礼，王谦荥先生派出的代表现在正在会客室，萧先生可要见一见他？”

　　想到王谦荥这个智障，萧燚本来就不是那么美妙的心情更加恶劣了。

　　“礼物我收下了，人不见。还有，于冰玉，过会儿你通知姜扬、刘心静，赵雯和邵宏今晚十点到五号会议室。”

　　“是，萧先生，我一定通知到位。”

　　于冰玉将盒子和信件放下，离开书房。

　　一关上门，她的眉毛就皱了起来。

　　萧燚这次叫来的人都是基地的支柱，他究竟想搞什么？

　　这个问题很快得到了解答。

　　萧燚拿出一个略带破旧、但是在末世里已经是相当罕见的投影仪，开始放映。

　　“我想，诸位心中也很疑惑：为什么我要把你们叫来。”

　　萧燚看了一会儿在座的五个人。

　　气氛顿时凝滞。

　　姜扬甚至放出了杀气。

　　萧燚轻轻一笑，打破了这份凝滞。

　　气氛不知为何，竟缓和了不少。

　　他打开投影仪，语速不紧不慢，声音平和，很能让人放下心防。

　　“这是你们首领制定的基地发展计划……”

　　“这真的是首领的计划？”

　　姜扬一拍桌子，站了起来，虽然自知不敌，但依然杀气腾腾地与萧燚对视。

　　萧燚本想按原计划杀鸡儆猴，正欲抬手，眼神却恍惚了一下。

　　他娘的，这家伙，真像当年并肩作战的小伙伴。

　　萧燚还是没忍心下手。

　　莫非入魔之后突然喜欢回忆往事了？

　　萧燚最终露出一个灿烂的笑。

　　“你来看看，这是不是你们首领写的？”

　　姜扬狐疑地看了一眼萧燚。

　　搞什么鬼？

　　他一面调动八成没什么卵用的异能，一面上前。姿势看似随意，实则蕴含着十二分的戒备。

　　萧燚将手中的本子往姜扬处推了推。

　　姜扬下意识地释放异能，又收回异能，拿起了那本端木赮的计划。

　　字全由毛笔写就，是端木氏的质朴随性，不难看也不好看，但是就是认不出来。内容东一块西一块，完全是端木氏风格的错落有致。又称不知道写的什么鬼。

　　姜扬一页一页地翻，细细分辨。约莫一个小时后，他脸上的戒备少了不少，朝同伴点了点头，把本子还给萧燚。

　　萧燚立马夺回本子，打开投影仪，开始讲述端木赮的规划。

　　萧燚的讲解简洁明了、条理清晰、通俗易懂，端木赮刚收服了没多久的手下们一个个都听得很投入。

　　幻灯片放映到最后一页，萧燚收起了投影仪，开始做最后的总结。

　　“最后，我来分配一下任务。于冰玉、姜扬，你们负责基地的防御；刘心静、邵宏，你们负责内务；赵雯，你负责基地的外交。大方向我来把握，细节你们看着办，拿不准的来问我。”

　　五人心中一片惊涛骇浪。

　　——这位就这么把基地的命脉交到我们手里？

　　——首领多半不是他杀的，不过还是不能放松警惕。

　　——不能放松对首领的寻找，如果……直接把他架空。

　　姜扬突然想到什么，他看向萧燚，眼神犀利。

　　“敢问萧先生，基地的人员变动，谁来负责呢？”

　　萧燚笑得异常纯良。

　　“当然是交给我，我虽然不通政务，但是我对掌控情报颇有心得，对于如何分辨人才，我自认水平还是不错的。”

　　一时间，在座各位同时暗骂一声mmp。

　　擅长掌控情报？

　　擅长知人善任？

　　你怎么不说你擅长使唤人呢？！

　　知人善任，知己知彼，这不就是一个合格的首领所拥有的素质吗？！！

　　没有一个人相信，萧燚除了组建情报势力，还真不会发展其他势力。

　　不过，有了端木赮的攻略，萧燚也在慢慢锻炼自己，很快，萧重离就不是那个不通政事的萧重离了……

　　萧燚回到屋内，看着桌上的纸盒后，突然想起那一对智障兄妹。

　　那对智障兄妹好像还派了个人，现在还被晾着呢。

　　晚上把人赶出去貌似不大厚道，明天再把人赶出去吧。

　　萧燚推开书架，往几乎是摆设的床上一坐，瞬间消失在房间里。

　　他来到了芥子空间，见端木赮依旧在巩固修为，消化之前的感悟，瞬间放下心来，随便找了个地方，专心看端木赮。

西幻（7）

　　萧燚提点了一下他的徒弟，就继续沉迷谈恋爱，无心教徒弟，等到他有空关注一下外界的情况时，他发现自己的徒弟来到了一个貌似有权有势的人家，正捧着一本书和另一个少年交谈。

　　萧燚敏锐地发现，他的徒弟有点飘了。

　　也不知道怎么回事，明明德洛丽丝身为女子的时候，心性沉稳，不骄不躁，喜欢思考，还有一双擅长发现的眼睛，为什么她变成男子之后，不仅以往的洞察力好似喂了狗，脑子也不知道丢到了何方，连心性都变得浮躁起来？

　　莫非变个性别还能影响灵魂吗？

　　按理说，身体对灵魂的确有影响，而且影响还不小，比如萧燚要是夺舍了一个草履虫，肯定要封印魂魄，安安静静地做一个草履虫，用灵气进化身体，等到进化为超级无敌草履虫的时候，再修出道体，然后才能恢复萧燚的智商。

　　但是，不管是德洛丽丝还是查尔斯，都只是圣冰花的道体而已，他们的本体都是圣冰花，道体再怎么不同，差距也极为有限，怎么换做他的徒弟，差距就这么大呢？

　　萧燚陷入了沉思。

　　等到查尔斯和他的小伙伴埃文交流结束之后，萧燚放话了。

　　【查尔斯。】

　　查尔斯一惊，面色僵硬：【师父？】

　　萧燚叹了口气：【你看看你，现在成什么样子。】

　　查尔斯心惊胆战地坐到客房的椅子上，面色茫然，完全弄不懂萧燚为什么用这种语气说话。

　　萧燚见状，连叹气的力气都没了：【查尔斯啊，你所有的智商都给雌性道体了吗？或者你的雄性道体就是个种皮？仔细想想，你是怎么莫名其妙被拐到别人家里的。】

　　好在查尔斯并不是种皮化身成的雄性道体，他仔细一想，冷汗都下来了。

　　那个埃文一看就知道是家世极好的人，这种人一般都是眼高于顶，几乎不可能在某个酒馆看到一个顺眼的就上去结交，哪怕这个人的身手再怎么好也一样。

　　据查尔斯推测，这位埃文应该是个不在乎职阶之异的人，他跟自己结交也是真心的，但是他家的长辈可不是埃文这样单纯的人！

　　查尔斯蓦然想起埃文的那几位长辈的态度，还有他们那些莫名其妙的话……

　　查尔斯一拍脑袋，十分懊恼。

　　仔细一想，那些话都是在试探他的师承啊！他当时怎么会这么天真地认为这些长辈只是看到一个资质不凡的晚辈，心里高兴呢？！

　　查尔斯：我的脑子呢？

　　德洛丽丝：多半在我这里吧。

　　与其他植物不同的是，圣冰花化形之后有两个道体，一个是雄性道体，一个是雌性道体，一般而言，这两个道体总有一个比另一个更强大。圣冰花在修炼时会遇到一个瓶颈，那就是雌雄两个道体的争斗，只有将两个道体合二为一，才能继续修炼，一飞冲天，否则，无论两个道体是多么的优秀，圣冰花的修炼都会停滞不前。

　　圣冰花的传承记忆里给出一条捷径：让更强大的道体吞噬更加弱小的道体。但是，通过这种方式突破瓶颈的圣冰花，修为会止于法神，永远不可能更进一步。几乎每一个圣冰花都尝试过将两个道体完美地融合在一起，可是成功者寥寥无几。

　　查尔斯和德洛丽丝也不例外，他们也想完美地融合为一体，达成圣冰花的巅峰。不过，圣冰花传承记忆的关键部分，无论是德洛丽丝还是查尔斯，都没有告诉萧燚。他们认为，萧燚虽然是他们的师父，但是也是人族，“非我族类，其心必异”的道理还是萧燚告诉他们的，若是有一天，他们和人族干起来了，天知道萧燚会帮哪一方。

　　对于这一点，萧燚也心知肚明。不过，萧燚对自己教(xi)徒(nao)弟的方式有信心。圣冰花这种天地奇物，只要按部就班地修炼，再加上完美无缺、基本不会被人识破本体的道体，总能修成正果，取得巨大的成就。在萧燚的教(xi)育(nao)下，圣冰花已经成为一个正直且偏向人类的妖，他是不可能忍受其他妖族的智障和百无禁忌的作风的。只是略施恩惠，就能为人族收获一个助力，还能更加了解妖族，这生意对萧燚来说无疑是十分划算的。至于圣冰花的小心思？萧燚并不打算揭破，这本就在萧燚的计划范围中。

　　这对貌合神离的师徒又交流了几句，萧燚提点了一下关于不同人格的融合方法，查尔斯也汇报了几句修炼情况，两人达成共识后，就各干各的事了。

　　神识空间里，萧燚惊奇地发现，端木赮居然在练字！

　　萧燚的双眼微微瞪大些许。

　　端木赮看到萧燚失态的模样，嘴角微微勾起，他落下最后一笔，遂搁下毛笔，故作惊讶道：“重离何故如此失态？”

　　萧燚哑然，又注意到端木赮桌案上的字帖，沉默片刻，叹道：“子耀你，你从哪里弄来的诚恳的真迹？”

　　端木赮拿起那本已经被修复好的字帖翻了翻：“从你爹那里弄来的。诚恳是谁？很有名吗？”

　　萧燚露出一副往事不堪回首的表情：“在我们那里很有名，我的毛笔字就是照着他的字帖练的……”

　　对于萧燚来说，练字真是个可怕的东西，他练了四千年的字，还是比不上那些天资纵横的牲口。不过，人与人真的是有差距的，有的人天天打游戏也能考上清华，有的人每天奋斗到深夜也只能考上个野鸡大学，这根本没办法深思。

　　端木赮恍然大悟：“怪不得我看这个字体有点眼熟，我一开始还以为你爹会收藏你的书法。”

　　萧燚矢口否认：“怎么可能！早在他选择舍弃我，而我又回报了生身之恩后，我们就再也没有关系了。”

　　说完，萧燚一愣，继而哈哈大笑：“子耀，我居然被你转移话题了！”

　　他目光灼灼地看着端木赮，一副你不回答我就不放过你的模样。

　　端木赮撇撇嘴：“我现在是终于明白，为什么有人整天闲得蛋疼地吟诗作赋、鉴文品茶了，涨修为啊！”

　　萧燚赞同地点点头，琴棋书画这些东西，虽然看起来浪费时间，但是的确涨修为啊。修者往往能通过这些东西来明晰自己的内心，修为就自然而然地涨起来了。

　　那么……子耀是陷入瓶颈了吗？

　　#

　　不出萧燚所料，查尔斯这几天正在受着良心的拷问。

　　他的师父明明知道他身为异族，依旧悉心教导他，为他解读传承记忆中晦涩的语句，帮助他少走了许多弯路，使得他年纪轻轻就达到了同族望尘莫及的地步，他怎么能如此恶意揣测师父呢？

　　可是……

　　另一个声音告诉他：师父再如何对你好，也是人族，若是人族与圣冰花打了起来，你看他帮不帮你？会不会第一时间就把你卖了？

　　可是，师父对他这么好……

　　查尔斯内心天人交战了许久，突然一拍脑壳：“我明白了！”

　　圣冰花本来就十分稀少，即使是最强盛的时候，也不过一百多株而已，其中只有两成是开灵智的，跟人族根本打不起来啊！

　　如果有人族觊觎圣冰花，师父或许不会管其他圣冰花，但是一定会保住他啊！

　　至于其他植株化形……不是圣冰花关他什么事啊！

　　他真是智障了，才会为这么智障的问题所困扰！

　　一旁的埃文小朋友吓了一跳：“查尔斯？查尔斯？”

　　查尔斯回过神来，抱歉地笑了笑：“抱歉，埃文，这几天我在思考人生，刚刚想通了。”

　　埃文舒了一口气：“那就好，查尔斯，你这几天状态这么差，我真怕你一时想不开……呸，我是说我怕你错过入学考核时间，明天就要考核了。”

　　查尔斯点了点头：“你也一样，今天晚上注意好好休息。”

　　埃文道：“我今天晚上肯定睡得着的，我父亲说我要是睡不着，他就给我一个睡眠术，查尔斯你要不要……”

　　“我不需要，睡你的吧。”查尔斯嘴角一抽，心道居然还有这种操作。

　　第二天，两人早早地来到考核的地点，刚刚入场，但见考场中一阵骚动。

　　查尔斯定睛一看，是一个穿着朴素的少年，和一波穿着华贵的少年在对峙。

　　查尔斯和埃文无心管别人的闲事，但是由于他们闹的动静太大，他们也去了解了一下。

　　貌似那些寻衅滋事的少年们是出自大陆上某个一流家族，那个衣着朴素的少年是家主的私生子，那些衣着华贵的都是家主的婚生子，婚生子们资质不错，偏偏那个私生子的资质逆天，他不仅检测出了法师的资质，元素亲和度还达到了罕见的十成！

　　历史上，元素亲和度达到十成的人寥寥无几，他们就算悟性再差，只要中途不陨落，也能修成法圣！这就意味着，这个不被婚生子们放在眼中的私生子会得到家族的重用！

　　一来二去，两方自然要闹矛盾。

　　查尔斯并不知道具体是怎么回事，他只知道，最后是西奥多学校的某位导师收下了那位私生子为弟子，才终结了这一出骚乱。

　　查尔斯还埃文并没有关心这一场闹剧，他们径自走到埃文的家族替他们占的位置上，只等了片刻，便轮到他们检测资质。

　　当查尔斯被检测出木属性元素亲和度为九成的时候，他还是松了一口气的。

　　还好有那个疑似气运之子的家伙顶着，他才不那么明显。

　　还有……我的雄性道体这么垃圾，元素亲和度居然能到九成？

　　说好的我的雄性道体不怎么显眼呢QAQ

　　萧燚：怪我咯。

西幻（9）

　　查尔斯发现，维克托的性格意外地和他相合。

　　一样沉迷修炼无法自拔，一样喜欢看书，一样喜欢做一些奇奇怪怪的危险实验。

　　当查尔斯和维克托联手炸了学校的一个半实验室、毁了若干本书、被罚写检讨时，查尔斯才慢半拍地想起萧燚的提醒。

　　他如梦初醒地放下笔，拍了拍脑袋。

　　他怎么就把这家伙带到自己的地盘呢？

　　……这是用来接待客人的屋子，他又没把人带到法师塔里，这没毛病。

　　对，没错，他只是把维克托当作要好的朋友，他根本没想过跟维克托发生过什么！

　　维克托长得一副标准的人类样，既没有坚韧优雅的茎干，也没有或纤细柔软或柔韧厚实的叶子，更没有美丽的花。

　　在查尔斯眼中，人类都长得一个样，他目前只能勉强分清男女，具体长什么样子？对不起，分不出来。

　　一旁，维克托翻阅着学姐们提供的检讨模版，头也不抬地问：“编不下去了？”

　　查尔斯迅速收敛思绪，转移维克托的注意力：“维克托，你说，你为什么就这么受欢迎呢？”

　　人类不都长一个样吗？除了桃花运之外，维克托还有什么吸引雌性的秘诀呢？

　　维克托一听此言，也头疼起来，他颇为沧桑地说：“我亲爱的查尔斯，你真以为这是什么好事不成？”

　　“嗯？”查尔斯一脸懵，“这么多雌，女士喜欢你，这难道不是好事吗？”

　　维克托没好气地说：“哪里好了？那天的事情，你也见到了。”

　　查尔斯点点头：“看到了，雄性为了争夺雌性而产生冲突，这不是很正常吗？”

　　“哪里正常了，我压根就没想过招惹那些小姐！就连这些模板，”维克托掸了掸手中的模板，“这些模板，也是我仔细挑选，从学长们和脑子清醒的学姐们借的。就是为了少一点追求我的人！”

　　查尔斯点点头：“所以，症结所在，是他们根本不尊重你的观点吗？那些女子只因为自己的喜好而追求你，那些男子只因为自己被冒犯而找你麻烦，没有人在意你的想法吗？

　　维克托猛地丢下手中的纸：“没错，他们根本不把我当人看！总有一天，总有一天我会达到他们无法企及的高度！”

　　“变强是肯定要变强的，不过现在我们还是把检讨写完吧。”

　　维克托顿时沮丧起来：“检讨啊检讨……对了查尔斯，炸了学校实验室的学生并不在少数，我们也赔付了实验室的损失，你说，为什么学校还让我们写检讨？”

　　查尔斯幽幽道：“因为我们顺便炸了半个教师休息室。”

　　维克托瞠目：“……啊？那是教师休息室啊，怪不得里面还有茶水……”

　　“你是怎么活到这么大的……不好！”

　　查尔斯一跃而起，朝门口跃去：“我去去就来！”

　　从法师塔里传来轰然巨响，维克托摇摇头，在纸上写了一个字母。

　　先把套话写上去凑字数吧。

　　法师塔中，查尔斯一脸木然地看着破坏得不成样子的炉子，半晌，默默带上手套，拢起地上的残渣，放入一个空瓷瓶中。

　　【啊，师父，我失败了。】

　　查尔斯原本想制作一个有定时功能的炼丹炉，显然，他失败了。

　　【嗯？师父？】

　　查尔斯试探性地潜入萧燚的神识空间最外层，然后被拦在了外面。

　　他围着神识空间转了几圈，只发现了一个写有“闭关勿扰”的木牌，和一个玉简。

　　玉简中的信息很少，结尾有点乱，像是匆忙之中留下的。

　　玉简中的内容大致是：我要闭关一段时间，暂时帮不了你什么，你好好修炼，基础一定要打扎实了。

　　查尔斯眉头一皱，又绕着萧燚的神识空间转了几圈，仔仔细细地观察了几遍。

　　不对。

　　虽然师父日常闭关，偶尔出关，但是这次的闭关……实在太不正常了。

　　查尔斯分出一缕神识，试探性地碰了碰神识空间表面，神识立马被吞噬了。

　　吞噬的过程中，神识空间表面还能看到阵纹流动的痕迹。

　　查尔斯将阵纹记录下来，又分了一缕神识探进去。

　　重复几次之后，查尔斯被弹出神识空间，他面色苍白地坐在地上，手中还攥着一个玉简。

　　查尔斯只来得及给外面的维克托传了个纸条，就晕了过久。

　　一只折了三道的纸片跌跌撞撞地飞到维克托手中，维克托捉住这张纸条，打开一看。

　　【我睡一会儿，你自便。】

　　他拿着纸条，跑到查尔斯的法师塔前，看了看法师塔的状态，看了看这张纸条，又下意识地看向教授们住的法师塔，随后摇摇头。

　　不管查尔斯发生了什么事情，既然他没有向外界求助，那么自己也不方便多管闲事。

　　萧燚，引起一连串连锁反应的源头，正如查尔斯所料，处境不是那么好。

　　穿梭在多个世界时，萧燚真正花在教导后辈修仙上的时间，其实并没有多少。绝大多数时间，他都在修炼，和端木赮秀恩爱，以及寻找飞升的机会。

　　这么多年来，萧燚和端木赮一直在努力收集、捕捉天道留下的痕迹，不停地推翻失败的结构，建立新的结构，以找出天道不允许他飞升的原因，可惜，成效甚微。他们不停地根据已有的知识，建立不同的结构，再不断完善这些结构，排除其中的bug，试探天道的反应。

　　如同程序员不断调试并完善程序一样，萧燚和端木赮几百年如一日地努力，终于抓住了天道的尾巴。

　　第不知道多少次试探惨遭折戟，天道的反击意外地干净利落，把萧燚封锁在其他人的神识空间中。

　　据萧燚推算，唯一的突破方法，便是借助圣冰花进阶筑基，与天道建立联系时，打破这个空壳的薄弱处。

　　不过，这次试探，并不像以往的试探一样毫无结果。

　　神识空间里，端木赮仔细端详一个灰白色的碎片，声音因惊讶而拔高：“萧重离，你说的线索，就是这个蛋壳？！”

　　萧燚反驳道：“这可不是一般的蛋壳，这可是，这可是有天道气息的蛋壳。”

　　端木赮手持两个水晶片，小心地把蛋壳挪到无属性材料制成的实验台上，再打开一盏强光灯，研究了一会儿，随后拿出笔，一番计算后，在纸上画了一个形状：“这个蛋大概长这样，长轴约20米，短轴约16米。根据蛋壳的结构来看，这大约是个鸟蛋。”

　　萧燚面色复杂：“我们这次是使用IA族的元素、风雷火三大灵元素和一些用以辅助的元素轰他娘的……咳，轰了天道一炮，结果天道就掉了一片蛋壳？”

　　端木赮在一旁补充道：“而且这片蛋壳还不确定是不是天道的。咱们先把蛋壳的事情放一边，重离，你有没有注意到，你的神识空间被封之后，我们就不能从外界补充能量了。”

　　萧燚苦笑一声：“不就是轰了天道一炮嘛，天道至于反应这么激烈嘛，我还没上核|反应堆呢。”

　　“要是上了核|反应堆，天道非得把咱们的皮给扒了！换成是你，如果有人轰了你一炮，还想把你拆了，你不急眼？”

　　“好了好了，既然我们这次没利用查尔斯的法则保护，说明这也是一件好事，至少天道不会把我们直接干掉，或者天道的段数有限。看样子我珍藏多年的灵石保不住了，这次我可得大出血喽……”

　　端木赮想起萧燚收藏的那些宝贝，那些形状奇异颜色与众不同的灵石，险些没笑出声来。

　　“我懂我懂，阳明道君的神奇宝藏，不足为外人道也——”

　　萧燚有些尴尬，直接搂着端木赮，往专门开辟的实验室钻。

　　“对了子耀，你的神识空间能开放吗？”

　　“我？我跟你可不一样，可没有法则保护，上次我开了一次神识空间，差点没被轰死……”

　　“……要不，咱们造一个核|反应堆，轰一下这个壳？”

　　“好主意！我记得你的神识空间上次被我炸了个破洞，这次我们把堵洞的东西拆了再炸。”

　　想起这所需要的巨大工作量，萧燚不由感叹：“唉，只靠咱们两个人，研究的效率太慢了！如果我的一票手下在就好了，哪怕他们只能帮我们刻几个禁制、记录几个数据、组装几个零件，也是好的啊！”

　　想起这一茬，端木赮也惆怅起来：“我的手下们虽然智商差了点，但是给我们打下手还是勉强能胜任的，可惜啊可惜……”

　　一个月之后，两人研发出了新型西幻版核|反应堆，放到那个洞里，触发开关后扎了一下，只见外面的壳子晃了几下，裂了一道缝。

　　二人抓住时机，朝裂缝处攻击了几下，很可惜，天道加了把力，把壳子弄得更结实了。

　　萧燚：……

　　端木赮：……

　　感应到细小震动的查尔斯见怪不怪，接着追赶魔兽，丝毫不知道自己的师父正在被天道关小黑屋。

　　查尔斯不由感慨，道体还是有道体的优势的，最起码跑得比本体快多了。

　　虽然他的道体被雌性道体吊打，以前根本不看在眼里的魔兽，现在也要精心策划才能干掉，但是两个道体之间的差距还是在缩小的。

　　维克托的声音从不远处传来：“查尔斯！我拦住它了！你快过来——”

　　查尔斯把速度加到最大，暗暗叫苦。

　　鄙人不善奔跑啊！

桃花运总裁（4）

　　沈青言毕竟是小孩子，十分没心没肺，回家后吃完饭写完作业，便一觉睡到大天亮，就算注意到沈父沈母神色有异，也只是以为他们为绑架这件事而烦恼。

　　谁料，第二天放学回家、打开家里的大门后，沈青言便觉得气氛有些不对。

　　灯光明亮，饭菜的香气更是一如往常，就连夕阳照射进来的角度也与往常别无二致。

　　为何他却觉得墙壁上反射出的光冰冷无比？为何往日里父母亲切的面容竟如此陌生？

　　沈青言摇摇头，先放下书包，洗了洗手。

　　他无意中瞥向贴了瓷砖的墙壁，墙壁上映出模糊的人影，竟猛地颤动了一下，似乎要跳出墙壁，将他吞噬！

　　沈青言一惊，随后才发现是自己过于紧张，动作过大，影子自然也跟着动。

　　前所未有的不安袭上心头，沈青言深深吸呼吸了几下，才问道：【大侠，为什么我今天会……这样一惊一乍的？我最近没看鬼故事啊……】

　　萧燚早在沈青言踏进家门的时候，就注意到他的情绪不对，他仔细观察了一番，终究发现了一丝端倪，只是……

　　唉，看看沈父神态中流露出的一丝愧疚和冷漠，以及看向沈青言时躲闪的目光，再看看沈母似乎被蒙在鼓里的模样……是个人都知道其中有问题啊。

　　他有些感慨：【这并不是你的错觉，我如今掌握的消息有限，无法判断究竟发生了什么，总之……你要小心你的父母。】

　　不出所料，沈青言的反应十分激烈：【怎么可能！爸妈对我那么好，怎么可能害我？大侠，你再胡说，我，我就，我就……】

　　萧燚沉默片刻，道：【好好好，我不该猜疑你的父母，改日我便教你轻功、向你道歉，好不好？】

　　萧燚不是那种一心报社、我过得不好你们也别想好过的人。沈青言有这么一对关爱他的父母，萧燚还是挺开心的，也希望沈青言能够快乐地长大。

　　他完全可以不管沈青言的情况，任由沈青言学会修仙后被周围的人排斥，只要死不了就行。但他还是耗费了一些心力搞定沈青言的父母，教一个小孩子如何隐藏自身不同，就是为了能让沈青言能够像一个普通小孩一样长大。

　　——世上看淡名利的人几乎没有，就连成年人也无法抵抗“衣锦还乡”的诱惑。要让一个小孩子在身怀通天本领的情况下不去炫耀？这可比传授他一身通天本事难多了。

　　萧燚摇了摇头：他的父母分明心中有鬼！但愿，这一次他看走眼了……

　　今晚的晚饭格外丰盛，吃完饭后，沈青言正想去写作业，就被沈父叫住了：“言言，你过来一下，爸爸妈妈有事情要跟你谈。”

　　沈青言眼皮一跳，心中忐忑，有些不安地跟着沈父走进了书房，搬了一张小凳子摆到书桌对面。

　　沈父犹豫片刻，破天荒地露出一个无比和蔼可亲的笑容，声音也变得前所未有的柔和：“言言啊，你还记得昨天遇到的那个叔叔吗？”

　　沈青言点点头，高声道：“那个绑匪？当然记得！爸爸，你有没有把他送到警察局？”

　　沈母闻言，迅速收起了笑容，瞪了沈父一眼：“你那个朋友是绑匪？究竟是怎么回事？！”

　　还未等沈青言发话，沈父立马拉过沈母：“那就是个误会，小孩子不懂事，搞错了……”

　　沈青言闻言，怒瞪沈父。

　　我不懂事？那个绑匪想用迷药迷倒我，这能是误会？

　　……也对，大侠说过，在大人眼里，他只是个孩子而已。无论他说什么、做什么，大人都不会太当回事；只要他的所作所为有半点不符合大人的认知，都会被评价为“小孩子不懂事”。

　　即使如此，他还是想试一试……

　　“爸爸！不是的，那个绑匪用了迷药……”

　　沈父立马打断沈青言的话：“言言，你怎么这么不懂事？明明是你贪玩，才会睡眠不足，才会头晕，你怎么能这么污蔑你李叔叔？”

　　沈母眉头一皱：“言言，你昨天又玩电脑了？”

　　沈青言急道：“我没有——”

　　沈父轻描淡写地打断了沈青言的话：“下次注意就是。言言，李叔叔很，很喜欢你，觉得言言是个好孩子，他现在要来我们这里做客，这几天你招待他一下吧。”

　　什么？！

　　沈青言满脸不可置信。

　　父亲，您口中的“李叔叔”可是想把我绑架的人呐！而且差点成功了一次！

　　他激动得站了起来，拉住沈父的衣角：“爸爸，他真的是个坏人啊！为什么，为什么不把他送到警察局？为什么……”

　　为什么要我招待他？

　　你明知道他想把我绑架！

　　对上沈青言清澈的双眼，沈父不由闭上眼睛，很快又睁开眼，轻轻拍了拍沈青言的头：“言言听话，不要任性。”

　　沈青言只觉一阵无力，他大喊道：“我不去！我不会招待那个绑匪的！”

　　……

　　接下来的事情，沈青言记得并不是很清楚。入眼所见，都是扭曲得无比失真的景象；亲耳所闻，也都是些意义不明的话语。

　　他只是依稀记得，无论自己怎样解释，他的父母依然不相信他，只认为这是小孩子的胡闹，甚至……

　　甚至什么？

　　沈青言茫然睁开眼，伸出手，停在眼前。

　　眼前的景色与往常大为不同，往日再熟悉不过的手的影像，如今已被模糊得不成模样，月光透着窗户投射在手上，为眼前之景增添了三份诡谲。

　　直到脑中微微眩晕，沈青言才找回意识，他眨了眨眼，有液体从眼中溢出，划过面颊，流入枕头里。

　　……原来，我连作业都没写，就跑回了卧室。

　　……原来，我现在是在流泪啊。

　　为什么他眼前的景象晃得这么厉害呢？

　　是他的手抖得厉害，还是眼泪抖得厉害？

　　……或许是两者皆有吧。

　　沈青言艰难地扯了扯嘴角，露出一个僵硬的笑容。

　　【唉，不想笑就不要笑了。】

　　骤然听闻此言，沈青言的眼泪便止不住地流了出来。

　　他想放声大哭，很快，他似乎意识到什么，咬紧嘴唇，将脸埋进枕头，不让一点声音漏出来。

　　萧燚颇为感慨。

　　若是他没有发现那个神秘的阵法，没有沉迷研究，多放一点心思在沈青言身上，今天发生的事情……是不是可以避免呢？

　　想到这里，他又摇了摇头，多思无益，如今助沈青言脱身才是当务之急。

　　等到沈青言哭够了，情绪也渐渐平稳，萧燚才发问：【今日之事，你有何感想？】

　　沈青言不由握紧了拳头：【我，我只是，不明白，爸爸明明知道那个“李叔叔”想绑架我，为什么不去报警？为什么还要我招待他？有困难就告诉爸爸，他会替我解决，遇到危险就报警……这些都是爸爸告诉我的啊……】

　　萧燚轻叹一声：【……大概做师长的便是如此吧，严于待人，宽于律己，总想让自己的后辈子弟出类拔萃，做到自己做不到的事情，成为自己成不了的人。】

　　大哥当年也是如此，明明千叮咛万嘱咐，让他不要碰dr|ug，更不要贩卖，自己倒是第一个打破原则；自己也是如此，明明自己不是个好人，却把大弟子教成了一个真正的君子。

　　——不，也不对，他这是“因材施教”、“循循善诱”，若非他的大弟子本性良善，他也不会按照教导君子的那一套教他，这两件事不能一概而论。

　　不得不说，人生际遇，当真是妙不可言，天知道什么时候，人生会给你一个大惊喜。

　　沈青言也稍稍平静下来：【没错，妈妈总是告诉我不要挑食，她自己还不是一样，讨厌吃青菜和茄子；爸爸也告诉我要把碗里的饭吃干净，但是他每顿饭后，碗里还不是照样剩下不少东西……】

　　萧燚耐心地听沈青言发了一通牢骚，安慰了一下沈青言受伤的心灵。

　　过了好一会儿，沈青言终于冷静下来：【我，我该怎么做？】

　　【那么，你想怎么做呢？】

　　沈青言缓缓闭上眼睛：【我……我不知道，爸爸妈妈对我这么好，但是……】

　　还是对沈父沈母的做法有所疑虑吗？

　　萧燚缓声道：【你的父母并没有逼迫你，说明你还有时间，这几天，我帮你看看，你的父母究竟想做什么，你也好好思考思考，你真正的心愿是什么。】

　　沈青言点了点头，拿出水杯，喝了几口水，也不管作业还一点没写，便睡下了。

　　或许是沈青言的运气有点背，第二天放学的时候，他被班主任留下来了。

　　本来这也没啥，班主任关于他作业没交的问题进行了一番探讨后，就放他回家了。

　　然而，或许沈青言这次回去的晚了点，他在回家的路上被一个混混拦下了。

　　太阳已经下山，路灯还未亮起，又是在一条巷子里，这让沈青言回想起某些不好的回忆。

　　当那个混混开始抚摸沈青言的脖子的时候，他一个激灵，二话不说，把混混的胳膊扭脱臼，狠狠地揍了一顿，而后跑到公共厕所的水池旁，大吐特吐。

　　可惜沈青言肚里空空，吐不出什么东西，最终，他擦了擦嘴角，漱了漱口，扶着墙深呼吸好一会儿，才往家的方向走去。

　　他要回家，他要去找爸爸妈妈。

　　路灯幽暗的光芒，衬得沈青言的脸色越发苍白。

作者有话要说：

写小说不能拖啊，拖着拖着，剧情就如同脱缰的野狗一样拉不回来了（无奈

至于父母……其实大多数父母都是普通人，也别把他们看得太高尚，但是在中国，儒家思想深入人心，有不少父母都认为子女是他们的私人财产……这就很令人蛋/疼了……

好在我父母比较开明，不过最近我与他们也有分歧……但愿最后不会闹得太僵吧。

PS：以后开的小说里，主角的名字还是改成“萧奕”吧，“萧燚”太中二了。

桃花运总裁（5）

　　就在沈青言即将到达家门口的时候，萧燚突然说：【停，躲到那棵树下。】

　　沈青言一看，是一棵悬铃木，又称“法国梧桐”。

　　【你不想知道你的父母是如何考虑的吗？爬上去吧，这棵树的那一片枝桠刚好在你家窗户旁。】

　　沈青言沉默片刻，点点头。

　　萧燚耐心地指导沈青言爬树，直到爬到某个高度后，萧燚便让沈青言停下。

　　沈青言稳住身形，心绪稍稍平复，问道：【不用再往上爬吗？我什么都看不到啊。】

　　沈青言的大半个身体都被树叶枝桠遮掩得牢牢的，在夜色和路灯的遮掩下，谁都看不到树上有个人。

　　萧燚道：【这样就可以了，你凝神仔细听，自然能听到你父母的谈话。】

　　沈青言也修仙了好几年，五感比常人敏锐了不少。他依言静心凝神，果然听到了父母的谈话。

　　女子的声音高亢而略带怒意：“……言言怎么这么不懂事？这么好的机会，别人求都求不来，他却躲得跟个什么似的，李先生又不会吃了他！”

　　男子的声音带着三分迟疑七分坚定：“言言年纪还小，当然不懂一个好的中学对他的人生有多么重要！第一中学啊，即使有钱也不一定能进，言言只要招待李先生几天就能获得入学名额了。到时候等他回来，我再好好跟他说，言言会明白的。”

　　女子话锋一转：“你说……会不会是言言那个‘大侠’，把我们言言教坏了？言言小时候多听话啊，自从那之后，就越来越不听话了。”

　　“不要说出来！”男子急促道，“那个人的手段是我们不能理解的，在解决他之前，还是要小心为妙。”

　　女子立马止住了话音，片刻后，才重新开口：“李先生还答应我们找高人来对付那个‘大侠’……是真的吗？”

　　男子道：“当然是真的，如果能除去那个妖言惑众的‘大侠’，言言就能恢复正常、和以前一样听话了。”

　　沈青言听到这句话，有些心寒，也有些慌乱。

　　几年过去了，大侠对他如何，对他们一家如何，爸妈还不知道吗？他若是想害死自己一家，根本不需要这么麻烦，为什么？为什么爸妈还是这样想，还，还恩将仇报？

　　大侠对他即使算不上掏心掏肺，也绝对算得上尽心尽力，要是让大侠听到他的父母如此诋毁大侠……

　　完了，大侠肯定听到了！

　　萧燚哭笑不得：【在你心里，我便是如此心狠手辣、不讲道理吗？】

　　沈青言不假思索：【难道不是……不，不是，那个，我当然相信大侠你不会这么丧心病狂，你怎么会做这种事情呢？】

　　萧燚讥诮：【若是你的父母不主动招惹我，我也不会动他们。毕竟，我从一开始就没有指望他们会感激我。】

　　……可是，爸妈已经打算对付大侠了啊！

　　尽管父母的做法令他心凉，可是多年的亲情却不是轻易能抛下的。

　　沈青言心绪不稳，险些没扒住树枝，他及时稳住身形，可还是带动树叶发出沙沙的响声。

　　沈母随意朝窗外一看，以为只是外面风大，没有太在意：“那么那个‘李先生’呢？他会不会对言言不利？我可不相信他是什么善男信女！”

　　沈父顿了顿，说：“不用担心，李先生只是风流了一些，还不至于真的对一个孩子下手，言言那么小，不懂这些的。只要李先生找的高人能让言言摆脱那个人的影响，这么一点不算代价的代价，也不算什么。”

　　沈母松了口气：“那就好……咦？言言怎么还没回来？”

　　沈父站起身，打开窗户朝外看了一眼：“嗯……或许是老师拖堂了？我问一问……”

　　他刚刚掏出手机，准备拨号，突然一阵冷风吹过。沈父手一抖擞，手机滑落，正好挂在外面的枝桠上。

　　沈父暗叹流年不利，正要关上窗户，突然，他整个身体都僵住了，然后猛地将窗户拉到最大。

　　“言言！”

　　原来，是手机屏幕的微光正好照亮了沈青言的脸。

　　沈青言下意识地闭上眼睛，下一刻，他睁开眼睛时，眼里已没有任何情绪。

　　他手脚并用，爬到窗户的高度，却没有跳入近在咫尺的窗户。

　　沈父的脸被蒙在阴影中，沈青言分辨不出他的神色；沈母一脸苍白，冷汗从额头渗出。

　　沈父就像木头人一样，僵在窗户前一动不动，沈母迅速来到窗户前，伸出双手，尽量放轻声音，似乎怕吓到沈青言：“言言，树上危险，快下来。”

　　沈青言看了看沈母，又看了看一言不发的沈父，低声问道：“你们刚才说的，都是真的吗？”

　　沈青言的声音被掩盖在风声中，几乎听不到，然而沈父却立马捕捉到了微不可闻的声音。

　　沈父像是被解锁了什么开关一样，手舞足蹈起来，手臂险些打到窗沿上：“对，言言，我这都是为你好！”

　　他仿佛突然从一个木讷的人，变成一个演说家：“你看，李叔叔不过是喜欢你而已，你只要为他做导游，招待他几天，就可以去第一中学上学！言言，你不是很想去第一中学吗？不仅如此，李叔叔还会给你买电脑，安排你去第一中学的重点班……”

　　“你别说了！”沈青言终于维持不住平静的假相，激动到破音，眼泪在眼眶里打转，“你无耻！你这是，你这是卖子求荣！你明明知道那个‘李叔叔’是什么样的人，却还要我为他做导游？你还要对付大侠！你什么都不知道，只想着自己好！”

　　沈父伸出手指着沈青言，高声吼了起来：“那个‘大侠’就是个骗子！言言，你怎么这么不听话？还不快过来！”

　　“你胡说！”

　　“你怎么这么不懂事！”

　　沈母终于看不下去，一把拉住沈父向外指的胳膊：“你们两个都冷静一点，好好说话！”

　　她又对沈青言说：“言言，不要激动，外面树上危险，你快下来，先吃点东西洗把脸。”

　　看着沈母充满担忧的双眼，沈青言忍不住朝窗户的方向移动了一下，又被树叶的沙沙声所惊醒，几个纵身跳下树，跑远了。

　　萧燚安抚道：【你冷静一些。】

　　沈青言一声不吭，闷头往前跑。

　　萧燚叹了口气：【像你这样，是跑不远的。】

　　沈青言总算分出了一些注意力给萧燚，一时间竟忘了在识海中与萧燚交流，哑声道：“我想离开，帮我。”

　　唉，这孩子……真够倒霉的。

　　好在萧燚早有预料，从容指挥着：【正北面有一片未启用的地下停车场，你沿着路灯照不到的地方跑，先跑到那个地下停车场放箱子的地方。】

　　沈青言再怎么说也是个炼气五六层的修士，轻而易举地便来到了目的地。

　　萧燚所说的箱子，是这些年来，萧燚让沈青言在小区的各个角落安放的箱子，每个箱子外都有不起眼的伪装，而箱子里都有一些很有用的东西。安放箱子的地方，则是连收废品的人都不会来的偏僻角落。

　　比如，这个废弃多年的地下停车场。

　　沈青言双手一用力，便抬起一扇卷帘门，钻了进去，轻车熟路地打开一个箱子。

　　【套上外套，换上运动鞋，带上面具，背上书包。】

　　沈青言从箱子里取出一件特殊的外套，往身上一披，双手在袖口和衣角处轻轻一动，这件灰色的外套便完美地遮盖住了原本宝蓝色的运动服。

　　他又从箱子里取出一个薄薄的肉色膜状物，在脸上按了一会儿，还不忘将眼睫毛修剪得短一些。瞬间，沈青言便从一个肤白貌美的少年，变成一个皮肤暗沉、满脸青春痘、塌鼻梁、三角眼的少年了。

　　【带上包，按照我说的路线跑到旁边的地下车库，带上家伙，从地下车库走到上面公寓的楼道里。】

　　沈青言依照指示，从地下车库的一处堆放杂物的地方拿出一个钱包，放到书包里，而后走到楼道处。

　　萧燚所说的路线，虽然歪歪扭扭，但是大多都在监控拍摄不到的死角处。地下车库上的公寓，年代也比较久远，压根没有安装摄像头，这大大方便了沈青言的离家出走之路。

　　【然后大大方方地跑出去，记得淡定些，不要太急，一直跑到社区门口，打车去少年宫。】

　　这一次，沈青言没有立即按照萧燚所说的做，而是急促地呼吸了几下，双手也剧烈地颤抖起来：【……这样就能离开了？】

　　萧燚否认：【这只是第一步，出租车司机如果是个话唠，那就由我来应付，总之，你先离开社区，剩下的咱们路上慢慢讨论。】

　　几秒后，沈青言总算恢复了表面上的平静，他走到铁门前，猛地推开铁门，匆匆跑了出去，与其他急着上学的孩子别无二致。

　　他刚刚跑出去十几步，便看到沈父沈母焦急地站在不远处，大声呼唤着他的名字。

　　沈青言不由自主地将注意力投在沈父沈母身上，就连跑的方向也往沈父沈母的方向偏，好在他立马回过神来，一扭头，重新朝原来的方向跑去。

　　然而，沈青言的异常，还是吸引了沈父沈母的注意力，沈父立马朝沈青言的方向走去，似乎想拦下他。

　　沈青言阅历尚浅，面对这种修罗场，整个人都方了。

　　萧燚：这届学生不行啊。

桃花运总裁（8）

　　沈青言一来到这个名为“青玉案”的包厢，就是一愣。

　　覆盖了三面墙壁和天花板的羊皮灯把整个包厢照得无比亮堂，灯面上的木饰颇具古意，地毯花纹繁杂而柔软，踩上去悄无声息。

　　包厢正中是一个设有十二个座位的圆桌，北面是一个长桌，上面摆满了酒水纸巾之类的小物件，西面居然还有一个复古木质走廊，除了装饰别无他用，走廊的尽头有一个隐秘的小门，也不知通往何处。

　　这一个可供十几人聚餐的包厢，正中的圆桌上居然只有两套餐具，沈青言见状，眉头一拧。

　　这不对啊！张越干的事不是那么光彩，赔罪的话自然要选精致隐秘的包厢，哪里会选这种供十几人饮宴的包厢？可是，若张越的脸皮真有那么厚，不介意找十几个手下一起来，那他为何只安排两套餐具呢？

　　沈青言细细打量张越，这一看，又看出不对来——张越的脑门上竟有一块硬币大小的红肿，疑似是被人抡到包厢壁上造成的伤痕。

　　这很容易就能看出来——张越脑门上的印花与他身后木饰的纹路一模一样，而那片纹路的高度比张越高两个头。

　　这家伙总不可能踩着凳子自己用脑袋撞墙吧！

　　沈青言阅历尚浅，只觉得这一切都无比……怪异。

　　张越究竟想干什么？

　　沈青言心里咯噔一下，摸了摸藏在外套里的□□，选了个最安全的位置。

　　背靠承重墙，面对包厢大门、西门的小门以及张越本人。

　　张越见沈青言警惕的小模样，内心懊恼。

　　张越其实并没有什么歪念头，他只是单纯地请少年吃个饭赔罪而已。

　　既然要赔罪，那当然要选择酒店里最好的包厢，他想都没想，就选了最好的青玉案包厢，便接着去处理事务——张越也是个大忙人，他出门自然是有事要办，可不是专门去调戏少年的。

　　好不容易从少年手中逃脱，匆匆办完正事，一向做事周全的张越便来到了包厢。

　　他的手下果然准备的很好，菜是由酒楼里最好的厨师准备的，冷盘酒水都摆齐了，东西十分新鲜，餐具也干干净净，旁边小房间的几张床榻收拾得很整洁，香炉里的香是质量最好的一种，就连床头柜里的小玩具都那么齐全……等等，好像哪里不对？

　　张越迷迷瞪瞪地爬上椅子，打开木饰，检查羊皮灯的电路，直到他按紧了一个插头，重新合上木饰之后，这才意识到自己做了什么好事。

　　“青玉案”包厢的确是酒店里最好的包厢，然而这间包厢显然不是那么适合赔罪。

　　一时间，张越懊恼到无以复加，他甚至一头撞到木饰上，用以确认自己是不是在做梦。

　　天呐！张越自诩心思缜密、交游广阔、八面玲珑，二十多年来，不管是何等难缠的人物来这里吃饭，他都能把席次场地布置得妥妥帖帖，就连省里的高官和道上的大人物一同赴宴，他都能安排妥当！

　　向强者赔罪示好外带试图招揽一事，他也安排过不知道多少次，每一次，强者们都是带着满意的笑容离开的，为什么，偏偏这一次，他会犯这种低级错误？！

　　包厢里的大桌子明显是给十多个人吃饭的，换做一般情况，是极为合适的，他自己带五六个下属，强者带五六个下属，多管齐下，展开亲切友好的交流……

　　可问题是，这是一般情况吗？

　　张越可没忘了，他是不小心摸了少年的小腿，还不小心那啥啥……咳……这才得罪了强者，才有的这出赔礼道歉。这毕竟不是什么光彩的事，他若是带五六个下属看热闹？保不齐会被那位活拆了！

　　……要不，重新安排一个双人包厢？

　　张越思索了一番，打了个哆嗦。

　　不不不，这样更不妥，白天已经把少年得罪得不轻，要是再安排一个这样意味不明的包厢，就算他没有那什么意思，也会被当做那什么人了。

　　这么说，他安排的这个包厢，竟意外地合适？

　　张越马上叫人撤下多余的椅子和餐具，把准备好的热菜装在特质的保温箱里，顺便把通往那间不纯洁的小房间的门锁死，至于保温箱，正好堵在小门前。

　　若非时间紧迫，张越恨不得用墙纸把小门遮得严严实实。

　　一切准备好之后，张越环顾四周，十分满意。

　　嗯，看这环境多好啊，陈设十分正经，布置非常高端，既没有无关人员在场，又不像双人包厢一样引人遐想，多合适啊！

　　张越这一下歪打正着效果非常好，沈青言虽然心中疑惑，但并没有看出张越有什么恶意，也就接受了张越的示好。

　　席间，张越很直白地称赞了一番沈青言的实力，又隐晦地表示自己的势力已经发展到了关键阶段，急需一个强者坐镇，沈青言也说自己初来乍到不熟悉环境，暗示自己需要张越的人脉。

　　二人一拍即合，沈青言征询萧燚的建议，又打探了几日情报之后，才跟张越签下一系列协议。

　　沈青言帮助训练张越的手下，每年为张越出手五次；张越开放特殊权限给沈青言，并给沈青言发薪水，授予他林泉酒店的大部分情报和一部分人的调度权。

　　二人就训练的人数、手下的实力增长程度、手下是否学到一些特殊知识、沈青言可以获得情报、可调度人员的范围等进行激烈的探讨后，终于达成共识。

　　其间，张越笑得蔫坏蔫坏的，沈青言无数次想帮他整容，奈何双方武力值差距过大，沈青言只得用左手按住蠢蠢欲动的右手，免得把一场谈判变成打架斗殴。

　　张越有丰富的阅历，沈青言自幼蒙名师教导，双方竟斗了个旗鼓相当，到头来，谁也没能占谁的便宜。

　　在协议上签下大名之后，沈青言颇有些不甘心，不知想到什么，又得意洋洋地伸出一只手：“张老板，合作愉快。”

　　被一个少年打击到怀疑人生的张越则是哭笑不得地握上沈青言的手，还十分标准地摇了摇：“合作愉快。”

　　沈青言笑咪咪地握着张越的手，心里暗骂：这个老狐狸！

　　张越也乐呵呵地握着沈青言的手，心里暗骂：这个小狐狸！

　　这一天，林泉酒店早早打烊，张越的心腹们都流了下来，两人摆着哥俩好的姿态来到酒店二楼大厅，张越将沈青言介绍给众人，并将一部分手下托付给沈青言。

　　张越给沈青言的人，都是前期追随张越，却因资质不够而退居二线的人。

　　他们对张越的忠诚度足够，资质老，实力却稍显不足，张越此举既能笼络人心，又能试探出沈青言这个高手的底细如何。

　　真是只老狐狸！

　　离场前，沈青言故作意味深长状，看了张越一眼。

　　张越捕捉到了沈青言的视线，冲着他一笑，笑得天真烂漫，活像一个高中生。

　　沈青言：……

　　回宾馆的路上，沈青言甚至问了问识海里的萧燚：【大侠啊，我问你个问题，你现在有空吗？】

　　听沈青言的声音有些崩溃，萧燚道：【你想问我什么？】

　　【这个张越，就是我面前那个人，他有二十多岁吧，奔三了吧。】

　　【没错，怎么了？】

　　【他他他……他是怎么笑成……笑得如此天真活泼……】

　　萧燚从沈青言的只言片语中get到他的意思：【你将神识送进来，看仔细了。】

　　沈青言下意识地送了一缕神识进入萧燚的识海。

　　只见萧燚露出一个天真无邪的笑容，活像一个刚刚得到老师奖励的小红花的小学生。

　　沈青言：……

　　他仿佛被雷劈了一样，脸上写满了怀疑人生。

　　萧燚摸了摸下巴，自言自语：【这小子也不是第一次见我发挥演技啊，他自己还跟我学了几手呢，为何露出如此神色？】

　　他思索许久，未果，索性做世外高人状，负手于身后：【现在的年轻人呐……】

　　端木赮对萧燚的行为见怪不怪，径自将一个玉简塞到萧燚手中：【重离，这部分的计算就交给你了。】

　　萧燚将神识往玉简中一送，只见里面存储着密密麻麻的数据，顿时生无可恋。

　　沈青言依然怀疑人生，失魂落魄地走在大街上，路人见状，纷纷同情道：“小伙子失恋了吧。”

　　路过烧烤摊时，有一个喝多了的小伙子甚至向他举了举啤酒瓶，大着舌头说：“天涯——何处——无芳草，兄弟看开点——”

　　沈青言理都没理醉酒小伙，倒是醉酒小伙看沈青言看直了眼，欲上前跟这位男装“美女”搭讪，然后被他的朋友们按在椅子上。

　　回到宾馆，沈青言倒头就睡，居然忘了锁门。

　　好巧不巧，一个穿着西装的英俊男子醉醺醺地打开了沈青言的房间门。

　　——这个代号为“霸道总裁”的男人，想必大家都不陌生，在此我就不多加描述了。

　　霸道总裁不知吃了什么东西，阳锋挺立，那啥火焚身，此刻摸到床上有人，也不管是男是女，毫不客气地压向床上的人。

　　沈青言被这么一压，整个人都清醒了，他黑着脸把人踹下床，脱下总裁的西装，捆住他的手脚。

　　——不得不说，总裁的衣服质量还是挺好的，任总裁怎么挣扎，都没挣脱。

作者有话要说：

我觉得“桃花运董事长”这个名字更合适，毕竟总裁只是个高级打工仔，董事长才是老板，然而霸道总裁的形象太深入人心……算了不改了……

桃花运总裁（9）

　　沈青言的心情极为糟糕。

　　然而他是一个善良的人，所以他调息片刻，平复丹田经脉处沸腾的真气以及内心熊熊燃烧的怒火，克制自己迁怒的想法，调动所剩不多的理智来思考这个问题的解决方案。

　　这个西装男多半不是故意的，他从进门到被自己制伏的这段时间连眼睛都没睁开过。若他是无意的，小小惩戒一番也就罢了，若他是受他人诱导指使，或者就是故意的，那么……呵。

　　定下解决问题的总章程之后，沈青言总算能静下心来，好好琢磨这桩事的来龙去脉。

　　据沈青言观察，这个人的西装剪裁合身，布料柔软结实，西装上又没有什么品牌标识，明显是请人量身定做的；手腕上的手表倒是个名牌，少说也有几百万；脚上的皮鞋和袜子虽然看不出是什么牌子，但也是有品牌标记的，材质很不错。据此可以推断出，这个人多半是某家公司的高管或者董事长。

　　跟据这个西装男往床上倒的迅速程度以及搂抱别人的熟稔动作，可以推断，这家伙不是什么洁身自好的人。至于他是个色中饿鬼，什么脏的臭的都来者不拒，还是心大到不担心自己染上什么脏病，亦或是他有一群可靠的手下帮忙筛选，平日里送上门来的都是干净的，这就不得而知了……

　　沈青言思索间，西装男子挣扎的动静渐渐变小，好不容易安静了一会儿，不知受了什么刺激，又挣扎起来。

　　比起第一次勉强算是有章法的挣扎，这次挣扎可以说是毫无章法，但是力道稍大一些，连质地优良的西装都裂了一道缝。

　　沈青言立马俯身，将男子捆得更加结实，而后才有空观察男子的反常之处。

　　呼吸急促？心跳加快？面色绯红？

　　这男子发烧了？

　　不是吧，现在的气温不冷也不热，宾馆里也没开空调，这男的看起来也不是什么体质羸弱的人，没那么容易受凉，不过是没穿衣服躺在地上这么一会儿，就发烧了？

　　沈青言摸摸男子的额头耳朵胳肢窝，百思不得其解，遂向大佬求助。

　　【这个……大侠，你有空吗，我想请你帮忙看看这个人……】

　　说到此处，沈青言望着细皮嫩肉的男子，有些尴尬。

　　萧燚见状，微微挑眉：【捆的手法不错，不过……你不至于连这种事都需要我来过问吧。】

　　沈青言满脸疑惑，不明所以：【……啊？】

　　这种事？这种事有什么问题吗？

　　不等沈青言细想，萧燚的声调突然有些变化：【我明白了，你是缺乏理论知识，所以向我求助，是吧。这方面的门道比较复杂，你先把人捆得结实一些，然后将神识潜入识海，我当面告诉你……】

　　这语调听起来没什么不对劲，沈青言却浑身发寒，隐隐有一种不好的预感，然而在好奇心的驱使下，他还是将神识潜入了识海。

　　相比起沈青言小的可怜的识海，萧燚的识海广阔无垠。沈青言的周围一片虚无，什么事物都没有，然而他确实能踩在一片可以称作“地面”的东西上。

　　还不等沈青言从惊悸中缓过来，萧燚便突然出现在他的面前，姿态端方从容，神情严肃。

　　沈青言瞬间放下戒心：大侠还是他熟悉的那个大侠嘛！

　　至于刚才不详的预感？肯定是错觉！

　　沈青言刚刚放下心来，萧燚便将手中的玉简递给他：【你仔细看看，不懂的问我。】

　　见萧燚郑重其事的样子，沈青言毫无防备地接过玉简，抵在额心处，探入神识——

　　【这，这，这……】沈青言的脸“噌”地一下就红了，一直红到脖子根，他双手颤抖，似乎想把玉简丢开，却又舍不得。

　　玉简中记载的信息，赫然是修真界大为流行的全息豪华版避火图，其中存储了修真界几十万年来的精华姿势，几百套人物模板和场景模板，玉简的使用者甚至还可以自由调整人物形象、事件场景等等一系列元素。

　　——这种玉简出世没多久，就引起了一片腥风血雨：有不少胆大包天之人将大能者的形象烙印在玉简里，制成新的片段以解相思之苦，偏偏这些不堪入目的片段被大能者发现了，由此引发了一系列惨烈的动荡，就连制作这种玉简的合欢宗也饱受诘难。

　　不过，萧燚给沈青言的玉简已经封锁了绝大多数功能，即便如此，也足以让沈青言这个十几岁的少年大开眼界、不知今夕是何夕了。

　　萧燚给沈青言看的东西很有讲究：两位主人公都是一等一的好相貌，身段气质皆为上上之选，更不用说他们正在表演的爱情动作片了。

　　然而这一部方方面面都无比完美的爱情动作片，竟神奇地失去了某方面的吸引力。

　　沈青言看得投入吗？十分投入。看的时候起反应了吗？少年人血气方刚，这是不可避免的。但是，他看完这部爱情动作片之后，竟奇迹般地在短时间内恢复平静，心如止水，波澜不惊，仿佛刚刚的爱情动作片对他没有丝毫影响一样。

　　这也是萧燚当年为徒弟准备的启蒙教材之一，他花费无数时间，才制作出这么一部既能让人深入了解情.事的美好、又能让人在情.欲面前保持理智的片子。

　　沈青言深深呼吸了几下，平复身体的冲动之后，才红着脸看玉简的其他内容——都是一些技巧和注意事项之类的东西。

　　此时，两人已经完全把那个倒霉催总裁给忘了。

　　萧燚却好像看不见沈青言的窘迫一样，一本正经道：“你是不是觉得这种事情是不可启齿的，见不得人的，甚至是……肮脏的，污秽的？”

　　沈青言点了点头：“是的，我一想到，一想到这些，就很想吐，就觉得十分恶心……”

　　萧燚拍拍他的肩膀，接着问：“那你看过我为你准备的片子之后呢？”

　　沈青言一怔：“好像……这种事也没那么恶心……”

　　萧燚放缓声音：“那么，最重要的问题来了——在你看来，交.合这种事情，究竟意味着什么呢？”

　　沈青言大脑内一片混乱，他张张嘴，却说不出哪怕一个字。

　　萧燚轻轻在沈青言的肩膀上按了按：“不用担心，你年纪还小，你的父母也从未教过你这方面的知识，这种事一时想不出个所以然很正常。我就说说我的理解吧，在我看来，这种事只是人类的一种正常的生理活动，本质上跟吃饭喝水睡觉之类的事情并没有什么区别，是我们人赋予了它种种特殊意义，才使它变得如此神秘莫测。说到底，这种事情不过是一种再正常不过的欲望，你无须压抑它、否认它，无须将它视为洪水猛兽，与此同时，你必须学会控制这种欲望，不要让它控制你的思想。”

　　沈青言若有所思地点点头：“那我要如何控制这种欲望呢？”

　　萧燚组织了一下语言，道：“控制这种，这也是有讲究的，咱们先拿吃饭做个类比。人总是要吃饭的，但必须控制吃饭的量和频率。人不能不吃饭，不能一顿吃几十斤食物，两顿饭之间的间隔不能太长，吃的东西要营养均衡，生病的时候就更要注意饮食，有的人对一些食物过敏，就要避开这些食物……同理，这种事跟吃饭一样，不能见到好吃的就猛吃一通，不能看到什么色香味俱全却掺着毒的食物就往嘴里送，有条件的时候也不能只吃素不吃肉、为难自己的身体……具体的注意事项都写在我给你的玉简里，你回去好好研究吧。

　　“还有一点至关重要，虽然这种事本就是人正常的欲求，但其他人未必这么想，你若是想对外面被你捆住的那个谁做这件事，那就得想清楚你是不是能承受相应的后果，比如那个西装男的报复，合作伙伴的看法，甚至是未来心慕之人嫌弃你不是处男……”

　　沈青言一懵：“嗯？大侠，您明明告诉我要以平常心看待这种事、不要顾忌太多，为什么又让我注意他人的看法？”

　　萧燚反问道：“这两者有什么矛盾吗？就拿我本人来说，我也深受俗世影响啊。我虽然看得开，但也极少直言‘交.合’二字，代之以‘这种事’，更何况其他看不开或者看得太开的人呢。”

　　……似乎并没有什么矛盾。

　　沈青言哑口无言，突然又想到什么，问道：“等等，大侠，您为什么偏偏现在告诉我这些？为什么在更早些的时候，你告诉我‘这种事’是不好的事，我要把所有对我做‘这种事’的人都狠狠教训一顿？”

　　萧燚坦言：“这两者也没有什么矛盾，所有对小孩子做这种事的人都是罪大恶极的人。这种事对一个发育健全的成年人来说不算什么，但是对于小孩子来说，就是一种伤害，更何况……你小的时候懂这些吗？对未发育的小孩子做这种事，就像喂一个还在母亲肚子里的胎儿吃饭一样，有害无益。”

　　“这个……其实我还有问题。”

　　“……你问吧。”

　　“……”

　　直到沈青言弄明白个中真谛（至少是在理论上）后，他才收回神识，一睁眼，发现西装男血脉贲张、兀自在地上扭来扭曲。

　　沈青言：……

　　这家伙的姿势一点也不优美，比起大侠给他看的差远了……不！重点不是这个！

　　他一拍脑袋，将脑海中乱七八糟的念头赶走，终于抓住了重点。

　　根据刚刚大侠教他的知识……这家伙是中了春天的药？

　　沈青言面色复杂。

　　万万没想到，他沈青言年纪轻轻，就能享受如此艳遇，可惜这艳遇他消受不起。

　　仔细看看，这位醉酒总裁长得五官端正眉清目秀……等等！怎么又抓不住重点了！

　　沈青言双手捂脸。

　　先前这个总裁投怀送抱的时候，他还糟心不已，觉得这是个麻烦，自从他刚刚接受了青春期教育之后，满脑子都是不可描述的思想！

　　沈青言颇为沧桑地叹了口气，先改变形貌，然后从床头柜里翻出来一个飞机杯，硬着头皮给总裁解了药性，最后直接把人拎到浴室里物理醒酒。

　　如此折腾了一个小时，这位醉酒总裁总算清醒过来。

　　沈青言精神一振，迅速从“怀疑人生”模式切换到“兴师问罪”模式，他在醉酒总裁清醒之前的几秒内迅速坐到房间里唯一一张扶手椅，轻轻敲击扶手。

　　扶手是金属的，产生的敲击声总有些不对，然而沈青言也管不了这么多了，等到这位倒霉总裁张开眼睛，瞳孔微缩之时，才不紧不慢地说：“醒了？”

　　这位总裁打量了一下身上的西装，沉默片刻，道：“你是谁的人？绑我来这里的目的是什么？”

　　沈青言差点气笑了。

　　我绑你做什么？我不绑你，难不成要任你为所欲为？

桃花运总裁（10）

　　沈青言是个讲道理的好青年。

　　他被萧燚教导了这么久，在看人方面也略有心得，他知道这位醉酒总裁不是那种急色的人，或许这家伙并非故意折辱他，但无论这位总裁是被算计还是真不小心走错房间了，这总裁总归是冒犯了他。分明是这位总裁有错在先，这总裁却丝毫不在意他先前的冒犯之举，反倒怪罪自己这个受害者反击时下手太重？

　　沈青言当然可以使用温柔的手段制住这位总裁，但他与这位总裁素未谋面、非亲非故，这总裁哪里来的底气，在他冒犯自己之后，让自己对他手下留情？

　　若是换做一个无权无势的倒霉蛋有此遭遇，会不会无力反抗、只能任由这位总裁摆布？事后要么忍气吞声，要么付出一切反击，却只能使这位总裁受到一些微不足道的损失？

　　沈青言心中的怒火“腾”地一下蹿得老高。

　　他毕竟还年轻，又经历了一些过于惊险刺激的事情，心性略有偏激，被愤怒影响了判断力，一时间想不到这个总裁很可能是被陷害的，只想到这个总裁的恶行。

　　沈青言几乎控制不住自己揍向总裁的手。

　　——或许这总裁真的是无辜的，但是这重要吗？

　　怒火几乎将沈青言的理智焚烧殆尽，他缓缓将右手伸向总裁的喉咙，渐渐收拢。

　　颈动脉的跳动无声而有力，炽热的血脉在手指下流淌，微温的空气在气管中涌动，沈青言用力截断总裁脖颈处的生命流动，静静地望着手下的血管渐渐鼓胀，青紫的色泽浮现在脖颈处的皮肤上，感受着总裁越来越微弱的挣扎动作。此时此刻，他的神色竟无比平静。

　　就好像他不是在试图掐死一个人，而是在杀一只可供食用的兔子一样。

　　萧燚感受到了沈青言神识空间的动荡，立马放下手中的演算稿，用灵力稳住沈青言的神识空间，同时大声喝道：【住手！】

　　沈青言一个激灵，猛地缩回右手。

　　总裁在刚才的挣扎中耗尽了体力，他来不及为死里逃生而庆幸，身体一软，头一歪，躺在地上，大口呼吸着空气，脸色也渐渐恢复正常。

　　沈青言却无暇关心总裁的身体状况，他怔怔地望着自己的手，脸上露出仿佛被雷劈了的表情。

　　“你说，”他魂不守舍，甚至忘记用神识与萧燚说话，“我为什么会想……杀了他？”

　　【你先冷静，深呼吸，不要激动。】

　　这句话就像冰水一样，瞬间抚平沈青言心中的一切情绪，沈青言下意识按照萧燚的话语照做，勉强平稳情绪之后，依照本能在房间里挑了个风水宝地，盘膝而坐，运转功法。

　　萧燚毫不意外地又没抓住重点，他看着沈青言不假思索地利用宾馆房间的风水来调息的动作，竟不合时宜地发出灵魂的叹息：【子耀，说起来你可能不信，这个后辈居然是个天赋那么强的神棍！你说我要不要把他引荐进太玄宗？或者直接把他拐到天机阁？】

　　被深情呼唤的端木赮八风不动，全神贯注在手头的阵法实验上，他只是很给面子地点了点头，又激发阵法，记录下一组数据。

　　萧燚：……

　　就在神识空间突然安静、一人沉迷研究不能自拔另一人伫立一旁身影无比萧瑟之际，神识空间边缘突然传来一阵动荡。

　　“大侠，我有事情要和你谈，很重要的事情。”

　　青年样貌的沈青言轻轻扣动神识空间预留的禁制，他脊背挺直，嘴唇紧抿，脸上依然残留着些许悲伤与痛苦，深棕色的双眼之中却像是燃起了两团灼热的火焰，几乎要将整个灵魂燃烧殆尽。

　　萧燚不着痕迹地避开沈青言的目光，用一刹那时间关注了一下自己的神识空间，确认没有什么急需处理的事情之后，这才无声地叹了口气，出现在沈青言的神识空间之中。

　　沈青言的身体勉强算是个少年，灵魂却过早成熟，呈现出青年的模样，从某种程度上来说，这可并不是什么好事啊。

　　萧燚变出一张桌案和茶具，一套动作行云流水颇具韵律，不一会儿，淡淡的茶香便顺着雾气蔓延开来，浅色的茶水缓缓注入瓷杯之中，如果忽略萧燚衣袖上沾着的水渍，这套动作简直完美。

　　然而心神不宁的两人忽视了这一点，同时也忽视了被绑在房间里的倒霉总裁。

　　尽管沈青言在此之前特地把倒霉总裁抱到床上，还贴心地给他喂了点饼干和矿泉水，并盖上被子、掖紧被角，然而这番动作反而使得倒霉总裁愈发胆战心惊。

　　倒霉总裁生无可恋地躺在床上，脸上写满了“天亡我也”四个大字。

　　这个少年想杀了自己？还要找个风水宝地？现在坐在沙发上一动不动的……难不成他杀人之前还要沐浴焚香开坛作法？

　　……咦？如果他改变主意不立刻杀了自己，是不是说明自己还有机会？

　　如果说之前那个少年一言不合想杀人的样子让总裁害怕，那么现在这个少年暂时让死刑变成死缓的架势令总裁内心升腾起一抹希望。

　　——现在死刑改成了死缓，是不是经历了一系列表现良好保外就医之类的骚操作，他就能活下来了？

　　只要不是下一秒就死，总裁还是很相信自己的嘴炮能力的，他坚信，他一定能用高超的谈判技巧从那个少年手中活下来！

　　总裁努力调动脑细胞，试图推测出少年一言不合杀死自己的原因。

　　他记得，一开始的确是他的错——若不是他平日里生活作风过于放荡不羁，又多喝了几杯酒，绝不至于把随便哪个无辜人民群众当成床.伴，更不会踢到这么硬的一块铁板！

　　……这么想想有点绝望，要是这种事发生在总裁身上，总裁绝对不会让敢于冒犯他的人有好果子吃，更何况当事人还是一个武力值奇高脾气暴躁的青春期未成年人。

　　——不，不行！你要冷静下来，不能轻易放弃求生！

　　总裁深呼吸几口，突然灵机一动，张口欲呼救命，而后发现自己嘴里绑着一个十分不和谐的、疑似特殊房间标配的口塞，限于外界条件，他根本无法呼救。

　　总裁：……

　　……他是先感慨这少年的心思意外地缜密？还是直接骂人？！

　　见少年并没有注意到他的挣扎，他便小心翼翼地扭动身体，试图挣脱束缚。

　　依然以失败告终，总裁挣扎了半天，连被子都没踢下去，遑论其他——不过他倒是发现了一个警报器，就是离他比较遥远，目前他根本无法够到这个警报器。

　　现在只能寄希望于他的谈判技巧能拖延时间，或者有人能找到他。前者的成功率大小未知——虽然他自忖凭借自己的能力能忽悠住这位阅历尚浅的少年，但他并不知道这对少年是否适用；后者希望不大，因为他清楚地记得，这场宴会的主办方和他交情很好，还特地给他提供了一个床.伴，这就意味着，无论是主办方还是他的员工，都不会在这种时候打扰他。

　　这就很令人绝望了。

　　总裁木着脸瘫在床上，此时此刻，总裁的模样倒是与爱情动作片里的一些主角如出一辙。

　　*

　　现实世界的气氛古怪而莫名喜感，而神识空间里的气氛凝重又一触即发。

　　沈青言端起瓷杯，将茶水灌进嘴中，他的动作幅度有些大，以致四分之一的茶水顺着脖子流进衣领处，衣领的主人浑然不觉，放下茶杯，轻轻顿在桌上，手指将茶杯转了半圈，才问道：“……你是不是故意让我离开父母？”

　　萧燚闻言，微微挑眉，惊讶道：“我以为你会先问别的问题。”

　　沈青言呼吸一顿，随即闭上眼睛，深吸一口气，嘴唇颤抖了几下：“回答我！”

　　萧燚神色从容，斩钉截铁道：“没错。”

　　沈青言的手倏然一紧，几乎将手中的布料揉碎，他又深呼吸几下，双眼死死地盯着萧燚，质问道：“为什么？告诉我这样做的理由。”

　　萧燚的神色有些无奈，看向沈青言的眼神带着不可忽视的纵容：“我的确对你的父母非常不满，无数次想让你离开你的父母，在你的父母把你卖了之后，我甚至想杀了他们。可这毕竟是你自己的事，我没有这个资格干涉你自己的事情，所以我从未逼迫你离开他们。事实上，真正做出离开父母这个决定的，难道不是你自己吗？”

　　望着沈青言突然僵硬的身体，萧燚又给少年倒了一杯茶，叹息道：“我明白，因为我也曾有类似的想法。将责任推卸给别人，这是人类趋利避害本能的体现——不用担心，你并不是什么罪恶的人，事实上，是个人都难免会有这种想法，你只是还需要成长的时间而已。你现在还年轻，你还有我这个长辈帮你看着，你有充裕的时间成长为一个有责任有担当的人。”

　　沈青言紧绷的身体渐渐舒缓，甚至拿起茶杯喝第二杯茶，他咽下茶水，道：“您说得对，我……我长大之后会担负起替父母养老的责任，也会在他们生病时送他们去医院，只不过，我觉得——我离开他们是对的，他们虽然对我有养育之恩，但是他们想出卖我，我只是在自保，我没有做错什么。我，我是说，我一定会他们的养育之恩，但是也不可能原谅他们……”

　　沈青言语无伦次了半天，最终懊恼地低下头，萧燚见状，轻轻一笑：“我知道你想表达什么，你的选择当然没有错，“有恩必偿、有仇必报”，就算他们是你的父母，也是一样，你只要谨慎做出决定，不要让自己后悔，就够了——当然，你现在生活在法治社会，还是有必要遵纪守法的。”

　　沈青言松了口气，紧绷的神经放松了些许。

　　“不过——你今天想跟我谈的，恐怕并不是离家出走这种小事吧。”萧燚轻飘飘的一句话，令沈青言的神经又紧张起来：“你大概想问我——我为什么要阻止你杀人？”

　　沈青言手一抖，瓷杯自手中滑落，在桌案上弹了几下，发出清脆的碰撞声，最后在萧燚面前转了半圈。几滴溅出的茶水滴落在桌案上，与瓷杯上的青色梅花纹相映成趣。

桃花运总裁（12）

　　无意中搞了一波大事的沈青言施施然来到林泉酒店里张越为他准备的单人宿舍，陷入沉眠。

　　这个宿舍隔音效果很好，但是沈青言被灵力淬炼过的五感显然更加敏锐，次日凌晨三四点时，他被楼下的嘈杂声惊醒了。

　　他本想接着睡，但他还是遵循着心中莫名的冲动，套上衣服，来到二楼大厅。

　　张越正坐在一台电脑前，将电脑画面连接在大厅墙壁上的巨大屏幕上。他随手灌了一杯连咖啡粉都没冲开的咖啡，强撑着眼皮不往下落，显然生理上很困倦，但神色却是截然相反的兴奋。

　　沈青言揉了揉眼睛，好奇地往屏幕上一看——

　　他瞳孔微缩。

　　屏幕里打成一团的几个人中，其中一个怎么如此眼熟？！

　　他是不是……方云川？小时候曾与他结拜兄弟的人？不不不，重点不是这个！如果真是他，他怎么会在此处？还跟一伙人打成一团？

　　沈青言惊疑不定，他微微合眼，用纤长的睫毛遮挡住瞳孔的变化，他努力控制住呼吸，假装若无其事地问道：“你们这是在干什么？”

　　张越的嘴几乎咧到了腮帮子，指了指屏幕上的一个人：“哈哈，沈老弟，你知道这个人是谁吗？”沈青言配合地摇摇头，张越也压低声音，耳语道：“他是龙组的人，龙组你知道吧。”

　　沈青言点点头，龙组，国家秘密组织，组员大多拥有超自然能力。

　　张越又指着另一批人，说：“这一批人，你肯定想不到。他们是一个总裁花血本雇佣来的。这个总裁在我们这一片还颇有名气，他的名字是……咦，我怎么想不起来？算了这不重要，你只要知道，这个总裁非常好色，荤素不忌，什么人都敢往床.上带。”

　　沈青言的声音依然很平稳：“他们是……怎么打起来的？”

　　张越只以为沈青言面色难看是因为他没睡好，他幸灾乐祸地笑了笑：“听说这个倒霉总裁想搞龙组的人，踢到铁板之后不死心，居然雇佣杀手对付国家的人？嘿嘿，这下他可倒大霉了！”

　　屏幕里，疑似方云川的人已经将几个杀手解决掉了，不过他本人似乎也身受重伤，坐在地上半天起不来。

　　沈青言心中充满了不详的预感，他故作不经意地问道：“你说的那个总裁是谁？”

　　张越摆摆手，微妙地沉默片刻：“……他的存在感相当低，我到现在也记不得他叫什么名字，不过我们这里好色到那种程度的也就这一位。你相貌这么好，我早该提醒你有这么一号人的，不过……他做了这种事，龙组不会放过他的。”

　　说完之后，张越转头看向沈青言，正想提醒他早点睡觉，却看了个空，他又环顾四周，才发现沈青言正头也不回地走进电梯。

　　还差点按错了电梯按钮。

　　如果不看沈青言紧闭的双眼和困顿的神色，单看他稳稳当当的步伐，谁能想到这个少年已经极其疲倦呢？

　　张越微微摇头，便任由沈青言去补觉，兴致勃勃地准备坑这个倒霉总裁一把。

　　“疲倦”的沈青言刚刚回到房间，便迅速睁开眼，他的眼中一片清明，没有一丝倦意。

　　他换了一身衣服，戴了个纯黑色的面具，还带上一把合金打造的长柄伞。

　　林泉酒店的监控格外严密，好在沈青言早就摸清楚了监控的布局。他来到厕所，轻车熟路地拆下吊顶上的一块塑料板，而后钻进吊顶中的通风管道内，顺着外面的墙壁攀爬到另一栋老式公寓楼上，这才跃进破损的通风窗，直到楼底。

　　沈青言沿着计算好的道路，一路前进，最后来到一个积满灰尘的电话亭中，静静观望着战局。

　　凭借沈青言的目力，他可以轻而易举地看清楚地下车库入口处几个打成一团的人，以及那张在昏暗灯光下显得影影绰绰的脸。

　　果然，是方云川。

　　沈青言浑身僵硬，如坠冰窟，他一动不动地望着方云川那虽然训练过但依旧十分菜的身手，脑海中一片空白。

　　过了许久，他才意识到自己不小心碰到了电话亭中半剥落的金属板，而其中一个雇佣兵正抽出手.枪，指向电话亭。

　　在子弹射穿塑料板之前，沈青言猛地撞开电话亭，隐藏在路灯旁的阴影下。

　　几个经验丰富的雇佣兵迅速调整作战方案，但是菜鸟方云川显然没这本事，他来不及变招，便被几个雇佣兵掀翻在地。

　　其中一个雇佣兵颇为遗憾地提起长刀，正刺向方云川的心口。沈青言下意识地拿起手边一个东西，掷向雇佣兵，正好打中他的胸口。巨大的冲击力使得这位雇佣兵连连后退，刀锋划破了方云川的领口。

　　在这名雇佣兵稳住身形时，沈青言早已来到方云川身边。他一伸手，夺过那个雇佣兵的刀，先击飞离方云川最近的两把刀，而后一个转身加后撤，来到另外几个雇佣兵中间，斩断一个人手上的筋，又滑步回到方云川身边，任由其中一个雇佣兵收势不及，在他的同伴身上戳一个大窟窿。沈青言顺势俯身，扛起方云川，而后在一个雇佣兵膝盖上划了一刀，打开一个缝隙，拔腿就跑。

　　沈青言毕竟年轻，论技巧，他根本打不过这些雇佣兵，能打他们一个猝不及防，全凭他过人的力量和速度。

　　如果沈青言只是孤身一人，那么他还可以拿这些雇佣兵来磨练技巧，甚至可以了解这些普通人是如何对付超能力者的，但他身边还有一个生死不知的方云川，于是他也只能迅速开溜了。

　　沈青言开溜的技能师承于修真界第一跑路大师萧重离，哪怕他只学到一点皮毛，也足以甩掉这些雇佣兵了。经历了十几分钟的你追我赶后，沈青言终于甩脱了明面上和暗地里的追兵，藏到一个地下车库里。

　　沈青言扛着方云川，四下张望了一番，然后用灵力召来一阵风，试图把灰尘吹走。

　　一时间，满地的灰尘螺旋升天。

　　沈青言反射性地用灵力挡住脸，方云川就没那么好运了，他艰难地咳嗽几下，被这些灰尘强行唤醒。

　　沈青言有点不知所措，连忙将方云川翻了个面，然而他的动作过于匆忙，反倒使灰尘直直灌入方云川的鼻子里。

　　眼见方云川捂着口鼻和喉咙、五官皱成一团、泪水不自主地溢出的狼狈模样，沈青言这才突然想起自己是个修仙的，连忙召唤水属性灵力，将房间里的灰尘清理干净，而后将方云川放在空荡荡的床板上。

　　被灰尘呛醒的方云川似乎并没有注意到自己身上的伤，他一把拉住沈青言的胳膊，眨眨眼，试图看清楚沈青言的样貌。

　　不出所料，方云川只看到了一个穿着打扮六亲不认、活像黑魂高周目玩家的人。

　　他这救命恩人真是非常洒脱不羁了，方云川如是想，丝毫没有什么警惕心。

　　“谢谢你救了我……咳咳……你……那个……”

　　方云川说了一半，突然卡壳，他仔细打量了一番沈青言，水润的眼睛里充满了困惑，似乎在判断他的救命恩人是男是女。

　　听到方云川的声音，沈青言如梦初醒，他迅速压下了“他乡逢故知”的复杂心情，一把将方云川按在床上，为他检查伤势。

　　方云川不以为意，还顺着沈青言的力道摆好姿势：“恩人呐，你……嗯……恕我冒犯，但是我，这个，实在认不出你是男是女……”

　　沈青言顿了顿，随手拿起一片被水属性灵力洗净的碎布，怼到方云川的嘴上。

　　方云川立马闭嘴，好吧，这位救命恩人大概不想透露身份。

　　他不死心地将目光停驻在沈青言身上各处。

　　眼睛——好吧男生和女生的眼睛并没有什么区别。

　　脖子——被遮得严严实实的，看不出有没有喉结。

　　身材比例——救命恩人这衣服简直跟中学校服没什么两样，一点都看不出身材，真是精妙。

　　手指和手腕——一点特色都没有，既不像女生一样细腻纤柔，也不像典型的男生一样厚实有力、骨节分明。

　　至于身高体重肩宽什么的，更没有参考价值。

　　方云川心中哀嚎一声，救命恩人的保密工作真严密啊！

　　也不知道他的真实身份是什么，为什么要如此小心……

　　就在方云川胡思乱想之时，沈青言粗粗检查了一下方云川的身体后，随后，他深深皱起眉头，同时一巴掌打晕了方云川。

　　方云川的身体着实糟糕，虽然看上去强壮健康，但他的能量似乎与另一种力量混合在一起。这两股力量就像水和油一样，平日里相安无事泾渭分明，但是只要稍稍运转，便会瞬间沸腾，把他的整个身体撕碎。

　　沈青言默默抬起一只手，捂住整张脸。他的身体开始摇晃，他试图扶住墙以稳住身体，最终却顺着墙滑落在地上。

　　他的另一只手紧紧地抓着床的边沿。他感到大脑一阵眩晕，整个人陷入溺水般的窒息，眼前的景象也呈现出被水折射的模样，在眼前微微晃动。

　　为什么……事情会变成这样？

　　为什么一直以来教导他的前辈，会受如此重伤，以至于只能困在他的识海中？

　　为什么对他倍加关怀的父母，最后会出卖他？

　　为什么他最好的朋友和兄弟方云川，会觉醒超自然力量，会搅和进非凡人的战场，会受此重伤，无法在里世界生存，更无法摆脱里世界的危机、在普通人的世界生存？

　　更不用说，方云川今日的遭遇全都是因为自己。如果自己不想着坑那个倒霉总裁一把，不把那个假身份随意出售，方云川也不会买到那个假身份，更不会遭到倒霉总裁不顾一切的报复……

　　是不是凡是真心待他的人，都……都如此命运多舛？

　　沈青言深吸了一口气，扶着床边，缓缓起身。

　　——不……现在不是想这些的时候，现在方云川还有救，我要救他。

　　——即使到到山穷水尽之时，我也不会放弃救他。

　　——他受此重伤是我的过失，等他伤愈，我须向他赔罪。

　　沈青言站在方云川身边，目光片刻不离方云川。

　　【前辈，我怕是又要麻烦你了。】

作者有话要说：

我最近逛了逛大名鼎鼎的随.缘.居和403，感觉有点肾虚。

捂肾自怜.gif

还有坑肯定是不会坑的，只不过可能要砍几个世界的预算，直接写最刺激的世界和原世界罢了，脑洞不够实在没办法啊……

桃花运总裁（13）

　　前情提要：方云川因购买的假身份受重伤，沈青言试图救他。

　　（我觉得我应该加个前情提要）

　　【前辈，他的伤势是否还有救？】

　　沈青言勉力维持住表面的镇定，他却不知，自己已经着急得眼角泛红，眼泪也在眼眶里打转，有几滴甚至顺着面颊滑落到下巴那里。

　　萧燚无奈：【你先把你的身体借我一用，否则我根本不知道你朋友的伤势究竟如何。】

　　沈青言一怔，连忙把自己的意识沉至识海深处。

　　只过了一瞬，“沈青言”虽然眼眶还是红彤彤的，鼻子里仍有酸意残留，但他的表情已经全然镇定下来，手也不抖了，腿也不软了，他甚至还有闲情逸致整理了一下自己的着装。

　　“沈青言”以肉眼不可见的速度施展几个术法，小小的地下车库已被灵力清理得无比干净，干净得堪比无菌实验室。他又将方云川身上的伤口洗干净，而后用强大的神识一寸寸扫过他的身体。

　　emmm……

　　这种小伤对他来说本应毫无难度。不过，鉴于这是在其他世界，天道法则截然不同，相同的治疗造成的结果可能大相径庭……

　　萧燚神色不动，将沈青言的意识推回身体，道：

　　【现在有两个治疗方案。

　　【第一种，把他的异能废了，如果是我来下手，我可以保住他的根基，如果好好保养的话，这对他日后的修炼几乎没有影响。

　　【第二种，我可以化解他体内的异种能量，不过这会对他的经脉造成很大的损伤，日后需要用珍贵的药修复经脉。】

　　沈青言正敛目沉思，萧燚话锋一转，语气突然郑重起来：【但是，无论你选哪一种方案，你都必须想办法弄到一样东西。】

　　【什么东西？】沈青言有一种不祥的预感。

　　萧燚斩钉截铁道：【钱，你需要大量的钱。】

　　钱？！

　　沈青言本以为他要冒着极大风险去获取什么非常罕见的东西。他万万没想到，救治方云川的良方，居然是……钱？

　　沈青言在修仙途中已经接触了很多不科学的东西，但他仍旧很难想象钱能疗伤。

　　钱要怎么使用？提取铜臭之气疏通经脉？还是烧钱做法？亦或是仪式道具？用人民币还是外汇？或者干脆用金银？

　　他颇为困惑地望着方云川身上的伤口，问道：【此话怎讲？】

　　萧燚用一种跟幼儿园小朋友讲道理的语气说道：【无论是巩固根基，还是治疗经脉，都是一个长期的过程，需要大量的新鲜药材。如果你要获取大量新鲜的药材，那就需要很多钱。】

　　这答案过于简单粗暴，沈青言呆滞了数秒，这才问道：【就不能用什么有奇效的天材地宝什么的？比如喜马拉雅山的雪莲、马里亚纳海沟的海藻什么的……】

　　萧燚轻啧一声：【这个世界的灵力水平根本不足以让这种水平的天材地宝成长，至于你说的雪莲啊海藻啊这些……只要你有本事弄到手，大可把它们当奢侈品拍卖了，那些富翁们一定肯为它们花大价钱——前提是宣传得好。】

　　沈青言懊恼地叹了口气，片刻后，又问道：【那个，前辈，你生前也是执掌一方势力的风云人物吧。】

　　【……怎么？】

　　【那你是怎么赚钱的呢？】

　　或许这个问题过于扎心，萧燚沉默了片刻，才迟疑道：【……卖高科技产品？】

　　沈青言：……当我没问，告辞。

　　好在萧燚接着给出了建议：【其实你现在所处的时代，是高速发展的时代，随便卖点东西都能卖钱。就连之前你遇见的那什么总裁，就那样的人，也能赚那么多钱。你这么优秀，还怕赚不到钱？】

　　【……可我还很年轻。】沈青言伸手比划了一下自己的身高：【以我这个年纪，开公司赚钱什么的，似乎不大合适。】

　　萧燚望着少年人瘦削的身体，不存在的良心竟隐隐作痛，沈青言今年似乎是十四岁吧，他十四岁的时候还在干啥来着？

　　……哦，他十四岁的时候，似乎正纵横在网络上，拿下一个又一个服务器，捞了一笔又一笔美金。

　　虽然萧燚对他教出来的小孩有信心。沈青言就算比不上自己，也比大部分人强多了。

　　【问题不大，你先看看你擅长什么，如有必要，你只要找个成年人当人形盖章机就行。】

　　然而，直到沈青言带着方云川顺利将方云川转移到临时据点时，他也没想出来该怎么赚钱。

　　他暂时也没机会想了。

　　方云川的昏迷时间比预料中要短得多，当沈青言轻手轻脚地将他放在床上时，正好对上一双炯炯有神的眼睛。

　　沈青言：！！！

　　沈青言表面上十分镇定，他将方云川放好之后，就搬来一张椅子，在床边坐下，双臂环于胸前，一言不发地看着方云川。

　　这次换做方云川不自在了，他嘴唇翕动几下，声音略显虚弱地问：“多谢你救我，我该如何报答你呢？”

　　沈青言一时不知说什么好，索性维持住逼格，幽幽地看着方云川。

　　房间里安静得落针可闻。

　　在方云川脑子里冒出一堆玄奇的猜测，即将道出惊人之语前，沈青言缓缓起身，精准地打断了方云川的胡思乱想。

　　他低声道：“你该清楚，你的伤势很凶险，或许下一刻就会死亡。”

　　方云川一怔：“我知道，但若非……我并不想觉醒异能，更不想加入特殊部门。”

　　他甚至冲着沈青言眨了眨眼，微微一笑：“其实这样也不错，部门待遇不错，就算我死了，家里人也过得很好。”

　　沈青言听着听着，拳头攥紧，胳膊下意识地抬起，在空中顿了顿，而后缓缓收回。他的呼吸声明显加重了不少，又被强行压抑至平稳。然而重伤的方云川什么都没听出来。

　　“你不想拥有异能？”

　　沈青言似乎只是随口问问，方云川不假思索道：“不想，加入部门待遇虽然好，但是太危险，我还是喜欢安逸的生活。”

　　黑暗中，沈青言半晌无言，许久，才平稳地说完一句话：“我可以保你性命无虞，也可让你的身体恢复修炼异能前的状态，只要你放心我，让我废了你的异能。”

　　沈青言的语气冰冷而不带起伏，方云川却莫名有一种熟悉感和信任感，他一时间分辨不出这感觉源于何处，干脆遵从自己的内心，不假思索道：“好啊。”

　　沈青言：……方云川看起来也不傻啊，莫非是我先前看走眼了？

　　方云川：……我要清醒一点，这可是个身份不明的人，谁知道他有什么图谋？！

　　两位“结义兄弟”兀自怀疑人生，萧燚的行动力却很强。他先是问了一遍沈青言的决定，而后又让沈青言确认了一遍方云川的决定，随后就在两人陷入懵逼时，接管了沈青言的身体。

　　在方云川惊恐的目光中，萧燚将一缕紫极天火运转至掌心，一巴掌击溃方云川丹田处的能量。方云川几乎还没察觉到疼痛，又晕了过去。

　　在一切尘埃落定之后，萧燚让出躯体的掌控，淡然发问：【你可想好怎么赚钱了？】

　　沈青言：……

　　不愧是大佬，行事如此果断，非吾辈所能及也！不过……

　　【前辈，您觉得去拍卖喜马拉雅山雪莲行得通吗？】

　　【……我觉得这不大现实。】

　　***

　　神色略带疲惫的队长见方云川平安归来，长长舒了口气。

　　方云川将先前莫名其妙的袭击告诉队长，末了，又加了一句：“队长，我没受什么伤，但是异能废了。”

　　“没出事就好，异能……什么！”队长眉毛一跳，连忙取来检测异能的仪器。

　　片刻后，仪器上显示出“无异能”三个字，队长揉了揉眼睛，将三个宋体字颠过来倒过去看了好几遍，又重新为方云川测试了几次，这才用颤抖的手取下仪器。

　　方云川竟还有心思开玩笑：“队长您悠着点，要是仪器坏了，也不知道能不能报销……”

　　队长狠狠瞪了方云川一眼，惆怅的情绪倒是减轻了不少。

　　他关上门，摆出一副谈心的姿态：“小方啊，你以后有什么打算？”

　　方云川的好心情并没有被这场意外影响，他甚至比刚加入特殊部门时更加开心了：“反正我加入部门也没多久，当然是回家，该上学上学，争取考个好大学啊。”

　　队长看着方云川这副一无所觉的样子就来气，他刚伸出手，欲给方云川一记爆栗，最终却轻轻拍了拍他的脑袋：“方云川同志出任务归来时发现恐怖分子袭击老百姓，一面与恐怖分子周旋，一面救下群众，成功化解了潜在的危机，解救了人民的生命安全，值得嘉奖……”

　　方云川非常不给面子地笑了出来：“术业有专攻，文书工作还是交给张姐吧。”

　　“你小子！”队长说了半截，硬生生转移话题：“总之，你放心吧，组织不会亏待你。有了这段经历，你以后学习工作都方便得多……”

　　队长并没有絮叨多久，就催促方云川早点睡觉。

　　方云川关上灯，躺在床上，近日来萦绕在心中的不安似乎减轻了不少。

　　那个救他的人总给他一种熟悉感，似乎……很像沈青言？

　　他小心地换了几个姿势，在确认不会压到伤口后，放心地盖好被子。

　　前些日子沈青言失踪的事太过蹊跷，不如在这里多留一阵子，起码得弄到沈青言的联系方式……不对，他暂时还不能确认那个黑衣人是沈青言……

作者有话要说：

我仔细想了想，还是把沈青言的年龄改成14岁，再小就不好操作了。

完结感言

　　这篇文写得并不好，一开始全凭一时激情和脑洞开文，连个大纲都没有。以至于导致情节进行不下去，中间断更了好几次，终于完结了，在此还要多谢陪我走到现在、不离不弃的小伙伴们。

　　萧燚这个角色，原本我是打算把他塑造成一个实力爆表、智慧超群、喜欢装13的剑修。

　　写着写着，我觉得就这么让他单身下去实在过意不去，于是给了他一个道侣。

　　我一开始只是觉得小世界的人都配不上这么个大佬，于是把他的剑灵配给他当道侣，那个剑灵也是真·剑灵，没有什么乱七八糟的过去未来。

　　后来我灵稽一动，打算丰富人物内涵，给他添上一段惨痛的过往，顺便把剑灵的过去也丰富了一下咳咳咳咳……

　　比如父母双亡的男主标配，情义难两全的必要配置（甚至还想加一段狗血三角恋）

　　为了让文章更有趣味性，我还把隔壁同人区的主角拉过来给他当师弟。

　　萧燚和凌渊可以说是我最欣赏的两种类型的男神，一个是洒脱不羁的侠客，为了自由平等、人间正义而奋斗，一个是领袖，为了人类的未来奉献所有。可惜我文笔超差，他们的特点压根没写出来。

　　到此为止，这个人物初步成型了。

　　既然萧燚有一个惨痛的过去，那么就要把历史遗留问题解决，所以我写了第三卷。至于里面的演员吸毒，源于各种新闻。

　　然后我脑子里的洞越来越多，苍玄四部曲的世界观渐渐完整，苍玄系列第二部《我在修真界搞建设》的大纲也写了几万字，人设越来越丰富，导致前面写的东西跟后面有明显的割裂（好吧这也是不可避免的）

　　还顺便给萧燚改了个文雅一点的名字：萧奕，字重离，号阳明。

　　（虽然凭我这起名水平，放在修真界就是一个只会翻说文解字的文盲）

　　下一篇我打算开《我在修真界搞建设》或者那篇综英美。

　　《我在修真界搞建设》的设定与这篇文大不相同，我本来想写萧奕在修真界建设社会主义，后来仔细想想，一来难度有点大，二来这样写恐怕过不了审，于是就放弃了这个大胆的想法。

　　或许有人看到我写综英美，会觉得大事不妙，但是我从来热衷于搞事，从来不写那些玛丽苏万人迷甜宠文。《近战法师硬核退休》的主角是平行世界的萧奕，穿越到黑暗之魂和血源诅咒，再穿越到综英美世界。虽说十个综英美九个ooc；虽说综英美的主角里，四成是钢铁侠的儿子，四成是蝙蝠侠的儿子，还有两成是万磁王的儿子；虽说主角多是万人迷团宠……但我像是写这种文的作者吗？

　　我笔下的主角，美强惨设定，智商在线武力爆表，有一个名为托马斯·韦恩的小伙伴，有一个共产主义接班人的身份，就足以搞事情了，甚至能搞出改天换地的大事，根本不需要这些ooc设定啊！

　　（话说我为何如此热爱美强惨设定）

　　至于我为啥不写收藏最高的《东皇太一》……一是怕把男神写崩，二是这篇文的大纲只有区区几百字，完全没想好怎么写。（反正妖族都是一些动物，或许可以把《人与自然》《动物世界》魔改一下，当成副本咳咳咳咳……）